[
    {
        "question": "\n1. Sevilin 63 ya\u015f\u0131 var v\u0259 x\u0259st\u0259xanada ba\u015f h\u0259kim v\u0259zif\u0259sind\u0259 \u00e7al\u0131\u015f\u0131r. O h\u0259m d\u0259 \u00f6z v\u0259zif\u0259si il\u0259 ba\u011fl\u0131 k\u00f6m\u0259k\u00e7isini maarifl\u0259ndirir v\u0259 bu\nv\u0259zif\u0259nin sirrl\u0259rini ona \u00f6yr\u0259dir. Sevil karyeras\u0131n\u0131n hans\u0131 m\u0259rh\u0259l\u0259sind\u0259dir?",
        "true-answer": " Tamamlama",
        "wrong-answers": [
            " \u0130r\u0259lil\u0259yi\u015f",
            " \u0130lkin",
            " Pensiya",
            " Saxlama"
        ]
    },
    {
        "question": "\n2. Orxan\u0131n 47 ya\u015f\u0131 var v\u0259 o strateji planlama departamentinin r\u0259hb\u0259ri v\u0259zif\u0259sind\u0259 \u00e7al\u0131\u015f\u0131r. \u018flav\u0259 olaraq, i\u015fd\u0259n sonra Strateji planlama il\u0259\nba\u011fl\u0131 t\u0259liml\u0259r t\u0259\u015fkil edir. Orxan karyeras\u0131n\u0131n hans\u0131 m\u0259rh\u0259l\u0259sind\u0259dir?",
        "true-answer": " Saxlama",
        "wrong-answers": [
            " \u0130lkin",
            " Pensiya",
            " \u0130r\u0259lil\u0259yi\u015f",
            " Tamamlama"
        ]
    },
    {
        "question": "\n3. \u018flinin 23 ya\u015f\u0131 var. O ali t\u0259hsilini bitirib v\u0259 2 ildir ki, oxudu\u011fu sah\u0259 \u00fczr\u0259 ki\u00e7ik m\u00fct\u0259x\u0259ssis v\u0259zif\u0259sind\u0259 \u00e7al\u0131\u015f\u0131r. \u018fli karyeras\u0131n\u0131n hans\u0131\nm\u0259rh\u0259l\u0259sind\u0259dir?",
        "true-answer": " \u0130lkin",
        "wrong-answers": [
            " Saxlama",
            " Pensiya",
            " \u0130r\u0259lil\u0259yi\u015f",
            " Tamamlama"
        ]
    },
    {
        "question": "\n4.\nK\u0259nan\u0131n 32 ya\u015f\u0131 var. O ali t\u0259hsilini tamamlay\u0131b v\u0259 10 ildir ki, r\u0259q\u0259msal marketinq \u00fczr\u0259 m\u00fct\u0259x\u0259ssis kimi f\u0259aliyy\u0259t g\u00f6st\u0259rir. Haz\u0131rda\n\u00e7al\u0131\u015fd\u0131\u011f\u0131 \u015firk\u0259td\u0259 R\u0259q\u0259msal marketinq meneceri i\u015fd\u0259n ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 v\u0259 K\u0259nan\u0131n kvalifikasiyas\u0131 bu i\u015f\u0259 uy\u011fun oldu\u011fu \u00fc\u00e7\u00fcn ona bu menecer\nv\u0259zif\u0259sin\u0259 ke\u00e7irilm\u0259k t\u0259klif edilmi\u015fdir. K\u0259nan karyeras\u0131n\u0131n hans\u0131 m\u0259rh\u0259l\u0259sind\u0259dir",
        "true-answer": " \u0130r\u0259lil\u0259yi\u015f",
        "wrong-answers": [
            " Saxlama",
            " \u0130lkin",
            " Pensiya",
            " Tamamlama"
        ]
    },
    {
        "question": "\n5.\nAyd\u0131n m\u00fchasib olmaq ist\u0259yirdi v\u0259 buna g\u00f6r\u0259 m\u00fchasibat u\u00e7otu il\u0259 ba\u011fl\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 kitab\u0131 oxuma\u011fa ba\u015flam\u0131\u015fd\u0131. \u018flav\u0259 t\u0259cr\u00fcb\u0259 toplamaq \u00fc\u00e7\u00fcn\nba\u015f m\u00fchasib kimi \u00e7al\u0131\u015fan \u018flinin yan\u0131nda t\u0259cr\u00fcb\u0259 ke\u00e7m\u0259k q\u0259rar\u0131na g\u0259ldi. \u0130\u015f prosesind\u0259 \u018fli Ayd\u0131n\u0131n \u00e7ox z\u0259if odu\u011funu anlasa da onu\nruhdan salmamaq \u00fc\u00e7\u00fcn bu bar\u0259d\u0259 he\u00e7n\u0259 dem\u0259di. Ayd\u0131n is\u0259 \u018flinin b\u0259zi hesabatlar\u0131n\u0131n s\u0259hv oldu\u011funu z\u0259nn edir, h\u0259rd\u0259n ona d\u00fcz\u0259li\u015fl\u0259r\netm\u0259y\u0259 \u00e7al\u0131\u015f\u0131r v\u0259 b\u0259z\u0259n ona g\u00fcl\u00fcrd\u00fc. Ayd\u0131nla ba\u011fl\u0131 biri d\u00fczg\u00fcnd\u00fcr:",
        "true-answer": " Ayd\u0131n \"Dunning-Kruger\" effektin\u0259 qap\u0131lm\u0131\u015fd\u0131r, v\u0259 \u00f6z\u00fcn\u0259inam illuziyas\u0131n\u0131 ya\u015fay\u0131r",
        "wrong-answers": [
            " Ayd\u0131n Holland metodu il\u0259 karyera yolunu se\u00e7m\u0259y\u0259 \u00e7al\u0131\u015f\u0131r",
            " Ayd\u0131n f\u0259rdi SWOT analiz haz\u0131rlamaqdad\u0131r v\u0259 buna g\u00f6r\u0259 d\u0259 bu tip davran\u0131\u015flar normald\u0131r",
            " \u018fli Ayd\u0131n\u0131n s\u0259hvl\u0259rini vaxt\u0131nda dem\u0259li idi",
            " He\u00e7 biri do\u011fru deyil"
        ]
    },
    {
        "question": "\n6. Biri karyeran\u0131n xaotik idar\u0259 olunmas\u0131n\u0131n n\u0259tic\u0259si deyil:",
        "true-answer": " M\u00fcxt\u0259lif sah\u0259l\u0259rd\u0259 pe\u015f\u0259kar olmaq",
        "wrong-answers": [
            " Maraq dair\u0259nizd\u0259 olmayan f\u0259rqli sah\u0259l\u0259rd\u0259 \u00e7al\u0131\u015fma\u011fa y\u00f6nl\u0259ndirilm\u0259k",
            " Sizin bar\u0259nizd\u0259 n\u0259 \u0259ld\u0259 etm\u0259k ist\u0259diyini bilm\u0259y\u0259n bir \u0259m\u0259kda\u015f olman\u0131z d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259sinin yaranamas\u0131",
            " Karyera h\u0259d\u0259fl\u0259ri olan \u015f\u0259xsl\u0259rin \u00f6z h\u0259d\u0259fl\u0259rin\u0259 tez \u00e7atmas\u0131 n\u0259tic\u0259sind\u0259 sizin bir v\u0259zif\u0259d\u0259 uzun ill\u0259r \u00e7al\u0131\u015fma\u011f\u0131n\u0131z",
            " \u0130nki\u015faf \u00fc\u00e7\u00fcn g\u0259r\u0259kli m\u0259lumatlar bar\u0259sind\u0259 m\u0259lumats\u0131zl\u0131\u011fa"
        ]
    },
    {
        "question": "\n7. 58 ya\u015fl\u0131 Nadir \u015firk\u0259td\u0259 menecer v\u0259zif\u0259sind\u0259 \u00e7al\u0131\u015f\u0131r. O, \u00f6z bilik v\u0259 t\u0259cr\u00fcb\u0259l\u0259rini g\u0259ncl\u0259rl\u0259 b\u00f6l\u00fc\u015f\u00fcr.Nadir karyeran\u0131n hans\u0131\nm\u0259rh\u0259l\u0259sind\u0259dir?",
        "true-answer": " Saxlama",
        "wrong-answers": [
            " \u0130lkin",
            " Pensiya",
            " \u0130r\u0259lil\u0259yi\u015f",
            " Tamamlama"
        ]
    },
    {
        "question": "\n8. \u018fli karyeras\u0131 boyu bir ne\u00e7\u0259 d\u0259f\u0259 s\u0259hvl\u0259r\u0259 yol vers\u0259 d\u0259 buna m\u00fcnasib\u0259ti \u00e7ox sad\u0259dir:\nAnaliz edir, s\u0259hvl\u0259rini a\u015fkarlay\u0131r v\u0259 yoluna davam edir. \u018flinin bacar\u0131\u011f\u0131 do\u011fru vur\u011fulanm\u0131\u015f b\u0259ndi se\u00e7in",
        "true-answer": " U\u011fursuzluqlara yenilmir",
        "wrong-answers": [
            " M\u0259qs\u0259dy\u00f6nl\u00fc v\u0259 planl\u0131d\u0131r",
            " S\u00f6zd\u0259 demir \u0259m\u0259ld\u0259 g\u00f6st\u0259rir",
            " Disiplinlidir",
            " Daim inki\u015faf edir"
        ]
    },
    {
        "question": "\n9. Duning \u2013 Kruger effekti il\u0259 ba\u011fl\u0131 biri s\u0259hvdir:",
        "true-answer": " F\u0259rziy\u0259y\u0259 \u0259sas\u0259n a\u015fa\u011f\u0131 ixtisasl\u0131 insanlar yanl\u0131\u015f n\u0259tic\u0259l\u0259r \u00e7\u0131xar\u0131r lakin buna baxmayaraq u\u011furlu q\u0259rarlar q\u0259bul edirl\u0259r",
        "wrong-answers": [
            " 1999-cu ild\u0259 Justin Kruger v\u0259 David Dunning t\u0259r\u0259find\u0259n ir\u0259li s\u00fcr\u00fcl\u00fcb",
            " F\u0259rziyy\u0259y\u0259 g\u00f6r\u0259 az s\u0259ri\u015ft\u0259li insanlar ba\u015fqalar\u0131n\u0131n h\u0259qiq\u0259t\u0259n y\u00fcks\u0259k olan s\u0259viyy\u0259l\u0259rini adekvat qiym\u0259tl\u0259ndirm\u0259y\u0259 qadir deyill\u0259r",
            " \u00d6z\u00fcn\u0259inam illuziyas\u0131d\u0131r",
            " F\u0259rziyy\u0259y\u0259 g\u00f6r\u0259 az s\u0259ri\u015ft\u0259li insanlar \u00f6z bacar\u0131qlar\u0131n\u0131 h\u0259ddind\u0259n art\u0131q \u015fi\u015firdirl\u0259r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n10.\nBu m\u0259rh\u0259l\u0259 zaman\u0131 ixtisas\u0131n y\u00fcks\u0259li\u015fi ba\u015f verir. Yeni v\u0259rdi\u015fl\u0259r praktiki t\u0259cr\u00fcb\u0259l\u0259r y\u00fcks\u0259k s\u0259viyy\u0259y\u0259 \u00e7at\u0131r, \u00f6z\u00fcn\u00fc ifad\u0259 t\u0259l\u0259bat\u0131 inki\u015faf\nedir, daha y\u00fcks\u0259k statusa v\u0259 daha b\u00f6y\u00fck m\u00fcst\u0259qilliy\u0259 t\u0259l\u0259bat art\u0131r, i\u015f\u00e7inin bir \u015f\u0259xsiyy\u0259t kimi \u00f6z\u00fcn\u00fc ifad\u0259si ba\u015flay\u0131r. \u0130\u015fg\u00fczar karyeran\u0131n\nhans\u0131 m\u0259rh\u0259l\u0259si g\u00f6st\u0259rilmi\u015fdir?",
        "true-answer": " \u0130r\u0259lil\u0259yi\u015f m\u0259rh\u0259l\u0259si",
        "wrong-answers": [
            " Tamamlama m\u0259rh\u0259l\u0259si",
            " Saxlama m\u0259rh\u0259l\u0259si",
            " T\u0259qa\u00fcd m\u0259rh\u0259l\u0259si",
            " T\u0259\u015f\u0259kk\u00fcl m\u0259rh\u0259l\u0259si"
        ]
    },
    {
        "question": "\n11. Bu m\u00fcdd\u0259td\u0259 i\u015f\u00e7i se\u00e7ilmi\u015f pe\u015f\u0259ni m\u0259nims\u0259yir, z\u0259ruri v\u0259rdi\u015fl\u0259r qazan\u0131r, onun pe\u015f\u0259karl\u0131\u011f\u0131 formala\u015f\u0131r, \u00f6z\u00fcn\u00fct\u0259sdiq ba\u015f verir v\u0259\nm\u00fcst\u0259qilliy\u0259 do\u011fru t\u0259l\u0259bat ba\u015f qald\u0131r\u0131r. Qeyd olunanlar hans\u0131 m\u0259rh\u0259l\u0259y\u0259 aiddir:?",
        "true-answer": " T\u0259\u015f\u0259kk\u00fcl m\u0259rh\u0259l\u0259si",
        "wrong-answers": [
            " Saxlama m\u0259rh\u0259l\u0259si",
            " \u0130r\u0259lil\u0259yi\u015f m\u0259rh\u0259l\u0259si",
            " Pensiya m\u0259rh\u0259l\u0259si",
            " \u0130lkin m\u0259rh\u0259l\u0259"
        ]
    },
    {
        "question": "\n12. T\u0259\u015fkilatdaxili karyeran\u0131n n\u00f6vl\u0259ridir:",
        "true-answer": " \u015eaquli, \u00fcf\u00fcqi, m\u0259rk\u0259z\u0259 s\u00f6vq ed\u0259n",
        "wrong-answers": [
            " Pe\u015f\u0259kar v\u0259 h\u0259v\u0259skar",
            " F\u0259rdi v\u0259 S\u0259ri\u015ft\u0259 \u0259sasl\u0131",
            " \u0130qtisadi v\u0259 Sosial",
            " T\u0259\u015fkilatdaxili v\u0259 pe\u015f\u0259kar"
        ]
    },
    {
        "question": "\n13. Duning \u2013 Kruger effektinin \u0259sas ideyas\u0131 hans\u0131 variantda daha d\u00fczg\u00fcn g\u00f6st\u0259rilmi\u015fdir?",
        "true-answer": " A\u015fa\u011f\u0131 ixtisasl\u0131 insanlar \u00f6z bacar\u0131qlar\u0131 haqq\u0131nda \u015fi\u015firdilmi\u015f t\u0259s\u0259vv\u00fcrd\u0259 olurlar, y\u00fcks\u0259k ixtisasl\u0131 insanlar is\u0259 \u0259ksin\u0259 \u00f6z bacar\u0131qlar\u0131n\u0131 ki\u00e7iltm\u0259y\u0259 meyllidirl\u0259r.",
        "wrong-answers": [
            " Y\u00fcks\u0259k ixtisasl\u0131 insanlar \u00f6z bilik v\u0259 bacar\u0131qlar\u0131n\u0131 \u015fi\u015firtm\u0259y\u0259 meyllidirl\u0259r, a\u015fa\u011f\u0131 ixtisasl\u0131 insanlar is\u0259 daha t\u0259vaz\u00f6kard\u0131rlar",
            " \u0130nsan\u0131n bilik v\u0259 bacar\u0131qlar\u0131 y\u00fcks\u0259ldikd\u0259 daha \u00e7ox \u00f6z\u00fcn\u0259 inam\u0131 art\u0131r v\u0259 h\u0259yat yolunda daha inamla ir\u0259lil\u0259m\u0259y\u0259 ba\u015flay\u0131r v\u0259 bacar\u0131qlar\u0131n\u0131 daha \u00e7ox \u015fi\u015firdirl\u0259r.",
            " S\u0259ri\u015ft\u0259li insanlar \u00f6z qabiliyy\u0259tl\u0259ri bar\u0259d\u0259 daha a\u015fa\u011f\u0131, y\u00fcks\u0259k s\u0259ri\u015ft\u0259li insanlar is\u0259 daha y\u00fcks\u0259k qiym\u0259tl\u0259ndirm\u0259 apar\u0131rlar.",
            " A\u015fa\u011f\u0131 ixtisasl\u0131 insanlar \u00f6z qabiliyy\u0259tl\u0259rini \u00f6z g\u00fccl\u0259ri bar\u0259d\u0259 z\u0259if inamdan \u0259ziyy\u0259t \u00e7\u0259kirl\u0259r."
        ]
    },
    {
        "question": "\n14. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131 x\u00fcsusiyy\u0259tl\u0259rd\u0259n hans\u0131 karyera quruculu\u011funun Saxlama m\u0259rh\u0259l\u0259sin\u0259 aiddir?",
        "true-answer": " \u0130xtisas\u0131n t\u0259kmill\u0259\u015fdirilm\u0259sinin zirv\u0259si ba\u015f verir",
        "wrong-answers": [
            " Se\u00e7ilmi\u015f pe\u015f\u0259ni m\u0259nims\u0259yir",
            " \u00d6z\u00fcn\u00fc ifad\u0259 t\u0259labat\u0131 inki\u015faf edir",
            " Daha y\u00fcks\u0259k statusa t\u0259l\u0259bat art\u0131r",
            " Yeni v\u0259rdi\u015fl\u0259r, praktiki t\u0259cr\u00fcb\u0259l\u0259r y\u00fcks\u0259k s\u0259viyy\u0259y\u0259 \u00e7at\u0131r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n15. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131 x\u00fcsusiyy\u0259tl\u0259rd\u0259n hans\u0131 karyera quruculu\u011funun \u0130r\u0259lil\u0259yi\u015f m\u0259rh\u0259l\u0259sin\u0259 aiddir?",
        "true-answer": " Xidm\u0259t n\u0259rdivan\u0131 il\u0259 y\u00fcks\u0259li\u015f",
        "wrong-answers": [
            " \u00d6z\u00fcn\u00fc t\u0259sdiq prosesi ba\u015flay\u0131r",
            " Pensiyaya getm\u0259y\u0259 haz\u0131rla\u015f\u0131r",
            " \u00d6z bilik v\u0259 t\u0259cr\u00fcb\u0259l\u0259rini g\u0259ncl\u0259rl\u0259 payla\u015fmaq",
            " \u00d6z ixtisas\u0131 v\u0259 istiqam\u0259ti \u00fczr\u0259 se\u00e7iml\u0259r edir"
        ]
    },
    {
        "question": "\n16. Karyera n\u0259dir? Sual\u0131n\u0131n cavab\u0131 hans\u0131 variantda daha dol\u011fun qeyd olunmu\u015fdur?",
        "true-answer": " Karyera, bir insan\u0131n i\u015fl\u0259y\u0259 bil\u0259c\u0259yi ill\u0259r boyunca h\u0259rhans\u0131 bir i\u015f sah\u0259sind\u0259 ad\u0131m-ad\u0131m v\u0259 daimi olaraq ir\u0259lil\u0259m\u0259si, t\u0259cr\u00fcb\u0259 v\u0259 bacar\u0131q qazanmas\u0131d\u0131r.",
        "wrong-answers": [
            " Karyera bir insan\u0131n ill\u0259r \u0259rzind\u0259 m\u00fcxt\u0259lif kitablar oxuyaraq, t\u0259cr\u00fcb\u0259 ke\u00e7\u0259r\u0259k \u00f6z\u00fcn\u00fc t\u0259kmill\u0259\u015fdirm\u0259si prosesidir.",
            " Karyera \u015firk\u0259t daxilind\u0259 bir \u015f\u0259xsin bir v\u0259zif\u0259d\u0259n ba\u015fqa bir v\u0259zif\u0259y\u0259 ke\u00e7irilm\u0259sidir.",
            " Karyera \u0130nsan resurslar\u0131 meneceri t\u0259r\u0259find\u0259n haz\u0131rlanan \u0259m\u0259kda\u015flar\u0131n inki\u015faf\u0131 plan\u0131d\u0131r.",
            " Karyera uzun ill\u0259r boyunca davam ed\u0259n inki\u015faf yoludur."
        ]
    },
    {
        "question": "\n17. Soft skills bacar\u0131qlar\u0131n\u0131 nec\u0259 inki\u015faf etdirm\u0259k olar?",
        "true-answer": " Pe\u015f\u0259kar m\u00fchitd\u0259",
        "wrong-answers": [
            " \u0130nki\u015faf fondu yaradaraq",
            " Kurslara ged\u0259r\u0259k",
            " H\u0259r biri do\u011frudur",
            " Kitablar oxuyaraq"
        ]
    },
    {
        "question": "\n18. Soft skills bacar\u0131qlar\u0131n\u0131 nec\u0259 inki\u015faf etdirm\u0259k olar?",
        "true-answer": " M\u00fcst\u0259qil \u015f\u0259kild\u0259",
        "wrong-answers": [
            " Kurslara ged\u0259r\u0259k",
            " H\u0259r biri do\u011frudur",
            " \u0130nki\u015faf fondu yaradaraq",
            " Kitablar oxuyaraq"
        ]
    },
    {
        "question": "\n19. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131 bacar\u0131qlardan biri s\u0259rt bacar\u0131qlara aiddir:",
        "true-answer": " MS Office proqramlar\u0131 il\u0259 pe\u015f\u0259kar \u00e7al\u0131\u015fma bacar\u0131qlar\u0131",
        "wrong-answers": [
            " komandada i\u015fl\u0259m\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131",
            " m\u00fcr\u0259kk\u0259b probleml\u0259rin \u00f6hd\u0259sind\u0259n g\u0259lm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131",
            " vaxt\u0131n\u0131 idar\u0259 etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131",
            " t\u0259hlil aparmaq bacar\u0131\u011f\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n20. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131 x\u00fcsusiyy\u0259tl\u0259rd\u0259n hans\u0131 Pensiya m\u0259rh\u0259l\u0259sin\u0259 aiddir?",
        "true-answer": " \u00d6z\u00fcn\u0259 h\u00f6rm\u0259t stabill\u0259\u015fir lakin maliyy\u0259 v\u0259ziyy\u0259ti v\u0259 sa\u011flaml\u0131\u011f\u0131n\u0131n v\u0259ziyy\u0259ti il\u0259 \u0259laq\u0259dar ba\u015fqa g\u0259lir m\u0259nb\u0259l\u0259ri bar\u0259sind\u0259 d\u00fc\u015f\u00fcnm\u0259y\u0259 s\u0259b\u0259b olur",
        "wrong-answers": [
            " he\u00e7 biri aid deyil",
            " Bu m\u00fcdd\u0259t \u0259rzind\u0259 insan onun t\u0259l\u0259bl\u0259rini \u00f6d\u0259y\u0259n v\u0259 imkanlar\u0131na cavab ver\u0259n f\u0259aliyy\u0259t n\u00f6v\u00fcn\u00fcn se\u00e7ilm\u0259sind\u0259 bir ne\u00e7\u0259 m\u00fcxt\u0259lif i\u015fl\u0259r d\u0259yi\u015fdir\u0259 bil\u0259r",
            " Bu m\u00fcdd\u0259td\u0259 i\u015f\u00e7i se\u00e7ilmi\u015f pe\u015f\u0259ni m\u0259nims\u0259yir, z\u0259ruri v\u0259rdi\u015fl\u0259r qazan\u0131r",
            " \u0130xtisas\u0131n t\u0259kmill\u0259\u015fdirilm\u0259sini ba\u015f verir v\u0259 aktiv f\u0259aliyy\u0259ti il\u0259 onun y\u00fcks\u0259li\u015fi gedir"
        ]
    },
    {
        "question": "\n21. Fikirl\u0259rd\u0259n biri s\u0259hvdir:",
        "true-answer": " Hard skills bacar\u0131qlar\u0131n inki\u015faf etdirilm\u0259sinin \u0259sas iki yolu var: 1. M\u00fcst\u0259qil \u015f\u0259kild\u0259 2. Pe\u015f\u0259kar m\u00fchitd\u0259",
        "wrong-answers": [
            " S\u0259rt bacar\u0131qlar anlay\u0131\u015f\u0131 insan\u0131n i\u015fini ed\u0259 bilm\u0259si \u00fc\u00e7\u00fcn laz\u0131m olan texniki bilikl\u0259rdir.",
            " Bir \u00e7ox i\u015f\u0259g\u00f6t\u00fcr\u0259n soft skills bacar\u0131qlar\u0131n\u0131 yoxlayan testl\u0259rd\u0259n ke\u00e7mi\u015f namiz\u0259dl\u0259rl\u0259r\u0259 \u00fcst\u00fcnl\u00fck verir.",
            " Bacar\u0131qlar 2 \u0259sas hiss\u0259y\u0259 b\u00f6l\u00fcn\u00fcr: s\u0259rt bacar\u0131qlar (Hard Skills) v\u0259 yum\u015faq bacar\u0131qlar (Soft Skills.",
            " Bacar\u0131q do\u011fu\u015fdan g\u0259l\u0259n \u00f6z\u0259llikl\u0259rin t\u0259hsil v\u0259 \u0259traf m\u00fchitin t\u0259siri il\u0259 inki\u015faf etmi\u015f hal\u0131d\u0131r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n22. Fikirl\u0259rd\u0259n biri s\u0259hvdir:",
        "true-answer": " Pe\u015f\u0259sind\u0259n yaln\u0131z maddi qazanc \u00fc\u00e7\u00fcn laz\u0131md\u0131r",
        "wrong-answers": [
            " Fitri istedadlar\u0131m\u0131zdan, potensial\u0131m\u0131zdan v\u0259 \u00f6yr\u0259nm\u0259 yolu il\u0259 qazand\u0131\u011f\u0131m\u0131z bilik v\u0259 bacar\u0131qlar\u0131m\u0131zdan \u0259n yax\u015f\u0131 \u015f\u0259kild\u0259 istifad\u0259 etm\u0259k yaln\u0131z bizim \u00fc\u00e7\u00fcn uy\u011fun pe\u015f\u0259 se\u00e7m\u0259kl\u0259 m\u00fcmk\u00fcn ola bil\u0259r",
            " Birinin maraqland\u0131\u011f\u0131 bir f\u0259aliyy\u0259t sah\u0259si \u0259ks\u0259r hallarda istedadl\u0131 oldu\u011fu bir sah\u0259dir",
            " Bbir \u015f\u0259xs he\u00e7 bir m\u0259cburiyy\u0259t alt\u0131nda deyils\u0259 v\u0259 ya he\u00e7 bir m\u00fckafat v\u0259d edilmirs\u0259, kort\u0259bii olaraq b\u0259zi f\u0259aliyy\u0259tl\u0259rl\u0259 m\u0259\u015f\u011ful olur bu \u015f\u0259xsin bu c\u00fcr f\u0259aliyy\u0259tl\u0259rd\u0259 mara\u011f\u0131n\u0131n oldu\u011funu s\u00f6yl\u0259m\u0259k olar",
            " Pe\u015f\u0259 - insan\u0131n fiziki v\u0259 m\u0259n\u0259vi q\u00fcvv\u0259sinin t\u0259tbiq sah\u0259si olub, x\u00fcsusi haz\u0131rl\u0131q v\u0259 i\u015f t\u0259cr\u00fcb\u0259si n\u0259tic\u0259sind\u0259 n\u0259z\u0259ri bilikl\u0259r\u0259 v\u0259 t\u0259cr\u00fcbi v\u0259rdi\u015fl\u0259r\u0259 yiy\u0259l\u0259nmi\u015f insan\u0131n \u0259m\u0259k f\u0259aliyy\u0259tidir"
        ]
    },
    {
        "question": "\n23. Kaizen f\u0259ls\u0259f\u0259sinin 7 \u0259sas prinsipind\u0259n biri yaln\u0131\u015fd\u0131r:",
        "true-answer": " \u0130qtisadi m\u0259nf\u0259\u0259ti yegan\u0259 meyar olaraq q\u0259bul edin",
        "wrong-answers": [
            " Planla\u015fd\u0131r, t\u0259tbiq et, yoxla v\u0259 t\u0259dbirli ol \u00fcsulundan istifad\u0259 edin",
            " H\u0259ddind\u0259n art\u0131q x\u0259rc t\u0259l\u0259b etm\u0259y\u0259n planlara \u00fcst\u00fcnl\u00fck verin",
            " Problemin m\u00f6vcudlu\u011funu q\u0259bul edin",
            " D\u00fczg\u00fcn h\u0259ll vasit\u0259l\u0259rind\u0259n istifad\u0259 edin"
        ]
    },
    {
        "question": "\n24. Karyerada \u00f6z\u00fcn\u0259 s\u0259rmaye \u00fc\u00e7\u00fcn bir \u00fcsuldur:",
        "true-answer": " \u201cinki\u015faf fondu\u201d yarad\u0131lmas\u0131",
        "wrong-answers": [
            " SWOT analiz edilm\u0259si",
            " Holland metodu",
            " Kaizen f\u0259ls\u0259f\u0259si",
            " Eisenhover matsiri"
        ]
    },
    {
        "question": "\n25. Karyeran\u0131n xaotik idar\u0259 edilm\u0259sinin n\u0259tic\u0259sidir:",
        "true-answer": " Sizin maraq dair\u0259nizd\u0259 olmayan f\u0259rqli sah\u0259l\u0259rd\u0259 \u00e7al\u0131\u015fma\u011fa y\u00f6nl\u0259nm\u0259yiniz",
        "wrong-answers": [
            " Y\u00fcks\u0259k bilik v\u0259 bacar\u0131qlara yiy\u0259l\u0259nm\u0259k",
            " Sektor \u0259sasl\u0131 karyera qurmaq",
            " U\u011furlu karyeran\u0131z\u0131n olmas\u0131",
            " Ali t\u0259hsilinizi u\u011furla tamamalanmas\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n26. Karyeran\u0131n xaotik idar\u0259 olunmas\u0131n\u0131 yarada bil\u0259c\u0259k yanl\u0131\u015flara aid deyil?",
        "true-answer": " Karyera pill\u0259l\u0259ri \u00fczr\u0259 s\u00fcr\u0259tli \u015f\u0259kild\u0259 ir\u0259lil\u0259m\u0259y\u0259",
        "wrong-answers": [
            " Sizin maraq dair\u0259nizd\u0259 olmayan f\u0259rqli sah\u0259l\u0259rd\u0259 \u00e7al\u0131\u015fma\u011fa y\u00f6nl\u0259ndirilm\u0259yiniz\u0259",
            " Bir v\u0259zif\u0259d\u0259 uzun ill\u0259r \u00e7al\u0131\u015fma\u011fa",
            " \u0130nki\u015faf \u00fc\u00e7\u00fcn g\u0259r\u0259kli m\u0259lumatlar bar\u0259sind\u0259 m\u0259lumats\u0131zl\u0131\u011fa",
            " Sizin bar\u0259nizd\u0259 n\u0259 \u0259ld\u0259 etm\u0259k ist\u0259diyini bilm\u0259y\u0259n bir \u0259m\u0259kda\u015f olman\u0131z\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259sin\u0259"
        ]
    },
    {
        "question": "\n27. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131 x\u00fcsusiyy\u0259tl\u0259rd\u0259n hans\u0131 Tamamlama m\u0259rh\u0259l\u0259sin\u0259 aiddir?",
        "true-answer": " Pensiyaya getm\u0259y\u0259 haz\u0131rla\u015f\u0131r",
        "wrong-answers": [
            " Se\u00e7ilmi\u015f pe\u015f\u0259 sah\u0259si \u00fczr\u0259 z\u0259ruri v\u0259rdi\u015fl\u0259r qazan\u0131r",
            " \u00d6z\u00fcn\u00fc ifad\u0259 t\u0259labat\u0131 inki\u015faf edir",
            " \u0130\u015f\u00e7i xidm\u0259t n\u0259rdivan\u0131 \u00fczr\u0259 y\u00fcks\u0259lir",
            " Yeni v\u0259rdi\u015fl\u0259r, praktiki t\u0259cr\u00fcb\u0259l\u0259r \u0259n y\u00fcks\u0259k h\u0259dd\u0259 \u00e7at\u0131r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n28. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131 x\u00fcsusiyy\u0259tl\u0259rd\u0259n hans\u0131 karyera quruculu\u011funun \u0130lkin m\u0259rh\u0259l\u0259sin\u0259 aiddir?",
        "true-answer": " Se\u00e7ilmi\u015f pe\u015f\u0259ni m\u0259nims\u0259m\u0259k, z\u0259ruri v\u0259rdi\u015fl\u0259r qazanmaq",
        "wrong-answers": [
            " \u00d6z bilik v\u0259 t\u0259cr\u00fcb\u0259l\u0259rini g\u0259ncl\u0259rl\u0259 payla\u015fmaq",
            " Ba\u015fqa f\u0259aliyy\u0259t n\u00f6vl\u0259rind\u0259 \u00f6z\u00fcn\u00fcm\u00fcdafi\u0259 \u00fc\u00e7\u00fcn imkanlar yaran\u0131r",
            " Praktik t\u0259cr\u00fcb\u0259l\u0259rin y\u00fcks\u0259k s\u0259viyy\u0259y\u0259 \u00e7atmas\u0131",
            " \u0130xtisas\u0131n t\u0259kmill\u0259\u015fdirilm\u0259sinin \u0259n y\u00fcks\u0259k zirv\u0259sind\u0259 olmaq"
        ]
    },
    {
        "question": "\n29. Pe\u015f\u0259 n\u0259dir? Sual\u0131n\u0131n cavab\u0131 hans\u0131 variantda daha dol\u011fun qeyd olunmu\u015fdur?",
        "true-answer": " Pe\u015f\u0259 - insan\u0131n fiziki v\u0259 m\u0259n\u0259vi q\u00fcvv\u0259sinin t\u0259tbiq sah\u0259si olub, x\u00fcsusi haz\u0131rl\u0131q v\u0259 i\u015f t\u0259cr\u00fcb\u0259si n\u0259tic\u0259sind\u0259 n\u0259z\u0259ri bilikl\u0259r\u0259 v\u0259 t\u0259cr\u00fcbi v\u0259rdi\u015fl\u0259r\u0259 yiy\u0259l\u0259nmi\u015f insan\u0131n \u0259m\u0259k f\u0259aliyy\u0259tidir.",
        "wrong-answers": [
            " Pe\u015f\u0259 - m\u00fc\u0259yy\u0259n zaman \u00e7\u0259r\u00e7iv\u0259sind\u0259 formala\u015fd\u0131r\u0131lmas\u0131 g\u0259r\u0259k\u0259n v\u0259 geni\u015f t\u0259cr\u00fcb\u0259 t\u0259l\u0259b ed\u0259n f\u0259aliyy\u0259t sah\u0259l\u0259rind\u0259n biridir.",
            " Pe\u015f\u0259 - h\u0259r hans\u0131 bir t\u0259\u015fkilat daxilind\u0259 m\u00fcxt\u0259lif t\u0259lim inki\u015faf proqramlar\u0131 say\u0259sind\u0259 insan\u0131n \u00f6z\u00fcn\u00fc inki\u015faf etdir\u0259r\u0259k v\u0259zif\u0259d\u0259 y\u00fcks\u0259lm\u0259si v\u0259 \u00f6z ixtisas\u0131n\u0131 art\u0131rmas\u0131 prosesidir.",
            " Pe\u015f\u0259 - h\u0259r hans\u0131 bir insan\u0131n bir \u015firk\u0259t daxilind\u0259 ke\u00e7diyi karyera yoludur",
            " Pe\u015f\u0259 - iqtisadi sah\u0259l\u0259r \u00fczr\u0259 insanlar\u0131n \u00e7al\u0131\u015fa bil\u0259c\u0259yi v\u0259 t\u0259cr\u00fcb\u0259 \u0259sas\u0131nda formala\u015fd\u0131r\u0131lan f\u0259aliyy\u0259t sah\u0259sidir."
        ]
    },
    {
        "question": "\n30. \u00dcf\u00fcqi t\u0259\u015fkilatdaxili karyera inki\u015faf\u0131 istiqam\u0259ti \u00fczr\u0259 ir\u0259lil\u0259m\u0259 dedikd\u0259 n\u0259 ba\u015fa d\u00fc\u015fm\u0259k olar?",
        "true-answer": " F\u0259aliyy\u0259tin ba\u015fqa paralel funksional sah\u0259y\u0259 yerd\u0259yi\u015fm\u0259si",
        "wrong-answers": [
            " Karyera yolunda inki\u015fafa y\u00f6n\u0259lik proqramlar\u0131n h\u0259yata ke\u00e7irilm\u0259si",
            " Bir \u015firk\u0259td\u0259n ba\u015fqa \u015firk\u0259t\u0259 ke\u00e7id",
            " Bir sah\u0259 \u00fczr\u0259 \u0259n az 5 il \u00e7al\u0131\u015fmaq",
            " Karyeran\u0131n \u0259n y\u00fcks\u0259k m\u0259rh\u0259l\u0259sin\u0259 y\u00fcks\u0259lm\u0259k"
        ]
    },
    {
        "question": "\n31. \u015eaquli t\u0259\u015fkilatdaxili karyera inki\u015faf\u0131 istiqam\u0259ti \u00fczr\u0259 ir\u0259lil\u0259m\u0259 dedikd\u0259 n\u0259 ba\u015fa d\u00fc\u015fm\u0259k olar?",
        "true-answer": " Karyeran\u0131n \u0259n y\u00fcks\u0259k m\u0259rh\u0259l\u0259sin\u0259 y\u00fcks\u0259lm\u0259k",
        "wrong-answers": [
            " Bir \u015firk\u0259td\u0259n ba\u015fqa \u015firk\u0259t\u0259 ke\u00e7id",
            " Bir sah\u0259 \u00fczr\u0259 \u0259n az 5 il \u00e7al\u0131\u015fmaq",
            " Karyera yolunda inki\u015fafa y\u00f6n\u0259lik proqramlar\u0131n h\u0259yata ke\u00e7irilm\u0259si",
            " F\u0259aliyy\u0259tini ba\u015fqa paralel funksional sah\u0259d\u0259 yerl\u0259\u015fdirm\u0259"
        ]
    },
    {
        "question": "\n32. Hans\u0131 n\u00f6v karyera istiqam\u0259tl\u0259ri f\u0259rql\u0259ndirilir?",
        "true-answer": " Pe\u015f\u0259kar v\u0259 t\u0259\u015fkilat daxili",
        "wrong-answers": [
            " Maliyy\u0259\u00e7i v\u0259 t\u0259\u015fkilat daxili",
            " Pe\u015f\u0259kar v\u0259 Biznes",
            " Q\u0131sam\u00fcdd\u0259tli v\u0259 uzunm\u00fcdd\u0259tli",
            " H\u0259yat boyu davam ed\u0259n v\u0259 q\u0131sam\u00fcdd\u0259tli"
        ]
    },
    {
        "question": "\n33. Bacar\u0131qlar\u0131n hans\u0131 n\u00f6vl\u0259ri var?",
        "true-answer": " Yum\u015faq v\u0259 s\u0259rt",
        "wrong-answers": [
            " Pe\u015f\u0259kar v\u0259 h\u0259v\u0259skar",
            " H\u0259r biri do\u011frudur",
            " Pe\u015f\u0259kar v\u0259 t\u0259\u015fkilatdaxili",
            " \u00dcf\u00fcqi v\u0259 \u015faquli"
        ]
    },
    {
        "question": "\n34. M\u0259rk\u0259z\u0259 s\u00f6vq ed\u0259n karyera istiqam\u0259ti hans\u0131 variantda d\u00fczg\u00fcn izah edilmi\u015fdir?",
        "true-answer": " T\u0259\u015fkilat\u0131n r\u0259hb\u0259rliyin\u0259 t\u0259r\u0259f h\u0259r\u0259k\u0259t ba\u015fa d\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcr. \u0130\u015f\u00e7inin h\u0259m formal, h\u0259m d\u0259 qeyri-formal xarakterli g\u00f6r\u00fc\u015fl\u0259r\u0259 d\u0259v\u0259t edilm\u0259si, qeyriformal informasiya m\u0259nb\u0259l\u0259rin\u0259 yol a\u00e7\u0131lmas\u0131.",
        "wrong-answers": [
            " H\u0259rfi olaraq struktur karyeras\u0131n\u0131n \u0259n y\u00fcks\u0259k m\u0259rh\u0259l\u0259sin\u0259 y\u00fcks\u0259lm\u0259k ba\u015fa d\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcr\u0131",
            " Kolleqalarla yax\u015f\u0131 m\u00fcnasib\u0259tl\u0259rin m\u00f6vcud olmas\u0131",
            " \u00dcf\u00fcqi olaraq Karyerada ir\u0259lil\u0259m\u0259",
            " F\u0259aliyy\u0259tinin ba\u015fqa funksional sah\u0259sin\u0259 yerd\u0259yi\u015fm\u0259 yetirilm\u0259si n\u0259z\u0259rd\u0259 tutulur"
        ]
    },
    {
        "question": "\n35. \u015e\u0259xsi inki\u015fafa aid edil\u0259 bil\u0259r",
        "true-answer": " Ham\u0131s\u0131",
        "wrong-answers": [
            " Hobbi yartamaq",
            " Komfort zonadan \u00e7\u0131xmaq",
            " H\u0259rg\u00fcn kitab oxumaq",
            " Yeni dil \u00f6yr\u0259nm\u0259k"
        ]
    },
    {
        "question": "\n36. Karyeran\u0131n planlanmas\u0131n\u0131n faydalar\u0131",
        "true-answer": " Ham\u0131s\u0131",
        "wrong-answers": [
            "",
            " Yeni bilikl\u0259r \u0259ld\u0259 etm\u0259y\u0259 k\u00f6m\u0259k olur",
            " V\u0259zif\u0259d\u0259 y\u00fcks\u0259lm\u0259",
            " Daha \u00e7\u0259tin v\u0259zif\u0259l\u0259r g\u00f6t\u00fcrm\u0259miz\u0259 imkan yarad\u0131r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n37. \u2026\u2026\u2026, insan\u0131n \u00f6z\u00fcn\u00fc tan\u0131mas\u0131n\u0131, n\u00f6qsanlar\u0131n\u0131 a\u015fkar edib, m\u00fc\u0259yy\u0259n olunan h\u0259d\u0259fl\u0259r\u0259 \u00e7atmas\u0131n\u0131 qar\u015f\u0131s\u0131na m\u0259qs\u0259d qoyan v\u0259 insan\u0131\nmotivasiya ed\u0259r\u0259k m\u0259qs\u0259din\u0259 yax\u0131nla\u015fd\u0131ran texnikalar v\u0259 strategiyalar toplusudur",
        "true-answer": " \u015e\u0259xsi inki\u015faf",
        "wrong-answers": [
            " Karyera strategiyas\u0131",
            " T\u0259l\u0259b analizi",
            " F\u0259aliyy\u0259t yoxlama siyah\u0131s\u0131",
            " Karyera bo\u015fluq analizi"
        ]
    },
    {
        "question": "\n38. F\u0259aliyy\u0259t yoxlama siyah\u0131s\u0131n\u0131n t\u0259rkib hiss\u0259si deyil",
        "true-answer": " \u015e\u0259xsiyy\u0259t analizin edilm\u0259si",
        "wrong-answers": [
            " F\u0259aliyy\u0259t plan\u0131n\u0131n haz\u0131rlanmas\u0131",
            " Qiym\u0259tl\u0259ndirm\u0259 v\u0259 n\u0259z\u0259rd\u0259n ke\u00e7irm\u0259",
            " M\u0259qs\u0259d v\u0259 istiqam\u0259tin m\u00fc\u0259yy\u0259nl\u0259\u015fdirilm\u0259si",
            " \u00d6yr\u0259nm\u0259 imkanlar\u0131n\u0131n m\u00fc\u0259yy\u0259nl\u0259\u015fdirilm\u0259si"
        ]
    },
    {
        "question": "\n39. Mentorun t\u0259l\u0259b\u0259 \u00fc\u00e7\u00fcn faydas\u0131na aid deyil",
        "true-answer": " Sosial m\u00fcnasib\u0259tl\u0259r v\u0259 \u00fcnsiyy\u0259t bacar\u0131qlar\u0131n\u0131 z\u0259ifl\u0259dir",
        "wrong-answers": [
            " U\u011fur hissi inki\u015faf edir",
            " T\u0259l\u0259b\u0259d\u0259 \u00f6z\u00fcn\u0259 inam yaran\u0131r, g\u00fcv\u0259ndiyi v\u0259 inand\u0131\u011f\u0131 insan say\u0259sind\u0259 qabiliyy\u0259tl\u0259rinin f\u0259rqind\u0259 olur v\u0259 \u00f6z\u00fcn\u0259 inam\u0131 art\u0131r",
            " Yeni \u015feyl\u0259r \u00f6yr\u0259nir v\u0259 \u00f6yr\u0259ndikl\u0259ri aras\u0131nda \u0259laq\u0259l\u0259r qurma\u011fa imkan verir",
            " Sosial m\u00fcnasib\u0259tl\u0259r v\u0259 \u00fcnsiyy\u0259t bacar\u0131qlar\u0131 inki\u015faf edir"
        ]
    },
    {
        "question": "\n40. \u015e\u0259b\u0259k\u0259 qurma\u011f\u0131n \u00fcst\u00fcnl\u00fckl\u0259rind\u0259n biri deyil",
        "true-answer": " Vaxt\u0131 idar\u0259etm\u0259 bacar\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6yr\u0259nm\u0259",
        "wrong-answers": [
            " Sektorunuzla il\u0259 \u0259laq\u0259li t\u0259dbirl\u0259r\u0259 qat\u0131lmaq v\u0259 \u00f6yr\u0259nm\u0259k imkan\u0131",
            " Potensial g\u0259l\u0259c\u0259k i\u015f\u0259g\u00f6t\u00fcr\u0259nl\u0259rl\u0259, h\u0259mkarlarla v\u0259 mentorlarla tan\u0131\u015fma",
            " Ortaq karyera m\u0259qs\u0259dl\u0259rini b\u00f6l\u00fc\u015f\u0259n dig\u0259r h\u0259mfikir \u015f\u0259xsl\u0259rd\u0259n \u00f6yr\u0259nm\u0259",
            " D\u0259yi\u015f\u0259n s\u0259naye tendensiyalar\u0131n\u0131 izl\u0259m\u0259 bacar\u0131\u011f\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n41. Karyera strategiyas\u0131 qurulmas\u0131n\u0131n elementi ola bil\u0259r",
        "true-answer": " Ham\u0131s\u0131",
        "wrong-answers": [
            " T\u0259hsil art\u0131rmaq",
            " Mentorla \u00e7al\u0131\u015fmaq",
            " \u015e\u0259b\u0259k\u0259ni geni\u015fl\u0259ndirm\u0259k",
            " Yeni bacar\u0131qlara yiy\u0259l\u0259nm\u0259k"
        ]
    },
    {
        "question": "\n42. \u0130\u015f t\u0259l\u0259b analizinin t\u0259rkib hiss\u0259si olmayan variant\u0131 se\u00e7in",
        "true-answer": " F\u0259rdi SWOT analiz",
        "wrong-answers": [
            " V\u0259zif\u0259nin rol v\u0259 \u00f6hd\u0259likl\u0259ri",
            " T\u0259\u015fkilat\u0131n d\u0259y\u0259rl\u0259ri",
            " \u015eirk\u0259tin hara getm\u0259si",
            " Hans\u0131 bilik v\u0259 bacar\u0131qlar\u0131n t\u0259l\u0259b edilm\u0259si"
        ]
    },
    {
        "question": "\n43. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131lardan hans\u0131 Karyera Plan\u0131 haz\u0131rlama v\u0259 h\u0259yata ke\u00e7irm\u0259nin t\u0259rkib hiss\u0259si ola bil\u0259r?",
        "true-answer": " Hams\u0131",
        "wrong-answers": [
            " D\u0259y\u0259rl\u0259rin tap\u0131lmas\u0131",
            " G\u00fccl\u00fc t\u0259rfl\u0259rin a\u015fkarlanmas\u0131",
            " Maraqlar\u0131n m\u00fc\u0259yy\u0259n edilm\u0259si",
            " \u015e\u0259xsiyy\u0259t analizi edilm\u0259si"
        ]
    },
    {
        "question": "\n44.\n.........yeni bilikl\u0259r \u0259ld\u0259 etm\u0259k, \u00f6z\u00fcn\u00fc inki\u015faf etdirm\u0259k, yeni v\u0259 daha \u00e7\u0259tin v\u0259zif\u0259l\u0259r g\u00f6t\u00fcrm\u0259k, v\u0259zif\u0259d\u0259 y\u00fcks\u0259lm\u0259k v\u0259 s. kimi h\u0259d\u0259fl\u0259r\u0259\n\u00e7atmaq \u00fc\u00e7\u00fcn planl\u0131 add\u0131mlarla birlikd\u0259 f\u0259rdin q\u0131sa v\u0259 uzunm\u00fcdd\u0259tli h\u0259d\u0259fl\u0259rin\u0259 dayanan uzun bir yoldur. N\u00f6qt\u0259l\u0259rin yerin\u0259 d\u00fczg\u00fcn\nifad\u0259nin qeyd olundu\u011fu variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " Karyera planlamas\u0131",
        "wrong-answers": [
            " M\u0259qs\u0259d",
            " SMART h\u0259d\u0259f",
            " Missiya",
            " Vizyon"
        ]
    },
    {
        "question": "\n45. Mentor se\u00e7\u0259rk\u0259n n\u0259y\u0259 diqq\u0259t etm\u0259k laz\u0131md\u0131r:",
        "true-answer": " b\u00fct\u00fcn variantlar do\u011frudur",
        "wrong-answers": [
            " sah\u0259y\u0259 uy\u011fun bilikl\u0259ri",
            " istiqam\u0259t\u0259 uy\u011fun t\u0259cr\u00fcb\u0259",
            " \u015f\u0259xsi keyfiyy\u0259tl\u0259ri",
            " \u00f6yr\u0259tm\u0259 h\u0259v\u0259si"
        ]
    },
    {
        "question": "\n46. \u201c......\u201d-\u0259 sahib oldu\u011funuzu s\u00fcbut etm\u0259k \u201c......\u201d-\u0259 nisb\u0259t\u0259n daha rahatd\u0131r.N\u00f6qt\u0259l\u0259rin yerin\u0259 burax\u0131lm\u0131\u015f s\u00f6zl\u0259rin ard\u0131c\u0131l v\u0259 d\u00fczg\u00fcn qeyd\nolundu\u011fu variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " Hard skills,Soft skills",
        "wrong-answers": [
            " Soft skills,Hard skills",
            " \u00dcnsiyy\u0259t bacar\u0131\u011f\u0131, texniki bacar\u0131q",
            " Proaktiv d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259,reaktiv d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259",
            " Rasional d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259,emosional yana\u015fma"
        ]
    },
    {
        "question": "\n47.\n\"\u0130nki\u015faf etmi\u015f t\u0259\u015fkilatlar yeni i\u015f\u0259 q\u0259bul olunan i\u015f\u00e7il\u0259r\u0259 \u00e7al\u0131\u015fd\u0131qlar\u0131 sah\u0259 il\u0259 ba\u011fl\u0131 m\u00fct\u0259madi d\u0259st\u0259k ver\u0259n v\u0259 qar\u015f\u0131lar\u0131na \u00e7\u0131xan\nprobleml\u0259rin adekvat h\u0259lli, karyera yolunda inki\u015faf, emosional d\u0259st\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn ...... proqram\u0131n\u0131 t\u0259tbiq edirl\u0259r. Bu termin ingilis dilind\u0259n\nt\u0259rc\u00fcm\u0259d\u0259 m\u0259sl\u0259h\u0259t\u00e7i,dan\u0131\u015fman v\u0259ya konsultant kimi t\u0259rc\u00fcm\u0259 edilir\".N\u00f6qt\u0259l\u0259rin yerin\u0259 uy\u011fun g\u0259l\u0259n variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " Mentor",
        "wrong-answers": [
            " T\u0259lim",
            " R\u0259hb\u0259r",
            " Tyutor",
            " Kou\u00e7"
        ]
    },
    {
        "question": "\n48. Fidan Psixoloq Dr John Holland t\u0259r\u0259find\u0259n haz\u0131rlanm\u0131\u015f \u015f\u0259xsiyy\u0259t n\u00f6v\u00fc analizi ed\u0259rk\u0259n ara\u015fd\u0131r\u0131c\u0131 insan tipin\u0259 aid oldu\u011fu m\u00fc\u0259yy\u0259nl\u0259\u015fdi.\nO, a\u015fa\u011f\u0131dak\u0131 pe\u015f\u0259l\u0259rd\u0259n hans\u0131nda daha u\u011furlu olacaqd\u0131r?",
        "true-answer": " Sosioloq",
        "wrong-answers": [
            " Tibb bac\u0131s\u0131",
            " M\u00fchasib",
            " Pilot",
            " Dizayner"
        ]
    },
    {
        "question": "\n49. \u0130lkin karyera bo\u015fluq analizi ed\u0259rk\u0259n m\u00fcraci\u0259t etm\u0259k ist\u0259diyi iqtisad\u00e7\u0131 vakansiyas\u0131n\u0131n t\u0259l\u0259bl\u0259rini analiz etdi. Onun ataca\u011f\u0131 n\u00f6vb\u0259ti\nadd\u0131mlar nec\u0259 olmal\u0131 ?",
        "true-answer": " Bacar\u0131q v\u0259 kvalifikasiyalar\u0131n\u0131 i\u015fin t\u0259l\u0259bl\u0259ri il\u0259 m\u00fcqayis\u0259d\u0259 qiym\u0259tl\u0259ndirm\u0259li, bo\u015fluqlar\u0131 tapmal\u0131 v\u0259 f\u0259aliyy\u0259tini planla\u015fd\u0131rmal\u0131",
        "wrong-answers": [
            " bo\u015fluqlar\u0131 tapmal\u0131 v\u0259 f\u0259aliyy\u0259tini planla\u015fd\u0131rmal\u0131",
            " He\u00e7n\u0259 etm\u0259m\u0259li",
            " Bacar\u0131q v\u0259 kvalifikasiyalar\u0131n\u0131 i\u015fin t\u0259l\u0259bl\u0259ri il\u0259 m\u00fcqayis\u0259d\u0259 qiym\u0259tl\u0259ndirm\u0259li, f\u0259aliyy\u0259tini planla\u015fd\u0131rmal\u0131",
            " Bacar\u0131q v\u0259 kvalifikasiyalar\u0131n\u0131 i\u015fin t\u0259l\u0259bl\u0259ri il\u0259 m\u00fcqayis\u0259d\u0259 qiym\u0259tl\u0259ndirm\u0259li v\u0259 f\u0259aliyy\u0259tini planla\u015fd\u0131rmal\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n50. \u0130lkin karyera bo\u015fluq analizi ed\u0259rk\u0259n m\u00fc\u0259yy\u0259n etdi ki, v\u0259zif\u0259 \u00fc\u00e7\u00fcn t\u0259l\u0259b olunan bilik, bacar\u0131q v\u0259 v\u0259rdi\u015fl\u0259r onun malik oldu\u011fu s\u0259ri\u015ft\u0259l\u0259rl\u0259\n\u00fcst-\u00fcst\u0259 d\u00fc\u015fm\u00fcr. Onun ataca\u011f\u0131 n\u00f6vb\u0259ti add\u0131mlar nec\u0259 olmal\u0131?",
        "true-answer": " Bo\u015fluqlar\u0131n m\u00fc\u0259yy\u0259n edilm\u0259si, f\u0259aliyy\u0259t planla\u015fd\u0131rma",
        "wrong-answers": [
            " T\u0259l\u0259bl\u0259r analizi, F\u0259aliyy\u0259t planla\u015fd\u0131rma",
            " Qiym\u0259tl\u0259ndirm\u0259, bo\u015fluqlar\u0131n m\u00fc\u0259yy\u0259n edilm\u0259si",
            " Qiym\u0259tl\u0259ndirm\u0259, F\u0259aliyy\u0259t planla\u015fd\u0131rma",
            " T\u0259l\u0259bl\u0259r analizi, qiym\u0259tl\u0259ndirm\u0259"
        ]
    },
    {
        "question": "\n51. Karyera \u00fc\u00e7\u00fcn bo\u015fluq analizinin t\u0259rkib hiss\u0259si deyil",
        "true-answer": " \u0130\u015fl\u0259ri prioritetl\u0259\u015fdirm\u0259",
        "wrong-answers": [
            " f\u0259aliyy\u0259t planla\u015fd\u0131rma",
            " t\u0259l\u0259bl\u0259r analizi",
            " qiym\u0259tl\u0259ndirm\u0259",
            " Bo\u015fluqlar\u0131n m\u00fc\u0259yy\u0259n edilm\u0259si"
        ]
    },
    {
        "question": "\n52.\nF\u0259rdi inki\u015faf plan\u0131 haz\u0131rlaman\u0131 do\u011fru ard\u0131c\u0131ll\u0131qla d\u00fcz\u00fcn\n1.M\u00f6vcud reall\u0131qlar\u0131n qiym\u0259tl\u0259ndirilm\u0259si\n2.Bacar\u0131q, bilik v\u0259 s\u0259ri\u015ft\u0259 ehtiyaclar\u0131n\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259nl\u0259\u015fdirilm\u0259si\n3.M\u0259qs\u0259d v\u0259 h\u0259d\u0259fl\u0259rin m\u00fc\u0259yy\u0259n edilm\u0259si\n4.Q\u0259bul edil\u0259n ehtiyaclar\u0131 \u00f6d\u0259m\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn uy\u011fun inki\u015faf f\u0259aliyy\u0259tinin se\u00e7ilm\u0259si",
        "true-answer": " 3,1,2,4",
        "wrong-answers": [
            "",
            " 3,1,4,2",
            " 2,1,3,4",
            " 2,1,4,3"
        ]
    },
    {
        "question": "\n53. Karyera \u00fc\u00e7\u00fcn bo\u015fluq analizi ed\u0259rk\u0259n at\u0131lacaq add\u0131mlar\u0131n ard\u0131c\u0131ll\u0131\u011f\u0131 do\u011fru qeyd edilmi\u015f variant\u0131 se\u00e7in",
        "true-answer": " \u0130\u015f t\u0259l\u0259b analizi, qiym\u0259tl\u0259ndirm\u0259, bo\u015fluqlar\u0131n m\u00fc\u0259yy\u0259n edilm\u0259si, f\u0259aliyy\u0259t planla\u015fd\u0131rma",
        "wrong-answers": [
            " Bo\u015fluqlar\u0131n m\u00fc\u0259yy\u0259n edilm\u0259si, \u0130\u015f t\u0259l\u0259b analizi, qiym\u0259tl\u0259ndirm\u0259, f\u0259aliyy\u0259t planla\u015fd\u0131rma",
            " Qiym\u0259tl\u0259ndirm\u0259, bo\u015fluqlar\u0131n m\u00fc\u0259yy\u0259n edilm\u0259si, \u0130\u015f t\u0259l\u0259b analizi, , f\u0259aliyy\u0259t planla\u015fd\u0131rma",
            " Qiym\u0259tl\u0259ndirm\u0259, i\u015f t\u0259l\u0259b analizi, bo\u015fluqlar\u0131n m\u00fc\u0259yy\u0259n edilm\u0259si, f\u0259aliyy\u0259t planla\u015fd\u0131rma",
            " \u0130\u015f t\u0259l\u0259b analizi, qiym\u0259tl\u0259ndirm\u0259, f\u0259aliyy\u0259t planla\u015fd\u0131rma, bo\u015fluqlar\u0131n m\u00fc\u0259yy\u0259n edilm\u0259si"
        ]
    },
    {
        "question": "\n54.\nFidan 5 ildir b\u00f6y\u00fck \u015firk\u0259td\u0259 m\u00fchasib i\u015fl\u0259s\u0259 d\u0259, daim i\u015fl\u0259rin rutinliyind\u0259n \u015fikay\u0259tl\u0259nir. O, h\u0259ft\u0259 sonlar\u0131 sah\u0259si il\u0259 ba\u011fl\u0131 universiteti yeni\nbitirmi\u015f t\u0259l\u0259b\u0259l\u0259r\u0259 t\u0259liml\u0259r verir v\u0259 bu i\u015fi maddi qar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 olmadan v\u0259 b\u00f6y\u00fck z\u00f6vql\u0259 edir. Onu Psixoloq Dr John Holland t\u0259r\u0259find\u0259n\nhaz\u0131rlanm\u0131\u015f hans\u0131 \u015f\u0259xsiyy\u0259t n\u00f6v\u00fcn\u0259 aid ed\u0259 bil\u0259rik?",
        "true-answer": " Sosial",
        "wrong-answers": [
            " Realist",
            " Konvensional",
            " B\u0259dii",
            " Ara\u015fd\u0131r\u0131c\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n55. Qism\u0259t Psixoloq Dr John Holland t\u0259r\u0259find\u0259n haz\u0131rlanm\u0131\u015f \u015f\u0259xsiyy\u0259t n\u00f6vl\u0259ri analizi ed\u0259rk\u0259n m\u0259lum oldu ki, o Konvensional \u015f\u0259xsiyy\u0259t\nn\u00f6v\u00fcn\u0259 malik biridir. Bu metoda \u0259sas\u0259n Qism\u0259t hans\u0131 i\u015fi ed\u0259rk\u0259n daha \u00e7ox z\u00f6vq alacaqd\u0131r?",
        "true-answer": " strukturla\u015fd\u0131r\u0131lm\u0131\u015f tap\u015f\u0131r\u0131qlar\u0131 ed\u0259rk\u0259n",
        "wrong-answers": [
            " tama\u015fada rol alark\u0259n",
            " cinay\u0259tin a\u00e7\u0131lmas\u0131nda i\u015ftirak ed\u0259rk\u0259n",
            " biznes\u0259 ba\u015flark\u0259n",
            " ictimaiyy\u0259t qar\u015f\u0131s\u0131nda \u00e7\u0131x\u0131\u015f ed\u0259rk\u0259n"
        ]
    },
    {
        "question": "\n56. Ayan Psixoloq Dr John Holland t\u0259r\u0259find\u0259n haz\u0131rlanm\u0131\u015f \u015f\u0259xsiyy\u0259t n\u00f6vl\u0259ri analizi ed\u0259rk\u0259n m\u0259lum oldu ki, o Realist \u015f\u0259xsiyy\u0259t n\u00f6v\u00fcn\u0259\nmalik biridir. Bu n\u0259z\u0259riyy\u0259y\u0259 \u0259sas\u0259n Ayan hans\u0131 pe\u015f\u0259d\u0259 daha u\u011furlu olacaqd\u0131r?",
        "true-answer": " M\u00fch\u0259ndis",
        "wrong-answers": [
            " H\u0259kim",
            " M\u00fc\u0259llim",
            " Psixoloq",
            " M\u00fc\u011f\u0259nni"
        ]
    },
    {
        "question": "\n57. Robert Dilts m\u0259ntiqs\u0259l alq\u0131 s\u0259viyy\u0259l\u0259rind\u0259 piramidan\u0131n Transmissiya s\u0259viyy\u0259si hans\u0131 m\u0259lumat\u0131 saxlay\u0131r.",
        "true-answer": " G\u00f6rm\u0259, m\u0259nalar v\u0259 m\u0259n\u0259vi s\u0259viyy\u0259",
        "wrong-answers": [
            " \u018ftraf d\u00fcnya, insanlar v\u0259 alqoritml\u0259ri",
            " Missiya, icaz\u0259 v\u0259 obyektl\u0259r",
            " H\u0259r\u0259k\u0259t istiqam\u0259tl\u0259ri, ail\u0259 v\u0259 m\u0259n\u0259vi s\u0259viyy\u0259",
            " H\u0259r\u0259k\u0259t s\u0259viyy\u0259si, g\u00f6rm\u0259 v\u0259 motivasiya"
        ]
    },
    {
        "question": "\n58. Robert Dilts m\u0259ntiqs\u0259l alq\u0131 s\u0259viyy\u0259l\u0259rind\u0259 piramidan\u0131n inanclar v\u0259 d\u0259y\u0259rl\u0259r s\u0259viyy\u0259si hans\u0131 m\u0259lumat\u0131 saxlay\u0131r.",
        "true-answer": " Ail\u0259, m\u0259kt\u0259b v\u0259 m\u0259d\u0259niyy\u0259t",
        "wrong-answers": [
            " Obyektl\u0259r, m\u0259d\u0259niyy\u0259t v\u0259 missiya",
            " Ail\u0259, insanlar v\u0259 motivasiya",
            " H\u0259r\u0259k\u0259t istiqam\u0259tl\u0259ri, ail\u0259 v\u0259 m\u0259kt\u0259b",
            " \u015e\u0259rtl\u0259r, ail\u0259, obyektl\u0259r v\u0259 yerl\u0259r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n59. Robert Dilts m\u0259ntiqs\u0259l alq\u0131 s\u0259viyy\u0259l\u0259rind\u0259 piramidan\u0131n \u0259traf m\u00fchit s\u0259viyy\u0259si hans\u0131 m\u0259lumat\u0131 saxlay\u0131r.",
        "true-answer": " \u015e\u0259rtl\u0259r, Obyektl\u0259r, insanlar v\u0259 yerl\u0259r",
        "wrong-answers": [
            " Obyektl\u0259r, yerl\u0259r, missiya v\u0259 g\u00fcnd\u0259lik h\u0259yatda bizi \u0259hat\u0259 ed\u0259n h\u0259r \u015fey.",
            " \u0130nsanlar, tarixl\u0259r, icaz\u0259 v\u0259 motivasiya",
            " H\u0259r\u0259k\u0259t istiqam\u0259tl\u0259ri, tarixl\u0259r, \u015f\u0259rtl\u0259r v\u0259 obyektl\u0259r",
            " \u018ftraf d\u00fcnya, insanlar, h\u0259r\u0259k\u0259t istiqam\u0259tl\u0259ri v\u0259 alqoritml\u0259ri"
        ]
    },
    {
        "question": "\n60.\nD\u00fcnya markas\u0131 hesab olunan \"Samsung\" \u015firk\u0259ti \u00f6z\u00fcn\u00fc bel\u0259 tan\u0131tm\u0131\u015fd\u0131r 1.________: Yeni g\u0259l\u0259c\u0259k yaradan, insanlar\u0131n h\u0259yat\u0131n\u0131\nz\u0259nginl\u0259\u015fdir\u0259n v\u0259 sosial rifaha t\u00f6hf\u0259 ver\u0259n innovativ texnologiyalar\u0131m\u0131z, m\u0259hsullar\u0131m\u0131z v\u0259 dizayn\u0131m\u0131zla d\u00fcnyan\u0131\nruhland\u0131rmaq.2._________:D\u00fcnyaya ilham verin. G\u0259l\u0259c\u0259yi yarad\u0131n. Bo\u015fluqlar\u0131 doldurun.",
        "true-answer": " 1.missiya 2.vizyon",
        "wrong-answers": [
            " 1.vizyon 2.missiya",
            " 1.missiya 2.h\u0259d\u0259f",
            " 1.h\u0259d\u0259f 2.missiya",
            " He\u00e7 biri"
        ]
    },
    {
        "question": "\n61.\nD\u00fcnya markas\u0131 hesab olunan \"Tesla\" \u015firk\u0259ti \u00f6z\u00fcn\u00fc bel\u0259 tan\u0131tm\u0131\u015fd\u0131r.1.__________: D\u00fcnyan\u0131n davaml\u0131 enerjiy\u0259 ke\u00e7idini s\u00fcr\u0259tl\u0259ndirm\u0259k.\n2.__________: B\u00fct\u00fcn d\u00fcnyada elektrikli avtomobill\u0259r\u0259 ke\u00e7idi t\u0259min etm\u0259kl\u0259 21-ci \u0259srin \u0259n c\u0259lbedici avtomobil \u015firk\u0259tini yaratmaq.\nBo\u015fluqlar\u0131 doldurun.",
        "true-answer": " 1.missiya 2.vizyon",
        "wrong-answers": [
            " 1.vizyon 2.missiya",
            " 1.h\u0259d\u0259f 2.missiya",
            " He\u00e7 biri",
            " 1.missiya 2.h\u0259d\u0259f"
        ]
    },
    {
        "question": "\n62. Vizyon anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131n missiya anlay\u0131\u015f\u0131ndan f\u0259rqi n\u0259d\u0259n ibar\u0259tdir?",
        "true-answer": " Vizyon qurumun/\u015firk\u0259tin/ictimayy\u0259tin g\u0259l\u0259c\u0259k h\u0259d\u0259fl\u0259ri haqq\u0131nda m\u0259lumat verir. \u201cM\u0259qs\u0259dimiz n\u0259dir, hara g\u0259lm\u0259k ist\u0259yirik?\u201d kimi suallara cavab verir.",
        "wrong-answers": [
            " Vizyon-korporativ m\u00fchitd\u0259 n\u0259y\u0259 v\u0259 niy\u0259 nail olmaq ist\u0259yimizi bildirir.",
            " Vizyon-missiyan\u0131n planla\u015fd\u0131r\u0131lmas\u0131na v\u0259 h\u0259yata ke\u00e7irilm\u0259sin\u0259 r\u0259hb\u0259rlik edir.",
            " Vizyon qurumun/\u015firk\u0259tin/c\u0259miyy\u0259tin yaranma m\u0259qs\u0259di haqq\u0131nda m\u0259lumat verir. \u201cBiz bu \u015firk\u0259ti niy\u0259 yaratd\u0131q? Biz kim\u0259 xidm\u0259t edirik? F\u0259aliyy\u0259timiz n\u0259dir?\u201d kimi suallara cavab verir",
            " Vizyon -\u015f\u0259xsi m\u0259qs\u0259dl\u0259rimizi, uzunm\u00fcdd\u0259tli h\u0259d\u0259fl\u0259rimizi, r\u0259hb\u0259r f\u0259ls\u0259f\u0259mizi \u0259hat\u0259 ed\u0259n t\u0259svirdir."
        ]
    },
    {
        "question": "\n63.\nKaryera planmas\u0131nda vizyonun qurulmas\u0131 \u00fczr\u0259 qeydl\u0259r aparark\u0259n F\u0259qan \"komputer elml\u0259ri \u00fczr\u0259 m\u00fch\u0259ndis\" olmaq ist\u0259diyin\u0259 \u0259min\nolmu\u015fdur v\u0259 onun sah\u0259 il\u0259 ba\u011fl\u0131 yum\u015faq bacar\u0131qlar\u0131n\u0131n uy\u011fun oldu\u011fu m\u00fc\u0259lliml\u0259ri t\u0259f\u0259rind\u0259n t\u0259sdiql\u0259nir. N\u00fcmun\u0259y\u0259 uy\u011fun olaraq\nvizyonun qurulmas\u0131nda hans\u0131 m\u0259rh\u0259l\u0259l\u0259r ayd\u0131nla\u015fd\u0131r\u0131lm\u0131\u015fd\u0131r?",
        "true-answer": " 1.G\u00fccl\u00fc t\u0259r\u0259fl\u0259r v\u0259 onlar\u0131n nec\u0259 t\u0259tbiq edilm\u0259sini bilm\u0259k, d\u0259y\u0259rl\u0259ndirm\u0259k,4.sah\u0259 daxilind\u0259 arzu olunan m\u00f6vqe se\u00e7m\u0259k",
        "wrong-answers": [
            " 2.d\u0259y\u0259rl\u0259rin m\u00fc\u0259yy\u0259n edilm\u0259si, 3.S\u0259ri\u015ft\u0259l\u0259rin real probleml\u0259ri nec\u0259 h\u0259ll ed\u0259 bilm\u0259sini d\u0259y\u0259rl\u0259ndirm\u0259k",
            " 3.S\u0259ri\u015ft\u0259l\u0259rin real probleml\u0259ri nec\u0259 h\u0259ll ed\u0259 bilm\u0259sini d\u0259y\u0259rl\u0259ndirm\u0259k,4.missiya b\u0259yanat\u0131 yazmaq",
            " 2.d\u0259y\u0259rl\u0259rin m\u00fc\u0259yy\u0259n edilm\u0259si, 3.S\u0259ri\u015ft\u0259l\u0259rin real probleml\u0259ri nec\u0259 h\u0259ll ed\u0259 bilm\u0259sini d\u0259y\u0259rl\u0259ndirm\u0259k,4.missiya b\u0259yanat\u0131 yazmaq",
            " 1.g\u00fccl\u00fc t\u0259r\u0259fl\u0259r v\u0259 onlar\u0131n nec\u0259 t\u0259tbiq edilm\u0259sini bilm\u0259k, 2.d\u0259y\u0259rl\u0259rin m\u00fc\u0259yy\u0259n edilm\u0259si"
        ]
    },
    {
        "question": "\n64. Karyera planlamas\u0131nda vizyonun qurulmas\u0131 m\u0259rh\u0259l\u0259rinin ard\u0131c\u0131l yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131 s\u0131ran\u0131 se\u00e7in:",
        "true-answer": " 1.G\u00fccl\u00fc t\u0259r\u0259fl\u0259r v\u0259 onlar\u0131n nec\u0259 t\u0259tbiq edilm\u0259sini bilm\u0259k, 2.d\u0259y\u0259rl\u0259rin m\u00fc\u0259yy\u0259n edilm\u0259si, 3.S\u0259ri\u015ft\u0259l\u0259rin real probleml\u0259ri nec\u0259 h\u0259ll ed\u0259 bilm\u0259sini d\u0259y\u0259rl\u0259ndirm\u0259k,4.sah\u0259 daxilind\u0259 arzu olunan m\u00f6vqe se\u00e7m\u0259k,5.missiya b\u0259yanat\u0131 yazmaq",
        "wrong-answers": [
            " 1.G\u00fccl\u00fc t\u0259r\u0259fl\u0259r v\u0259 onlar\u0131n nec\u0259 t\u0259tbiq edilm\u0259sini bilm\u0259k, 2.d\u0259y\u0259rl\u0259rin m\u00fc\u0259yy\u0259n edilm\u0259si, 3.S\u0259ri\u015ft\u0259l\u0259rin real probleml\u0259ri nec\u0259 h\u0259ll ed\u0259 bilm\u0259sini d\u0259y\u0259rl\u0259ndirm\u0259k,4.missiya b\u0259yanat\u0131 yazmaq",
            " 1.G\u00fccl\u00fc t\u0259r\u0259fl\u0259r v\u0259 onlar\u0131n nec\u0259 t\u0259tbiq edilm\u0259sini bilm\u0259k, 2.d\u0259y\u0259rl\u0259rin m\u00fc\u0259yy\u0259n edilm\u0259si, 3.missiyan\u0131n t\u0259yin edilm\u0259si,4.sah\u0259 daxilind\u0259 arzu olunan m\u00f6vqe se\u00e7m\u0259k,5.missiya b\u0259yanat\u0131 yazmaq",
            " 1.G\u00fccl\u00fc t\u0259r\u0259fl\u0259r v\u0259 onlar\u0131n nec\u0259 t\u0259tbiq edilm\u0259sini bilm\u0259k, 2.missiyan\u0131n t\u0259yin edilm\u0259si, 3.S\u0259ri\u015ft\u0259l\u0259rin real probleml\u0259ri nec\u0259 h\u0259ll ed\u0259 bilm\u0259sini d\u0259y\u0259rl\u0259ndirm\u0259k,4.sah\u0259 daxilind\u0259 arzu olunan m\u00f6vqe se\u00e7m\u0259k,5.missiya b\u0259yanat\u0131 yazmaq",
            " 1.G\u00fccl\u00fc t\u0259r\u0259fl\u0259r v\u0259 onlar\u0131n nec\u0259 t\u0259tbiq edilm\u0259sini bilm\u0259k, 2.d\u0259y\u0259rl\u0259rin m\u00fc\u0259yy\u0259n edilm\u0259si, 3.S\u0259ri\u015ft\u0259l\u0259rin real probleml\u0259ri nec\u0259 h\u0259ll ed\u0259 bilm\u0259sini d\u0259y\u0259rl\u0259ndirm\u0259k,4.missiyan\u0131n t\u0259yin edilm\u0259si,5.missiya b\u0259yanat\u0131 yazmaq"
        ]
    },
    {
        "question": "\n65. Uy\u011funsuzlu\u011fu tap\u0131n:",
        "true-answer": " Qabiliyy\u0259tl\u0259r- reaksiya s\u0259viyy\u0259si",
        "wrong-answers": [
            " Davran\u0131\u015f-h\u0259r\u0259k\u0259t s\u0259viyy\u0259si",
            " Kimlik-missiya s\u0259viyy\u0259si",
            " \u0130nanclar-icaz\u0259 v\u0259 motivasiya s\u0259viyy\u0259si",
            " Missiya-m\u0259nalar,m\u0259n\u0259vi s\u0259viyy\u0259"
        ]
    },
    {
        "question": "\n66. Hans\u0131 m\u0259ntiqi s\u0259viyy\u0259nin sual\u0131 hesab olunur: \u201dSizin m\u0259qs\u0259diniz\u0259 v\u0259 inanc\u0131n\u0131za sahib olan insanlar haqq\u0131nda nec\u0259 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrs\u00fcn\u00fcz?\u201d",
        "true-answer": " Kimlik",
        "wrong-answers": [
            " D\u0259y\u0259rl\u0259r",
            " Missiya",
            " \u018ftraf-m\u00fchit",
            " Davran\u0131\u015f"
        ]
    },
    {
        "question": "\n67. Robert Dilts m\u0259ntiqs\u0259l alq\u0131 s\u0259viyy\u0259l\u0259ri haqq\u0131nda yaln\u0131\u015f m\u0259lumat\u0131 se\u00e7in.",
        "true-answer": " \u0130nsan\u0131n(t\u0259\u015fkilat\u0131n) xaricd\u0259n g\u00fccl\u00fc t\u0259sir alt\u0131nda h\u0259r\u0259k\u0259td\u0259n v\u0259 ya h\u0259r\u0259k\u0259tsizlikd\u0259n imtina etm\u0259sini t\u0259min etm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn piramidadan istifad\u0259 edilir?",
        "wrong-answers": [
            " Reaksiya s\u0259viyy\u0259si,h\u0259r\u0259k\u0259t s\u0259viyy\u0259si, h\u0259r\u0259k\u0259t m\u0259nb\u0259l\u0259ri v\u0259 istiqam\u0259tl\u0259ri s\u0259viyy\u0259si, icaz\u0259 s\u0259viyy\u0259si, missiya v\u0259 m\u0259n\u0259vi s\u0259viyy\u0259 piramidan\u0131 formala\u015fd\u0131rm\u0131\u015fd\u0131r.",
            " Piramida h\u0259r s\u0259viyy\u0259d\u0259 m\u00fc\u0259yy\u0259n bir keyfiyy\u0259td\u0259 m\u0259lumat saxlay\u0131r.",
            " H\u0259ll olunmayan m\u00fcr\u0259kk\u0259b v\u0259 ya qar\u0131\u015f\u0131q v\u0259ziyy\u0259ti t\u0259hlil etm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn formala\u015fd\u0131r\u0131lm\u0131\u015fd\u0131r.",
            " Piramida xidm\u0259t edir: daha y\u00fcks\u0259k s\u0259viyy\u0259l\u0259rd\u0259 bir m\u0259s\u0259l\u0259y\u0259(proses,problem,u\u011fur) h\u0259mi\u015f\u0259 alt s\u0259viyy\u0259l\u0259rd\u0259 ba\u015f ver\u0259n bir \u015fey t\u0259sir edir."
        ]
    },
    {
        "question": "\n68. M\u0259ntiqi s\u0259viyy\u0259l\u0259r piramidas\u0131nda \u201cKimlik\u201d nec\u0259 ifad\u0259 olunmu\u015fdur?",
        "true-answer": " \u015e\u0259xsi rolunuzla ya da bir problem v\u0259 ya n\u0259tic\u0259 bir m\u0259nlik hissi il\u0259 \u0259laq\u0259l\u0259ndirilir.",
        "wrong-answers": [
            " \u00d6z\u00fcm\u00fcz\u0259 dair \u015f\u0259xsi bax\u0131\u015f\u0131m\u0131zdan k\u0259nara \u00e7\u0131xan v\u0259 x\u00fcsusi rollar\u0131 \u0259hat\u0259 ed\u0259n b\u00f6y\u00fck sisteml\u0259r haqq\u0131nda d\u0259y\u0259rl\u0259r v\u0259 inanclard\u0131r.",
            " \u0130caz\u0259 v\u0259 motivasiya s\u0259viyy\u0259si kimi ifad\u0259 edil\u0259 bilir.",
            " Bir insan\u0131n(t\u0259\u015fkilat\u0131n) f\u0259aliyy\u0259ti il\u0259 \u0259laq\u0259dar h\u0259r \u015fey, h\u0259r\u0259k\u0259tl\u0259r haqq\u0131nda m\u0259lumatlara \u0259saslan\u0131r.",
            " Onlar m\u00fcxt\u0259lif amill\u0259rin t\u0259siri alt\u0131nda formala\u015f\u0131r: ail\u0259,m\u0259kt\u0259b,m\u00fchit,m\u0259d\u0259niyy\u0259t v\u0259 s."
        ]
    },
    {
        "question": "\n69. Robert Dilts-in m\u0259ntiqs\u0259l alq\u0131 s\u0259viyy\u0259l\u0259ri il\u0259 ba\u011fl\u0131 s\u0259hv fikri se\u00e7in:",
        "true-answer": " Qabiliyy\u0259tl\u0259r davran\u0131\u015f \u0259sas\u0131nda \u0259traf m\u00fchit haqq\u0131nda birba\u015fa t\u0259s\u0259vv\u00fcr\u00fcm\u00fcz\u00fcn ilkin formala\u015fmas\u0131 m\u0259rh\u0259l\u0259sidir.",
        "wrong-answers": [
            " Adi h\u0259r\u0259kl\u0259rinizi yerin\u0259 yetirdikd\u0259 h\u0259ll olunmayan m\u00fcr\u0259kk\u0259b v\u0259 ya qarma\u015f\u0131q bir v\u0259ziyy\u0259ti t\u0259hlil ed\u0259 bil\u0259rsiniz.",
            " \u0130nanclar v\u0259 d\u0259y\u0259rl\u0259r bir insan\u0131n bir \u015f\u0259xsiyy\u0259t kimi b\u00fct\u00fcn t\u0259cr\u00fcb\u0259sini quran d\u0259rin bir s\u0259viyy\u0259dir.",
            " T\u0259bii t\u0259snifat s\u0259viyy\u0259l\u0259rinin m\u00fc\u015fahid\u0259 edilm\u0259sind\u0259 istifad\u0259 olunur.",
            " Piramida daha y\u00fcks\u0259k s\u0259viyy\u0259l\u0259rd\u0259 bir \u015feyin d\u0259yi\u015fm\u0259sinin h\u0259mi\u015f\u0259 alt s\u0259viyy\u0259l\u0259r\u0259 t\u0259sir etm\u0259si strategiyas\u0131na xidm\u0259t edir."
        ]
    },
    {
        "question": "\n70. Vizyon v\u0259 h\u0259d\u0259f m\u00fc\u0259yy\u0259nl\u0259\u015fdirm\u0259 m\u00f6vzusu haqq\u0131nda q\u0131sa m\u0259lumatlar verilmi\u015fdir. Do\u011fru olmayan fikri se\u00e7in.",
        "true-answer": " Vizyon \"SMART\" olmal\u0131d\u0131r.",
        "wrong-answers": [
            " \"Dig\u0259rl\u0259rini ruhland\u0131rmaq sizi motivasiya edirmi?\" sual\u0131 sizd\u0259 d\u0259y\u0259rl\u0259ri a\u015fkarlay\u0131r.",
            " SMART strategiyas\u0131n\u0131n aspektl\u0259rind\u0259n biri \u00f6l\u00e7\u00fcl\u0259 bil\u0259n olmas\u0131d\u0131r.",
            " Vizyonu h\u0259yata ke\u00e7irm\u0259k v\u0259 \u015f\u0259xsi missiyan\u0131z\u0131 yerin\u0259 yetirm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn h\u0259d\u0259fl\u0259r m\u00fc\u0259yy\u0259n edilm\u0259lidir.",
            " Missiya b\u0259yanat\u0131n\u0131n yaz\u0131lmas\u0131 zaman\u0131 h\u0259d\u0259f ayd\u0131n g\u00f6st\u0259rilm\u0259lidir. Konkretlik olmal\u0131d\u0131r."
        ]
    },
    {
        "question": "\n71. Vizyon v\u0259 h\u0259d\u0259f m\u00fc\u0259yy\u0259nl\u0259\u015fdirm\u0259 m\u00f6vzusu haqq\u0131nda q\u0131sa m\u0259lumatlar verilmi\u015fdir. Do\u011fru olan fikri se\u00e7in.",
        "true-answer": " H\u0259r biri",
        "wrong-answers": [
            " Vizyonun qurulmas\u0131 ,uzunm\u00fcdd\u0259tli h\u0259d\u0259fl\u0259ri n\u0259z\u0259r\u0259 almaqla v\u0259 real q\u0131sam\u00fcdd\u0259tli h\u0259d\u0259fl\u0259r t\u0259yin etm\u0259kl\u0259 karyera plan\u0131n\u0131 t\u0259sdiql\u0259yir.",
            " Vizyonun inki\u015faf etdirilm\u0259si m\u0259rh\u0259l\u0259sind\u0259n biri s\u0259ri\u015ft\u0259l\u0259rin v\u0259 inanclar\u0131n probleml\u0259ri nec\u0259 h\u0259ll ed\u0259 bil\u0259c\u0259yin\u0259 dair q\u0259rar verm\u0259kdir.",
            " D\u0259y\u0259rl\u0259r insan\u0131n \u0259trafa, i\u015f\u0259, m\u0259s\u0259l\u0259l\u0259r\u0259 m\u00fcnasib\u0259ti v\u0259 pe\u015f\u0259kar yana\u015fmas\u0131 il\u0259 ba\u011fl\u0131d\u0131r.",
            " Vizyon,son karyera h\u0259d\u0259finin v\u0259 gedil\u0259n yola dair x\u00fcsusiyy\u0259tl\u0259rin q\u0131sa bir x\u00fclas\u0259sidir."
        ]
    },
    {
        "question": "\n72. G\u00fccl\u00fc t\u0259r\u0259fl\u0259ri nec\u0259 m\u00fc\u0259yy\u0259n etm\u0259k olar?",
        "true-answer": " S\u0259ri\u015ft\u0259 v\u0259 bacar\u0131qlar\u0131n\u0131z\u0131 tan\u0131mal\u0131s\u0131n\u0131z.",
        "wrong-answers": [
            " G\u00fccl\u00fc t\u0259r\u0259fl\u0259rinizin \u0259m\u0259k bazar\u0131nda t\u0259l\u0259b olunan s\u0259ri\u015ft\u0259l\u0259rl\u0259 uyu\u015fmas\u0131 \u015f\u0259rtl\u0259rd\u0259n biri deyil.",
            " G\u00fccl\u00fc t\u0259r\u0259fl\u0259riniz z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259ri gizl\u0259tm\u0259lidir.",
            " \u0130\u015f\u0259g\u00f6t\u00fcr\u0259nl\u0259ri yax\u015f\u0131 namiz\u0259d olmaq bar\u0259d\u0259 inand\u0131rmaq \u00fc\u00e7\u00fcn s\u0259y g\u00f6st\u0259rm\u0259kd\u0259n \u00e7\u0259kinm\u0259k laz\u0131md\u0131r.",
            " Hans\u0131 t\u0259l\u0259bl\u0259r\u0259 uy\u011fun g\u0259lm\u0259diyinizi m\u00fc\u0259yy\u0259n etm\u0259lisiniz."
        ]
    },
    {
        "question": "\n73. Vizyon sizin g\u0259l\u0259c\u0259k karyeran\u0131zda nec\u0259 istifad\u0259 olunacaqd\u0131r?",
        "true-answer": " \u0130\u015f axtar\u0131\u015f\u0131n\u0131zda istifad\u0259 edilm\u0259lidir. \u0130\u015f\u0259g\u00f6t\u00fcr\u0259nl\u0259r\u0259 g\u0259l\u0259c\u0259kl\u0259 ba\u011fl\u0131 ambisiyalar\u0131n\u0131z haqq\u0131nda m\u0259lumat \u00e7atd\u0131rmal\u0131s\u0131n\u0131z.",
        "wrong-answers": [
            " Q\u0131sa bir m\u00fcdd\u0259td\u0259 i\u015f yolda\u015flar\u0131n\u0131z\u0131n, kolletivin v\u0259 r\u0259hb\u0259rliyin r\u0259\u011fb\u0259tini qazanman\u0131z\u0131 t\u0259min ed\u0259c\u0259kdir.",
            " Ke\u00e7mi\u015fd\u0259 ba\u015f ver\u0259n u\u011furlu v\u0259 u\u011fursuz hadis\u0259l\u0259rd\u0259n t\u0259cr\u00fcb\u0259 \u0259ld\u0259 etm\u0259nizi t\u0259min ed\u0259c\u0259kdir.",
            " Ortaql\u0131qlarda kommersiya riskl\u0259ri ortaqlar aras\u0131nda b\u00f6l\u00fc\u015fd\u00fcr\u00fclm\u0259si zaman\u0131 istifad\u0259 edil\u0259c\u0259kdir.",
            " Maliyy\u0259 hesabatlar\u0131n\u0131n haz\u0131rlanma prosesi \u2013 maliyy\u0259 m\u0259lumatlar\u0131n\u0131n qeydiyyat\u0131, t\u0259hlili v\u0259 yekun icmal\u0131n\u0131 icra ed\u0259rk\u0259n istifad\u0259 olunacaqd\u0131r."
        ]
    },
    {
        "question": "\n74. D\u0259y\u0259rin m\u00fc\u0259yy\u0259n edilm\u0259si \u00fc\u00e7\u00fcn istifad\u0259 olunmu\u015f suallardan biri yanl\u0131\u015fd\u0131r:",
        "true-answer": " Siz bir pe\u015f\u0259kar olaraq \u0259traf m\u00fchit, i\u015f\u0259g\u00f6t\u00fcr\u0259nl\u0259r v\u0259 h\u0259mkarlar \u00fc\u00e7\u00fcn nec\u0259 g\u00f6r\u00fcnm\u0259k ist\u0259yirsiniz?",
        "wrong-answers": [
            " Dig\u0259rl\u0259rini ruhland\u0131rmaq sizi motivasiya edirmi?",
            " H\u0259r\u0259k\u0259tl\u0259r\u0259 g\u00f6r\u0259 \u00f6hd\u0259lik da\u015f\u0131maq \u00fc\u00e7\u00fcn daxili inam\u0131n\u0131z varm\u0131?",
            " \u0130\u015f v\u0259 \u015f\u0259xsi h\u0259yat prioritetl\u0259\u015fdirilirmi?",
            " G\u00f6r\u00fcl\u0259n i\u015fin c\u0259miyy\u0259t\u0259 fayda verm\u0259si sizin \u00fc\u00e7\u00fcn \u0259h\u0259miyy\u0259tlidirmi?"
        ]
    },
    {
        "question": "\n75. Vizyon anlay\u0131\u015f\u0131 haqq\u0131nda hans\u0131 fikir s\u0259hvdir?",
        "true-answer": " \u015e\u0259xsi m\u0259qs\u0259dl\u0259rinizi, uzunm\u00fcdd\u0259tli h\u0259d\u0259fl\u0259rinizi v\u0259 r\u0259hb\u0259r f\u0259ls\u0259f\u0259nizi \u0259hat\u0259 ed\u0259n bir t\u0259svirdir.",
        "wrong-answers": [
            " H\u0259yat\u0131n\u0131za istiqam\u0259t verir v\u0259 q\u0259rarlar\u0131n\u0131z \u00fc\u00e7\u00fcn kontekst yarad\u0131r.",
            " \u0130nsanlar\u0131n potensiallar\u0131n\u0131 v\u0259 bundan art\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u015fkarlama\u011fa h\u0259v\u0259sl\u0259ndirir.",
            " G\u0259l\u0259c\u0259yiniz\u0259 ba\u011fl\u0131l\u0131q, f\u0259aliyy\u0259tinizi istiqam\u0259tl\u0259ndir\u0259n ideyan\u0131n s\u00f6zl\u0259rl\u0259 ifad\u0259sidir.",
            " Prioritetl\u0259rinizi t\u0259yin ed\u0259n uzunm\u00fcdd\u0259tli bir m\u0259nz\u0259r\u0259dir."
        ]
    },
    {
        "question": "\n76. Ba\u015fqa kim \u00fc\u00e7\u00fcn? Ba\u015fqa n\u0259 \u00fc\u00e7\u00fcn? N\u0259 m\u0259na var? Sual\u0131 Robert Dilts piramidas\u0131n\u0131n hans\u0131 s\u0259viyy\u0259sin\u0259 aiddir?",
        "true-answer": " Missiya",
        "wrong-answers": [
            " Kimlik",
            " \u018ftraf m\u00fchit",
            " Davran\u0131\u015f",
            " Qabiliyy\u0259tl\u0259r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n77. M\u0259n kim\u0259m? Hans\u0131 sosial \"rolu\" oynay\u0131ram? Sual\u0131 Robert Dilts piramidas\u0131n\u0131n hans\u0131 s\u0259viyy\u0259sin\u0259 aiddir?",
        "true-answer": " Kimlik",
        "wrong-answers": [
            " Missiya",
            " Qabiliyy\u0259tl\u0259r",
            " \u018ftraf m\u00fchit",
            " Davran\u0131\u015f"
        ]
    },
    {
        "question": "\n78. Robert Dilts piramidas\u0131nda davran\u0131\u015f\u0131n arxas\u0131nda m\u00fcxt\u0259lif m\u0259nb\u0259l\u0259ri, alqoritml\u0259ri v\u0259 strategiyalar\u0131 \u00f6z\u00fcnd\u0259 c\u0259ml\u0259\u015fdir\u0259r\u0259k \u0259traf m\u00fchit\nhaqq\u0131nda birba\u015fa t\u0259s\u0259vv\u00fcr\u00fcm\u00fcz\u00fcn arxas\u0131nda dayanan bilik v\u0259 t\u0259cr\u00fcb\u0259 s\u0259viyy\u0259si hans\u0131d\u0131r?",
        "true-answer": " Qabiliyy\u0259tl\u0259r",
        "wrong-answers": [
            " Davran\u0131\u015f",
            " \u018ftraf m\u00fchit",
            " Kimlik",
            " Missiya"
        ]
    },
    {
        "question": "\n79. Robert Dilts piramidas\u0131nda insan\u0131n bir \u015f\u0259xsiyy\u0259t kimi b\u00fct\u00fcn t\u0259cr\u00fcb\u0259sini quran d\u0259rin s\u0259viyy\u0259 hans\u0131d\u0131r?",
        "true-answer": " Inanc v\u0259 d\u0259y\u0259rl\u0259r",
        "wrong-answers": [
            " Kimlik",
            " Missiya",
            " \u018ftraf m\u00fchit",
            " Davran\u0131\u015f"
        ]
    },
    {
        "question": "\n80. Psixoloq Dr John Holland metodunda bu \u015f\u0259xsiyy\u0259t n\u00f6v\u00fc yoxdur",
        "true-answer": " Proaktiv",
        "wrong-answers": [
            " Sosial",
            " Konvensional",
            " Realist",
            " B\u0259dii"
        ]
    },
    {
        "question": "\n81. Psixoloq Dr John Holland t\u0259r\u0259find\u0259n haz\u0131rlanm\u0131\u015f n\u0259z\u0259riyy\u0259d\u0259 \u015f\u0259xsiyy\u0259tin ne\u00e7\u0259 n\u00f6v\u00fc vard\u0131r",
        "true-answer": " 6",
        "wrong-answers": [
            " 2",
            " 3",
            " 4",
            " 5"
        ]
    },
    {
        "question": "\n82. Psixoloq Dr John Holland t\u0259r\u0259find\u0259n haz\u0131rlanm\u0131\u015f bir n\u0259z\u0259riyy\u0259si n\u0259yi m\u00fc\u0259yy\u0259nl\u0259\u015fdirir?",
        "true-answer": " meyll\u0259r\u0259 uy\u011fun pe\u015f\u0259 se\u00e7imini",
        "wrong-answers": [
            " texniki bacar\u0131qlar\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fcr",
            " yum\u015faq bacar\u0131qlar\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fcr",
            " s\u00fcr\u0259tli oxumaq meyar\u0131n\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fcr",
            " he\u00e7 biri"
        ]
    },
    {
        "question": "\n83.\n\"O t\u0259k v\u0259 ya dig\u0259r realist insanlar il\u0259 i\u015fl\u0259m\u0259yi sevir. Bu kateqoriyaya daxil olan bir s\u0131ra pe\u015f\u0259l\u0259r: m\u00fch\u0259ndis, pilot, audio v\u0259 video\navadanl\u0131q texniki, kimya\u00e7\u0131, di\u015f h\u0259kimi, v\u0259 s\". Psixoloq Dr John Holland t\u0259r\u0259find\u0259n haz\u0131rlanm\u0131\u015f \u015f\u0259xsiyy\u0259t n\u00f6vl\u0259ri n\u0259z\u0259riyy\u0259sin\u0259 \u0259sas\u0259n\nt\u0259svir olunmu\u015f \u015f\u0259xs m\u0259hz bu n\u00f6v\u0259 aid edilir:",
        "true-answer": " Realist",
        "wrong-answers": [
            " Konvensional",
            " T\u0259\u015f\u0259bb\u00fcskar",
            " Ara\u015fd\u0131r\u0131c\u0131",
            " Sosial"
        ]
    },
    {
        "question": "\n84. \"Potensial liderl\u0259rdir. Onlar probleml\u0259ri h\u0259ll etm\u0259y\u0259 haz\u0131rd\u0131rlar. Onlar da aqressiya ola bilir\". Holland\u0131n \u015f\u0259xsiyy\u0259t n\u00f6vl\u0259ri t\u0259snifat\u0131na\n\u0259sas\u0259n t\u0259svir olunmu\u015f \u015f\u0259xs hans\u0131 \u015f\u0259xsiyy\u0259t n\u00f6v\u00fcn\u0259 aiddir?",
        "true-answer": " T\u0259\u015f\u0259bb\u00fcskar",
        "wrong-answers": [
            " Proaktiv",
            " Reaktiv",
            " Emosional",
            " \u0130ntellektual"
        ]
    },
    {
        "question": "\n85. \"O, sosial probleml\u0259rl\u0259 maraqlan\u0131r v\u0259 ba\u015fqalar\u0131na k\u00f6m\u0259k etm\u0259k ist\u0259yir. \u0130\u015fd\u0259 b\u0259zi sosial pe\u015f\u0259l\u0259rdir: tibb bac\u0131s\u0131,sosial i\u015f\u00e7i , m\u00fc\u0259llim, din\nv\u0259zif\u0259lisi v\u0259 sairdir\". Holland\u0131n insan\u0131n \u015f\u0259xsiyy\u0259t n\u00f6vl\u0259ri t\u0259snifin\u0259 \u0259sas\u0259n m\u0259tnd\u0259 t\u0259sviri verilmi\u015f \u015f\u0259xs m\u0259hz bu \u015f\u0259xsiyy\u0259t n\u00f6v\u00fcn\u0259 aiddir.",
        "true-answer": " Sosial",
        "wrong-answers": [
            " Konvensional",
            " T\u0259\u015f\u0259bb\u00fcskar",
            " Ara\u015fd\u0131r\u0131c\u0131",
            " B\u0259dii"
        ]
    },
    {
        "question": "\n86. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131lardan hans\u0131 missiya b\u0259yanat\u0131d\u0131r?",
        "true-answer": " Ham\u0131s\u0131",
        "wrong-answers": [
            " TED: \u0130deyalar\u0131 yay",
            " Amerikan ekspress: Biz h\u0259r g\u00fcn Amerikan Ekspresi d\u00fcnyan\u0131n \u0259n say\u0131lan xidm\u0259t qrupu etm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn \u00e7al\u0131\u015f\u0131r\u0131q",
            " Tesla: D\u00fcnyan\u0131 dayan\u0131ql\u0131 enerjiy\u0259 ke\u00e7idini s\u00fcr\u0259tl\u0259ndirm\u0259k",
            ""
        ]
    },
    {
        "question": "\n87. Missiya il\u0259 vizyonun \u0259sas f\u0259rqi hans\u0131d\u0131r?",
        "true-answer": " Biri dig\u0259rini tamamlay\u0131r. Missiya N\u0259? kim? v\u0259 Niy\u0259? Suallar\u0131na cavab verir Vizyon is\u0259 c\u0259miyy\u0259ti, d\u00fcnyan\u0131 g\u00f6rm\u0259k ist\u0259diyi v\u0259ziyy\u0259tdir",
        "wrong-answers": [
            "",
            " He\u00e7 biri",
            " Biri dig\u0259rini tamamlam\u0131r. Missiya N\u0259? kim? v\u0259 Niy\u0259? Suallar\u0131na cavab verir Vizyon is\u0259 c\u0259miyy\u0259ti, d\u00fcnyan\u0131 g\u00f6rm\u0259k ist\u0259diyi v\u0259ziyy\u0259tdir",
            " Bir biri il\u0259 \u0259laq\u0259l\u0259ri yoxdur. Missiya N\u0259? kim? v\u0259 Niy\u0259? Suallar\u0131na cavab verir Vizyon is\u0259 c\u0259miyy\u0259ti, d\u00fcnyan\u0131 g\u00f6rm\u0259k ist\u0259diyi v\u0259ziyy\u0259tdir"
        ]
    },
    {
        "question": "\n88. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131lardan hans\u0131 vizyon b\u0259yanat\u0131d\u0131r?",
        "true-answer": " Ham\u0131s\u0131",
        "wrong-answers": [
            "",
            " Linkedin: H\u0259r bir \u015f\u0259xs \u00fc\u00e7\u00fcn b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyadak\u0131 i\u015f yerl\u0259rind\u0259 iqtisadi f\u00fcrs\u0259t yaratmaq",
            " Microsoft: H\u0259r i\u015f masas\u0131 v\u0259 ev\u0259 kompy\u00fcter!",
            " Alsheymer x\u0259st\u0259l\u0259ri Assosasiyas\u0131: Alsheymer x\u0259st\u0259liyi olmayan d\u00fcnya!"
        ]
    },
    {
        "question": "\n89. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131lardan hans\u0131 missiyan\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259nl\u0259\u015fdirm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn veril\u0259n suald\u0131r?",
        "true-answer": " N\u0259 \u00fc\u00e7\u00fcn var\u0131q?",
        "wrong-answers": [
            " N\u0259l\u0259r etm\u0259liyik?",
            " N\u0259y\u0259 inan\u0131r\u0131q?",
            " Kim olmaq ist\u0259yirik?",
            ""
        ]
    },
    {
        "question": "\n90. Robert Dilts m\u0259ntiqs\u0259l alq\u0131 s\u0259viyy\u0259l\u0259rind\u0259 piramidan\u0131n qabiliyy\u0259tl\u0259r s\u0259viyy\u0259si hans\u0131 m\u0259lumat\u0131 \u00f6z\u00fcnd\u0259 c\u0259ml\u0259\u015fdirir.",
        "true-answer": " M\u00fcxt\u0259lif m\u0259nb\u0259l\u0259ri, alqoritml\u0259ri v\u0259 strategiyalar\u0131",
        "wrong-answers": [
            " \u015e\u0259rtl\u0259r, Obyektl\u0259r, insanlar v\u0259 yerl\u0259r",
            " H\u0259r\u0259k\u0259t istiqam\u0259tl\u0259ri, ail\u0259 v\u0259 m\u0259kt\u0259b",
            " Obyektl\u0259r, m\u0259d\u0259niyy\u0259t v\u0259 missiyan\u0131",
            " \u0130nsanlar, tarixl\u0259r v\u0259 motivasiya"
        ]
    },
    {
        "question": "\n91. M\u00f6vcud iqtisadi b\u00f6hran Asifin i\u015fl\u0259diyi \u015firk\u0259t\u0259 m\u0259nfi t\u0259sirini g\u00f6st\u0259rdi. \u015eirk\u0259t i\u015f\u00e7il\u0259rini ixtisar edib v\u0259 \u015firk\u0259t laz\u0131m g\u0259l\u0259rs\u0259 daha b\u00f6y\u00fck\nixtisarlara getm\u0259yi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr. Bu situasiyada Asifin m\u00f6vcud i\u015f yerind\u0259 f\u0259rdi SWOT t\u0259hlilinin hans\u0131 elementi \u0259ks olunmu\u015fdur?",
        "true-answer": " T\u0259hdidl\u0259r",
        "wrong-answers": [
            " Z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259r v\u0259 imkanlar",
            " F\u00fcrs\u0259tl\u0259r",
            " Z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259r",
            " T\u0259hdidl\u0259r v\u0259 z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n92. Cari bacar\u0131qlar\u0131n t\u0259hlili \u00fc\u00e7\u00fcn a\u015fa\u011f\u0131dak\u0131 vasit\u0259l\u0259rd\u0259n hans\u0131n\u0131 t\u0259tbiq etm\u0259k daha m\u0259qs\u0259d\u0259 uy\u011fundur?",
        "true-answer": " SWOT t\u0259hlil",
        "wrong-answers": [
            " He\u00e7 bir variant do\u011fru deyil",
            " Dekart kvadrat\u0131",
            " Dining Kruger modeli",
            " Eyzenhauer matrisi"
        ]
    },
    {
        "question": "\n93. \"SMART\" - \u0131n q\u0131saltmas\u0131 hans\u0131 s\u0259tird\u0259 do\u011fru qeyd olunub?",
        "true-answer": " Spesifik,\u00d6l\u00e7\u00fcl\u0259 bil\u0259n,\u018fld\u0259 edil\u0259 bil\u0259n, M\u00fcvafiq, Vaxt m\u0259hdudiyy\u0259ti olan",
        "wrong-answers": [
            " Spesifik,\u00d6l\u00e7\u00fcl\u0259 bil\u0259n,Q\u0131sald\u0131lm\u0131\u015f, M\u00fcvafiq, Vaxt m\u0259hdudiyy\u0259ti olan",
            " Spesifik,\u00d6l\u00e7\u00fcl\u0259 bil\u0259n,\u018fld\u0259 edil\u0259 bil\u0259n,N\u0259tic\u0259y\u00f6n\u00fcml\u00fc, Vaxt m\u0259hdudiyy\u0259ti olan",
            " Spesifik,\u00d6l\u00e7\u00fcl\u0259 bil\u0259n,\u018fld\u0259 edil\u0259 bil\u0259n, M\u00fcvafiq, Texniki t\u0259minatl\u0131",
            " Spesifik,Maliyy\u0259l\u0259\u015fdiril\u0259 bil\u0259n,\u018fld\u0259 edil\u0259 bil\u0259n, M\u00fcvafiq, Vaxt m\u0259hdudiyy\u0259ti olan"
        ]
    },
    {
        "question": "\n94. Hans\u0131 h\u0259d\u0259f SMART-d\u0131r",
        "true-answer": " 3-c\u00fc modulun sonuna ingilis v\u0259 Az\u0259rbaycan dilind\u0259, klassik v\u0259 m\u00fcasir \u00fcslubda iki CV haz\u0131rlamaq",
        "wrong-answers": [
            "",
            " 3-c\u00fc modulun sonuna iki dild\u0259 CV haz\u0131rlamaq",
            " 3-c\u00fc modulun sonuna TOEFL sertifikat\u0131 almaq",
            " 3-c\u00fc modulun sonuna CV haz\u0131rlamaq"
        ]
    },
    {
        "question": "\n95. Hans\u0131 h\u0259d\u0259f SMART prinsipin\u0259 uy\u011fun t\u0259yin edilib?",
        "true-answer": " N\u00f6vb\u0259ti bir il m\u00fcdd\u0259tind\u0259 Harvard Biznes m\u0259kt\u0259bin\u0259 \"Liderlik v\u0259 Menecment\" ixtisas\u0131 \u00fczr\u0259 magistratura pill\u0259sin\u0259 q\u0259bul olmaq",
        "wrong-answers": [
            "",
            " \u0130xtisas\u0131mla ba\u011fl\u0131 i\u015f yerl\u0259rinin siyah\u0131s\u0131n\u0131 haz\u0131rlamaq",
            " UNEC karyera m\u0259rk\u0259zind\u0259n faydalanmaq",
            " T\u0259hsili ba\u015fa vurmaq"
        ]
    },
    {
        "question": "\n96. Hans\u0131 h\u0259d\u0259f SMART prinsipin\u0259 uy\u011fun t\u0259yin edilib?",
        "true-answer": " 3 ay m\u00fcdd\u0259tind\u0259 MS Excel proqram\u0131n\u0131 aktiv istifad\u0259\u00e7i s\u0259viyy\u0259sind\u0259 \u00f6yr\u0259nm\u0259k",
        "wrong-answers": [
            "",
            " UNEC karyera m\u0259rk\u0259zind\u0259n faydalanmaq",
            " \u0130xtisas\u0131mla ba\u011fl\u0131 i\u015f yerl\u0259rinin siyah\u0131s\u0131n\u0131 haz\u0131rlamaq",
            " T\u0259hsili ba\u015fa vurmaq"
        ]
    },
    {
        "question": "\n97. Hans\u0131 metod/al\u0259t/n\u0259z\u0259riyy\u0259d\u0259n h\u0259d\u0259f t\u0259yin edil\u0259rk\u0259n istifad\u0259 olunur?",
        "true-answer": " SMART yana\u015fmas\u0131",
        "wrong-answers": [
            "",
            " Dunning-Kruger effekti",
            " Eyzenhauer matrisi",
            " Kaizen f\u0259ls\u0259f\u0259si"
        ]
    },
    {
        "question": "\n98. SMART prinsipinin m\u0259qs\u0259di n\u0259dir?",
        "true-answer": " H\u0259d\u0259f m\u00fc\u0259yy\u0259nl\u0259\u015fdir\u0259rk\u0259n n\u0259l\u0259r\u0259 diqq\u0259t etm\u0259liyik",
        "wrong-answers": [
            "",
            " m\u00fc\u0259yy\u0259nl\u0259\u015fdir\u0259rk\u0259n n\u0259tic\u0259ni \u00f6l\u00e7\u0259 bilm\u0259liyik",
            " H\u0259d\u0259f m\u00fc\u0259yy\u0259nl\u0259\u015fdir\u0259rk\u0259n vaxta diqq\u0259t etm\u0259liyik",
            " H\u0259d\u0259f m\u00fc\u0259yy\u0259nl\u0259\u015fdir\u0259rk\u0259n imkanlar\u0131m\u0131za diqq\u0259t etm\u0259liyik"
        ]
    },
    {
        "question": "\n99. SMART n\u0259dir?",
        "true-answer": " Spesifik, \u00d6l\u00e7\u00fcl\u0259bil\u0259n, \u00c7at\u0131labil\u0259n, \u018flaq\u0259dar, M\u00fcdd\u0259tli (Specific, Measurable, Achievable, Relevant, Time Bound)",
        "wrong-answers": [
            "",
            " Spesifik, \u00d6l\u00e7\u00fcl\u0259bil\u0259n, \u00c7at\u0131labil\u0259n, Real, M\u00fcdd\u0259tli (Specific, Measurable, Achievable, Real, Time Bound)",
            " Spesifik, \u00d6l\u00e7\u00fcl\u0259bil\u0259n, \u00c7at\u0131labil\u0259n, \u018flaq\u0259dar, M\u00fcdd\u0259tsiz (Specific, Measurable, Achievable, Relevant, Timeless)",
            " \u00dcst\u00fcn, \u00d6l\u00e7\u00fcl\u0259bil\u0259n, \u00c7at\u0131labil\u0259n, \u018flaq\u0259dar, M\u00fcdd\u0259tli (Superior, Measurable, Achievable, Relevant, Time Bound)"
        ]
    },
    {
        "question": "\n100. Z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259rin t\u0259hlili zaman\u0131 Hans\u0131 sual biz\u0259 Strateji plan\u0131 haz\u0131rlamaqda k\u00f6m\u0259k edir?",
        "true-answer": " M\u0259nim vaxt\u0131m\u0131 s\u0259rf ed\u0259n n\u0259dir?",
        "wrong-answers": [
            " T\u0259krar emal etm\u0259y\u0259 imkan ver\u0259n hans\u0131 t\u0259lim t\u0259klif olunur?",
            " C\u0259miyy\u0259td\u0259 m\u0259n\u0259 fayda ver\u0259 bil\u0259c\u0259k hans\u0131 d\u0259yi\u015fiklikl\u0259r olur?",
            " Pe\u015f\u0259kar v\u0259 ya i\u015f m\u00fchitimin hans\u0131 c\u0259h\u0259tl\u0259ri ist\u0259diyim\u0259 \u00e7atma\u011f\u0131ma mane olur?",
            " C\u0259miyy\u0259td\u0259 h\u0259ll etm\u0259y\u0259 k\u00f6m\u0259k ed\u0259 bil\u0259c\u0259yim bir problem varm\u0131?"
        ]
    },
    {
        "question": "\n101. C\u0259miyy\u0259td\u0259 m\u0259n\u0259 fayda ver\u0259 bil\u0259c\u0259k hans\u0131 d\u0259yi\u015fiklikl\u0259r olur?- sual\u0131na cavab biz\u0259 SWOT analizin matrisinin hans\u0131 hiss\u0259sini haz\u0131rlama\u011fa\nk\u00f6m\u0259k edir.",
        "true-answer": " \u0130mkanlar v\u0259 t\u0259hdidl\u0259r",
        "wrong-answers": [
            " T\u0259hdidl\u0259r v\u0259 z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259r",
            " G\u00fccl\u00fc v\u0259 z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259r",
            " \u0130mkanlar v\u0259 g\u00fccl\u00fc t\u0259r\u0259fl\u0259r",
            " \u0130mkanlar v\u0259 z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n102. 1.______________: 2020-ci ild\u0259ki 55%-d\u0259n 2021-ci ild\u0259 65%-\u0259 q\u0259d\u0259r nisb\u0259tin art\u0131r\u0131lmas\u0131. Bo\u015flu\u011fu doldurun.",
        "true-answer": " \u018fld\u0259 edil\u0259bil\u0259n",
        "wrong-answers": [
            " M\u00fcvafiq",
            " Vaxt m\u0259hdudiyy\u0259tli",
            " Spesifik",
            " \u00d6l\u00e7\u00fcl\u0259 bil\u0259n"
        ]
    },
    {
        "question": "\n103. 1.________: 2021-ci ild\u0259 i\u015f\u0259 q\u0259bul \u00fc\u00e7\u00fcn namiz\u0259d nisb\u0259tinin art\u0131r\u0131lmas\u0131.2.________\u0130\u015f\u0259 q\u0259bul prosesind\u0259 s\u0259m\u0259r\u0259liliyin art\u0131r\u0131lmas\u0131, i\u015f\u0259\ng\u00f6t\u00fcrm\u0259 x\u0259rcl\u0259rinin azald\u0131lmas\u0131 v\u0259 biznes\u0259 \u0259n yax\u015f\u0131/m\u00fcvafiq istedadlar\u0131n \u0259lav\u0259 edilm\u0259si. Bo\u015fluqlar\u0131 doldurun.",
        "true-answer": " 1. Spesifik 2. M\u00fcvafiq",
        "wrong-answers": [
            " 1.Vaxt m\u0259hdudiyy\u0259tli 2.M\u00fcvafiq",
            " 1.Spesifik 2.\u018fld\u0259 edil\u0259bil\u0259n",
            " 1.\u00d6l\u00e7\u00fcl\u0259 bil\u0259n 2.\u018fld\u0259 edil\u0259bil\u0259n",
            " 1.\u00d6l\u00e7\u00fcl\u0259bil\u0259n 2.M\u00fcvafiq"
        ]
    },
    {
        "question": "\n104. N\u00fcmun\u0259d\u0259 bo\u015fluqlar\u0131 ard\u0131c\u0131l doldurun: \"1 il \u0259rzind\u0259 (...), s\u0259yah\u0259t etdiyim m\u00fcdd\u0259td\u0259 yem\u0259k sifari\u015f ed\u0259 bilm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn, 2-3 otel tapa bilm\u0259k\n\u00fc\u00e7\u00fcn (...) ,\u0130talyanca \u00f6yr\u0259nm\u0259k ist\u0259yir\u0259m (...). Buna italyanca \u00f6yr\u0259n\u0259 bil\u0259c\u0259yim kurs axtarmaqla ba\u015flay\u0131ram (...).",
        "true-answer": " Vaxt m\u0259hdudiyy\u0259tli, \u00f6l\u00e7\u00fcl\u0259 bil\u0259n,spesifik, m\u00fcvafiq",
        "wrong-answers": [
            " Vaxt m\u0259hdudiyy\u0259tli, \u00f6l\u00e7\u00fcl\u0259 bil\u0259n,m\u00fcvafiq, spesifik",
            " \u00d6l\u00e7\u00fcl\u0259 bil\u0259n, m\u00fcvafiq, spesifik,vaxt m\u0259hdudiyy\u0259tli",
            " \u00d6l\u00e7\u00fcl\u0259 bil\u0259n, vaxt m\u0259hdudiyy\u0259tli, m\u00fcvafiq, spesifik",
            " \u00d6l\u00e7\u00fcl\u0259 bil\u0259n, m\u00fcvafiq, vaxt m\u0259hdudiyy\u0259tli, spesifik"
        ]
    },
    {
        "question": "\n105. D\u0259v\u0259t olundu\u011funuz i\u015f m\u00fcsahib\u0259sind\u0259 i\u015f\u0259 q\u0259bul \u00fczr\u0259 m\u00fct\u0259x\u0259ssisin y\u00f6n\u0259ldilmi\u015f suallar\u0131ndan biri bel\u0259dir: Siz\u0259 n\u0259 \u00fc\u00e7\u00fcn m\u0259hz marketinq\nsah\u0259sind\u0259 \u00e7al\u0131\u015fmaq maraql\u0131d\u0131r? Suala \u0259sas\u0259n vizyonun qurulmas\u0131n\u0131n hans\u0131 m\u0259rh\u0259l\u0259si haqq\u0131nda soru\u015fuldu\u011funu t\u0259yin edin.",
        "true-answer": " Sah\u0259 daxilind\u0259 arzu olunan m\u00f6vqenin se\u00e7ilm\u0259si",
        "wrong-answers": [
            " D\u0259y\u0259rl\u0259rin m\u00fc\u0259yy\u0259n edilm\u0259si",
            " G\u00fccl\u00fc t\u0259r\u0259fl\u0259r v\u0259 onlar\u0131n nec\u0259 t\u0259tbiq edilm\u0259sini bilm\u0259k",
            " Missiya b\u0259yanat\u0131",
            " S\u0259ri\u015ft\u0259l\u0259rin real probleml\u0259ri nec\u0259 h\u0259ll ed\u0259 bilm\u0259sinin d\u0259y\u0259rl\u0259ndirilm\u0259si"
        ]
    },
    {
        "question": "\n106. \"AAA\" \u015firk\u0259tinin h\u0259d\u0259fi ki\u00e7ilm\u0259y\u0259 getm\u0259kdir v\u0259 \u015firk\u0259tin pula q\u0259na\u0259t etm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn m\u00fc\u0259yy\u0259n departamentl\u0259rd\u0259 i\u015f\u00e7i say\u0131n\u0131 azald\u0131lmas\u0131\nq\u0259rar\u0131 \u0130R \u015f\u00f6b\u0259si il\u0259 m\u00fczakir\u0259 olunaraq m\u0259qbul hesab olundu. N\u0259tic\u0259 etibaril\u0259 \"SMART\" h\u0259d\u0259fin hans\u0131 m\u0259rh\u0259l\u0259si icra olundu?",
        "true-answer": " H\u0259d\u0259fin m\u00fcvafiq olmas\u0131",
        "wrong-answers": [
            " H\u0259d\u0259fin spesifik olmas\u0131",
            " H\u0259d\u0259fin \u0259ld\u0259 edil\u0259 bil\u0259n olmas\u0131",
            " H\u0259d\u0259fin vaxt m\u0259hdudiyy\u0259tli olmas\u0131",
            " H\u0259d\u0259fin \u00f6l\u00e7\u00fcl\u0259 bil\u0259n olmas\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n107. H\u0259d\u0259fin vaxt m\u0259hdudiyy\u0259tli olmas\u0131 meyar\u0131na m\u00fcvafiq olan variant\u0131 se\u00e7in:",
        "true-answer": " \u015eirk\u0259td\u0259 ke\u00e7iril\u0259n akkreditasiya n\u0259tic\u0259sind\u0259 i\u015f\u00e7il\u0259rin t\u0259lim ehtiyac\u0131n\u0131n 6 ay \u0259rzind\u0259 tamamlanmas\u0131na q\u0259rar verilm\u0259si",
        "wrong-answers": [
            " Pe\u015f\u0259kar m\u00fchasib sertifikat\u0131n\u0131n verilm\u0259si m\u0259qs\u0259di il\u0259 ke\u00e7iril\u0259n imtahanda 85% u\u011furlu n\u0259tic\u0259",
            " \u0130mtahan\u0131n ikinci m\u0259rh\u0259l\u0259sind\u0259 b\u00fct\u00fcn a\u00e7\u0131q tipli test tap\u015f\u0131r\u0131qlar\u0131n\u0131n v\u0259 qapal\u0131 tipli test tap\u015f\u0131r\u0131qlar\u0131n\u0131n 15-inin vergi qanunvericiliyi \u00fczr\u0259 soru\u015fulmas\u0131",
            " \u015eirk\u0259td\u0259 ke\u00e7iril\u0259n akkreditasiya n\u0259tic\u0259sind\u0259 i\u015f\u00e7il\u0259rin 30%-nin t\u0259lim ehtiyacl\u0131 olmas\u0131n\u0131n \u00f6yr\u0259nilm\u0259si",
            " \u0130\u015f\u0259 q\u0259bul m\u00fcsabiq\u0259sind\u0259 test suallar\u0131n\u0131n 20%-nin m\u0259ntiqi-riyazi sullar\u0131 \u0259hat\u0259 etm\u0259si"
        ]
    },
    {
        "question": "\n108. H\u0259d\u0259fin \u00f6l\u00e7\u00fcl\u0259 bil\u0259n olmas\u0131 meyar\u0131na m\u00fcvafiq olan variant\u0131 se\u00e7in:",
        "true-answer": " Bir illik reklam x\u0259rcl\u0259rini 15% azaltmaq",
        "wrong-answers": [
            " B\u00fct\u00fcn faktorlar\u0131 n\u0259z\u0259r\u0259 al\u0131b h\u0259min vaxta q\u0259d\u0259r h\u0259d\u0259finiz\u0259 \u00e7ata bil\u0259c\u0259k potensiala sahib oldu\u011funuzdan \u0259min olmaq",
            " Bir illik reklam x\u0259rcl\u0259ri \u00fczr\u0259 hesabat\u0131 ilin birinci r\u00fcb\u00fcn\u00fcn sonunad\u0259k yekunla\u015fd\u0131rmaq",
            " Ke\u00e7\u0259n il \u00fc\u00e7\u00fcn qoyulmu\u015f 20%-lik u\u011fursuz n\u0259tic\u0259d\u0259n t\u0259cr\u00fcb\u0259 qazanaraq cari ild\u0259 10%-lik art\u0131m\u0131 h\u0259d\u0259f\u0259 qoymaq",
            " B\u00f6y\u00fcm\u0259y\u0259 \u00e7al\u0131\u015fan bir \u015firk\u0259tin daha \u00e7ox yat\u0131r\u0131m etm\u0259si"
        ]
    },
    {
        "question": "\n109. SWOT t\u0259hlilinin m\u0259qs\u0259di:",
        "true-answer": " M\u00fcv\u0259ff\u0259qiyy\u0259t\u0259 aparacaq yekun strategiya haz\u0131rlamaq",
        "wrong-answers": [
            " Vaxt itkisinin qar\u015f\u0131s\u0131n\u0131 almaq",
            " \u018ftraf-m\u00fchitin \u015f\u0259xsi inki\u015fafa olan m\u0259nfi t\u0259sirini azaltmaq",
            " N\u0259 q\u0259d\u0259r ir\u0259lil\u0259diyinizi d\u00fczg\u00fcn qiym\u0259tl\u0259ndir\u0259 bilm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn riyazi analiz",
            " R\u0259qab\u0259tinizin u\u011furuna t\u0259sir ed\u0259n m\u0259nfi komponentl\u0259ri m\u00fc\u0259yy\u0259nl\u0259\u015fdirm\u0259k"
        ]
    },
    {
        "question": "\n110. Qar\u015f\u0131m\u0131zda olan potensial t\u0259hdidl\u0259ri minimuma endirm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn onlar\u0131 ara\u015fd\u0131rma\u011fa imkan ver\u0259n SWOT analiz b\u00f6l\u00fcm\u00fc hans\u0131d\u0131r?",
        "true-answer": " T\u0259hl\u00fck\u0259l\u0259r",
        "wrong-answers": [
            " G\u00fccl\u00fc t\u0259r\u0259fl\u0259r",
            " He\u00e7 birin\u0259",
            " \u0130mkanlar",
            " Z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n111. C\u0259miyy\u0259td\u0259 m\u0259n\u0259 fayda ver\u0259 bil\u0259c\u0259k hans\u0131 d\u0259yi\u015fiklikl\u0259r olur? \u00d6z\u00fcm\u00fc inki\u015faf etdirm\u0259m\u0259 xidm\u0259t ed\u0259n hans\u0131 t\u0259lim t\u0259klifl\u0259ri m\u00f6vcuddur?\nsuallar\u0131 SWOT analizin hans\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u0259 cavab tapmaqda k\u00f6m\u0259klik edir?",
        "true-answer": " \u0130mkanlar",
        "wrong-answers": [
            " T\u0259hl\u00fck\u0259l\u0259r",
            " He\u00e7 birin\u0259",
            " G\u00fccl\u00fc t\u0259r\u0259fl\u0259r",
            " Z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n112. \u015e\u0259xsiyy\u0259timd\u0259 n\u0259yi inki\u015faf etdirm\u0259liy\u0259m? H\u0259d\u0259fl\u0259rim\u0259 \u00e7atmaq \u00fc\u00e7\u00fcn hans\u0131 v\u0259rdi\u015fl\u0259r z\u0259r\u0259rlidir? Suallar\u0131 SWOT analizin hans\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u0259\ncavab tapmaqda k\u00f6m\u0259klik edir?",
        "true-answer": " Z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259r",
        "wrong-answers": [
            " G\u00fccl\u00fc t\u0259r\u0259fl\u0259r",
            " He\u00e7 birin\u0259",
            " T\u0259hl\u00fck\u0259l\u0259r",
            " \u0130mkanlar"
        ]
    },
    {
        "question": "\n113. SWOT analizd\u0259 bizi t\u0259klif olunan m\u0259qs\u0259dl\u0259r\u0259 \u00e7atma\u011fa k\u00f6m\u0259k ed\u0259n b\u00f6l\u00fcm hans\u0131d\u0131r?",
        "true-answer": " G\u00fccl\u00fc t\u0259r\u0259fl\u0259r",
        "wrong-answers": [
            " B\u00fct\u00fcn variantlar do\u011frudur",
            " T\u0259hl\u00fck\u0259l\u0259r",
            " \u0130mkanlar",
            " Z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n114. SWOT analizd\u0259 daxili m\u00fchit amill\u0259ri hans\u0131 b\u00f6l\u00fcml\u0259rd\u0259 ara\u015fd\u0131r\u0131l\u0131r?",
        "true-answer": " G\u00fccl\u00fc v\u0259 z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259r",
        "wrong-answers": [
            " \u0130mkanlar v\u0259 t\u0259hl\u00fck\u0259l\u0259r",
            " B\u00fct\u00fcn b\u00f6l\u00fcml\u0259rd\u0259",
            " Yaln\u0131z z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259r b\u00f6l\u00fcm\u00fcnd\u0259",
            " Yaln\u0131z imkanlar b\u00f6l\u00fcm\u00fcnd\u0259"
        ]
    },
    {
        "question": "\n115. SWOT analizd\u0259 xarici m\u00fchit amill\u0259ri hans\u0131 b\u00f6l\u00fcml\u0259rd\u0259 ara\u015fd\u0131r\u0131l\u0131r?",
        "true-answer": " \u0130mkanlar v\u0259 t\u0259hl\u00fck\u0259l\u0259r",
        "wrong-answers": [
            " G\u00fccl\u00fc v\u0259 z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259r",
            " B\u00fct\u00fcn b\u00f6l\u00fcml\u0259rd\u0259",
            " Yaln\u0131z z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259r b\u00f6l\u00fcm\u00fcnd\u0259",
            " Yaln\u0131z imkanlar b\u00f6l\u00fcm\u00fcnd\u0259"
        ]
    },
    {
        "question": "\n116. F\u0259rdin \u00f6z x\u00fcsusiyy\u0259tl\u0259ri il\u0259 \u0259laq\u0259lidir v\u0259 bunlar \u00fcz\u0259rind\u0259 m\u00fc\u0259yy\u0259n d\u0259r\u0259c\u0259 n\u0259zar\u0259t sahibi olanlard\u0131r:",
        "true-answer": " Daxili analiz komponenl\u0259ri",
        "wrong-answers": [
            " \u00c7\u0259tinlikl\u0259 idar\u0259 olunan f\u00fcrs\u0259t v\u0259 t\u0259hdidl\u0259r",
            " He\u00e7 biri",
            " Xarici analiz komponentl\u0259ri",
            " M\u00fchitin x\u00fcsusiyy\u0259tl\u0259ri"
        ]
    },
    {
        "question": "\n117. F\u0259rdi SWOT matrisi n\u0259dir?",
        "true-answer": " Bir f\u0259rdin x\u00fcsusiyy\u0259tl\u0259rin\u0259 diqq\u0259t yetir\u0259n variantd\u0131r.",
        "wrong-answers": [
            " \u00dcf\u00fcqi analiz komponentl\u0259ri v\u0259 \u015faquli analiz komponentl\u0259rind\u0259n ibar\u0259t matrisdir.",
            " Bir m\u00fc\u0259ssis\u0259nin yeni bir sah\u0259y\u0259 \u00e7evrilm\u0259si v\u0259 ya yenid\u0259n markalanmad\u0131r.",
            " M\u00fc\u0259ssis\u0259l\u0259rin \u00fcmumi v\u0259 r\u0259qibl\u0259rinin performans\u0131n\u0131 obyektiv \u015f\u0259kild\u0259 \u00f6l\u00e7m\u0259k v\u0259 qiym\u0259tl\u0259ndirm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn istifad\u0259 etdiyi bir strategiyad\u0131r.",
            " \u0130ki n\u00f6v\u0259 ayr\u0131lm\u0131\u015f alt\u0131 elementi olan analizdir."
        ]
    },
    {
        "question": "\n118. A\u015fa\u011f\u0131da verilmi\u015f cavablar\u0131n h\u0259r birin\u0259 \u00f6z t\u0259l\u0259b\u0259 aspektinizd\u0259n yana\u015fmaqla f\u0259rdi SWOT matrisinin daxili analiz komponentin\u0259 aid olan\nn\u00fcmun\u0259ni se\u00e7in.",
        "true-answer": " T\u0259hsil m\u00fc\u0259ssis\u0259sinin t\u0259l\u0259b\u0259si (Siz) minimum normalara m\u0259suliyy\u0259tli yana\u015f\u0131r.",
        "wrong-answers": [
            " T\u0259hsil m\u00fc\u0259ssis\u0259sinin t\u0259l\u0259b\u0259l\u0259ri (sizin t\u0259l\u0259b\u0259 yolda\u015flar\u0131n\u0131z) minimum normalara \u0259m\u0259l etmir.",
            " T\u0259hsil ald\u0131\u011f\u0131n\u0131z m\u00fc\u0259ssis\u0259nin m\u00fc\u0259lliml\u0259ri pedoqoji f\u0259aliyy\u0259tl\u0259rini u\u011furla icra edirl\u0259r.",
            " T\u0259hsil m\u00fc\u0259ssis\u0259nin (t\u0259hsil ald\u0131\u011f\u0131n\u0131z) t\u0259l\u0259b\u0259 kontingentinin t\u0259l\u0259bat\u0131n\u0131 t\u0259min ed\u0259n laboratoriyalar\u0131,komputer otaqlar\u0131 v\u0259 kitabxanas\u0131 m\u00f6vcuddur.",
            " T\u0259hsil m\u00fc\u0259ssis\u0259nin (t\u0259hsil ald\u0131\u011f\u0131n\u0131z) t\u0259l\u0259b\u0259l\u0259ri t\u0259min ed\u0259n yataqxanalar\u0131 yax\u015f\u0131 v\u0259ziyy\u0259td\u0259 deyil."
        ]
    },
    {
        "question": "\n119.\nBu n\u00fcmun\u0259 hans\u0131 SWOT matrisi komponentin\u0259 aid edilir?\nXaricd\u0259 t\u0259hsil alaca\u011f\u0131n\u0131z t\u0259qdird\u0259 m\u00fcxt\u0259lif \u015f\u0259h\u0259rl\u0259rd\u0259n yeni insanlarla dostluq v\u0259 \u0259laq\u0259l\u0259r qurmaqla \u00f6z\u00fcn\u00fcz\u0259 h\u0259m d\u0259 yeni imkanlar v\u0259\nyeni qap\u0131lar a\u00e7m\u0131\u015f olursunuz. \u0130\u015fl\u0259m\u0259k v\u0259 t\u0259cr\u00fcb\u0259 proqramlar\u0131nda i\u015ftirak etm\u0259kl\u0259 networking \u0259laq\u0259l\u0259riniz geni\u015fl\u0259n\u0259c\u0259kdir. H\u0259tta b\u0259lk\u0259d\u0259\norada qal\u0131b i\u015fl\u0259y\u0259 v\u0259 ya\u015famaq ist\u0259y\u0259c\u0259ksiniz.",
        "true-answer": " Xarici analiz komponenti",
        "wrong-answers": [
            " T\u0259hdid",
            " Missiya",
            " He\u00e7 biri",
            " Daxili analiz komponenti"
        ]
    },
    {
        "question": "\n120. SWOT matrisi il\u0259 ba\u011fl\u0131 ifad\u0259l\u0259rd\u0259n biri s\u0259hvdir:",
        "true-answer": " H\u0259d\u0259f\u0259 \u00e7atma m\u00fcdd\u0259tin\u0259 mane ola bil\u0259c\u0259k m\u00fchitin x\u00fcsusiyy\u0259tl\u0259rini t\u0259msil ed\u0259n \u2013daxili analiz komponentl\u0259ri bu matris vasit\u0259sil\u0259 t\u0259hlil edilir.",
        "wrong-answers": [
            " H\u0259m pe\u015f\u0259kar, h\u0259m d\u0259 psixoloji c\u0259h\u0259td\u0259n yolumuzu \u0259ng\u0259ll\u0259y\u0259n probleml\u0259ri tapmaq \u00fc\u00e7\u00fcn vasit\u0259sir.",
            " G\u00fccl\u00fc v\u0259 z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259ri a\u015fkar ed\u0259r\u0259k ,m\u00fcdaxil\u0259 v\u0259 yax\u015f\u0131la\u015fd\u0131rma m\u0259qs\u0259dil\u0259 istifad\u0259 edilir.",
            " T\u0259klif olunan h\u0259d\u0259f\u0259 \u00e7atmaq \u00fc\u00e7\u00fcn vasit\u0259\u00e7i rolunu oynayan \u0259traf m\u00fchit \u015f\u0259rtl\u0259ri \u2013f\u00fcrs\u0259tl\u0259r analizin bir hiss\u0259sini t\u0259\u015fkil edir.",
            " Bu analizd\u0259 \u015f\u0259xsi c\u0259h\u0259tl\u0259rin m\u00fcsb\u0259t t\u0259r\u0259fl\u0259ri g\u00fccl\u00fc, m\u0259nfi t\u0259r\u0259fl\u0259ri z\u0259if adlan\u0131r."
        ]
    },
    {
        "question": "\n121. SWOT t\u0259hlili \u00f6z\u00fcnd\u0259 ehtiva edir:",
        "true-answer": " M\u00fcqayis\u0259 -m\u00fc\u0259ssis\u0259l\u0259rin \u00fcmumi v\u0259 r\u0259qibl\u0259rinin performans\u0131n\u0131 obyektiv \u015f\u0259kild\u0259 \u00f6l\u00e7m\u0259k v\u0259 qiym\u0259tl\u0259ndirm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn istifad\u0259 etdiyi bir strategiya (m\u00fcdaxil\u0259 v\u0259 yax\u015f\u0131la\u015fd\u0131rma m\u0259qs\u0259di il\u0259 h\u0259d\u0259fl\u0259rin\u0259 \u00e7atmaq v\u0259 ya t\u0259\u015fkilata diaqnoz qoymaq)",
        "wrong-answers": [
            " H\u0259d\u0259fl\u0259m\u0259-uzunm\u00fcdd\u0259tli ehtiyaclar\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259nl\u0259\u015fdirm\u0259k v\u0259 g\u0259l\u0259c\u0259k ehtiyaclar\u0131 qar\u015f\u0131lamaq \u00fc\u00e7\u00fcn daxili istedad t\u0259dar\u00fck\u00fc proses",
            " Analiz- g\u0259l\u0259c\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn bir t\u0259\u015fkilat\u0131n v\u0259 ya komandan\u0131n f\u0259aliyy\u0259tinin m\u00fcxt\u0259lif \u00f6l\u00e7\u00fcl\u0259r (m\u0259s\u0259l\u0259n, m\u00fc\u015ft\u0259ri m\u0259mnuniyy\u0259ti d\u0259r\u0259c\u0259si, sat\u0131\u015f v\u0259 saxlama) vasit\u0259sil\u0259 \u00f6l\u00e7\u00fclm\u0259si prosesi",
            " Z\u0259rb\u0259-v\u0259zif\u0259si l\u0259\u011fv edilm\u0259li olan y\u00fcks\u0259k r\u00fctb\u0259li i\u015f\u00e7il\u0259rin uy\u011fun olduqlar\u0131 v\u0259 haz\u0131rda daha az i\u015f staj\u0131 olan i\u015f\u00e7il\u0259r t\u0259r\u0259find\u0259n idar\u0259 olunan \u015firk\u0259t daxilind\u0259 ba\u015fqa v\u0259zif\u0259l\u0259r (\u00e7ox vaxt a\u015fa\u011f\u0131, daha az maa\u015fla tamamlanmas\u0131) se\u00e7imi imkan\u0131 ver\u0259n bir t\u0259cr\u00fcb\u0259",
            " Ara\u015fd\u0131rma-bir hadis\u0259nin(\u0259\u015fyan\u0131n) m\u00f6vcudlu\u011funu a\u015fkarlamaq v\u0259 probleml\u0259rin h\u0259ll edilm\u0259si \u0259snas\u0131nda b\u00fct\u00fcn elmi yana\u015fmalardan istifad\u0259 etm\u0259k"
        ]
    },
    {
        "question": "\n122. 1.___________2021-ci il\u0259 q\u0259d\u0259r nisb\u0259tin 50%-\u0259 q\u0259d\u0259r art\u0131r\u0131lmas\u0131.2.___________2020-ci ild\u0259ki 40%-d\u0259n 2021-ci ild\u0259 50%-\u0259 q\u0259d\u0259r\nnisb\u0259tin art\u0131r\u0131lmas\u0131. Bo\u015flu\u011fu doldurun.",
        "true-answer": " 1.\u00d6l\u00e7\u00fcl\u0259bil\u0259n olmaq 2.\u018fld\u0259 edil\u0259bil\u0259n olmaq",
        "wrong-answers": [
            " 1.\u018fld\u0259 edil\u0259bil\u0259n 2. \u00d6l\u00e7\u00fcl\u0259bil\u0259n",
            " 1.Vaxt m\u0259hdudiyy\u0259tlilik 2.Spesifik",
            " 1.\u00d6l\u00e7\u00fcl\u0259bil\u0259n olmaq 2.Spesifik",
            " 1.\u00d6l\u00e7\u00fcl\u0259bil\u0259n olmaq 2.M\u00fcvafiq"
        ]
    },
    {
        "question": "\n123. 1.___________2020-2021-ci ill\u0259r aras\u0131nda.2.___________M\u00fckafatlar v\u0259 tan\u0131nma il\u0259 i\u015f\u00e7il\u0259rin t\u0259cr\u00fcb\u0259sinin v\u0259 m\u0259\u015f\u011fullu\u011funun\nart\u0131r\u0131lmas\u0131.3.___________Daha yax\u015f\u0131 i\u015f\u00e7i t\u0259cr\u00fcb\u0259si olan \u015firk\u0259tl\u0259r daha m\u0259hsuldard\u0131r. Bo\u015flu\u011fu doldurun.",
        "true-answer": " 1. Vaxt m\u0259hdudiyy\u0259tlilik 2.Spesifiklik 3.M\u00fcvafiqlik",
        "wrong-answers": [
            " 1. Vaxt m\u0259hdudiyy\u0259tlilik 2.Spesifiklik 3.\u018fld\u0259 edil\u0259bil\u0259n olmaq",
            " 1.\u00d6l\u00e7\u00fcl\u0259bil\u0259n olmaq 2.Vaxt m\u0259hdudiyy\u0259tlilik 3.Spesifiklik",
            " 1.Spesifiklik 2.Vaxt m\u0259hdudiyy\u0259tlilik 3.M\u00fcvafiqlik",
            " 1. Vaxt m\u0259hdudiyy\u0259tlilik 2.M\u00fcvafiqlik 3.Spesifiklik"
        ]
    },
    {
        "question": "\n124. George T. Doran-n\u0131n \"SMART\" h\u0259d\u0259fl\u0259 ba\u011fl\u0131 add\u0131m\u0131 hans\u0131 m\u0259qal\u0259dir?",
        "true-answer": " \u0130dar\u0259\u00e7iliyin h\u0259d\u0259f v\u0259 m\u0259qs\u0259dl\u0259rini haz\u0131rlama\u011f\u0131n SMART yolu var",
        "wrong-answers": [
            " D\u00fczg\u00fcn h\u0259d\u0259fl\u0259r se\u00e7m\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn 5 \u0259sas add\u0131m",
            " he\u00e7 biri",
            " Startap ideyan\u0131z \u00fc\u00e7\u00fcn SMART h\u0259d\u0259fl\u0259rin se\u00e7ilm\u0259si",
            " D\u00fczg\u00fcn h\u0259d\u0259fl\u0259r se\u00e7m\u0259k - SMART h\u0259d\u0259f"
        ]
    },
    {
        "question": "\n125. \"SMART\" - q\u0131saltmas\u0131n\u0131n do\u011fru a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 hans\u0131 s\u0259tird\u0259 qeyd olunub?",
        "true-answer": " Spesific, Measurable, Achievable, Relevant, Time-buond",
        "wrong-answers": [
            " Spesific, Measurable, Achievable, Result-oriented, Time",
            " Spesific, Measurable, Achievable, Deserving-attention, Time-buond",
            " Spesific, Measurable, Available, Relevant, Time-buond",
            " Spesific, Measurable, Achievable, Result-oriented, Time-buond"
        ]
    },
    {
        "question": "\n126. F\u0259rdin qar\u015f\u0131s\u0131na h\u0259d\u0259f qoymas\u0131n\u0131n faydalar\u0131ndan deyildir:",
        "true-answer": " Karyera h\u0259d\u0259finizin s\u0259b\u0259bidir.",
        "wrong-answers": [
            " H\u0259d\u0259f siz\u0259 n\u0259yin \u00f6n\u0259mli v\u0259 n\u0259yin \u00f6n\u0259msiz olmas\u0131 bar\u0259d\u0259 fikir verir.",
            " Uzunm\u00fcdd\u0259tli layih\u0259l\u0259rin ba\u015fa \u00e7atmas\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcn siz\u0259 motivasiya verir.",
            " M\u0259qs\u0259dl\u0259r\u0259 \u00e7atmaq \u00fc\u00e7\u00fcn davran\u0131\u015f\u0131n\u0131z\u0131 m\u00fcsb\u0259t istiqam\u0259td\u0259 y\u00f6n\u0259ldir.",
            " H\u0259d\u0259f sizi h\u0259yatda v\u0259 i\u015fd\u0259 sahib olmaq ist\u0259diyiniz yer\u0259 istiqam\u0259tl\u0259ndirir."
        ]
    },
    {
        "question": "\n127. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131 fikirl\u0259rd\u0259n hans\u0131 yanl\u0131\u015fd\u0131r?",
        "true-answer": " SMART h\u0259d\u0259f anlay\u0131\u015f\u0131 1978-ci il Nils Bord-un ad\u0131 il\u0259 ba\u011fl\u0131d\u0131r.",
        "wrong-answers": [
            " SMART h\u0259d\u0259fl\u0259r \u00e7ox y\u00f6nl\u00fcd\u00fcr v\u0259 h\u0259m \u015f\u0259xsi ,h\u0259m d\u0259 pe\u015f\u0259kar h\u0259yat sah\u0259l\u0259rind\u0259 t\u0259tbiq oluna bil\u0259r.",
            " Geni\u015f bir h\u0259d\u0259f spesifik bir SMART h\u0259d\u0259f\u0259 uy\u011funla\u015fd\u0131r\u0131la bil\u0259r.",
            " SMART h\u0259d\u0259fi t\u0259yin ed\u0259rk\u0259n hans\u0131 aspektd\u0259n h\u0259d\u0259f t\u0259yin oluna bil\u0259c\u0259yi konkretl\u0259\u015fdirilm\u0259lidir.",
            " SMART h\u0259d\u0259fl\u0259ri 30 ild\u0259n art\u0131qd\u0131rki, m\u00f6vcuddur."
        ]
    },
    {
        "question": "\n128. Hans\u0131 bacar\u0131qlara sahib\u0259m?\nM\u0259n n\u0259 etm\u0259yi sevir\u0259m?suallar\u0131 SWOT t\u0259hlilin hans\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u0259 aiddir?",
        "true-answer": " G\u00fccl\u00fc t\u0259r\u0259fl\u0259r",
        "wrong-answers": [
            " \u0130mkanlar",
            " F\u00fcrs\u0259tl\u0259r",
            " Z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259r",
            " T\u0259hdidl\u0259r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n129. \u015e\u0259xsiyy\u0259timd\u0259 n\u0259yi inki\u015faf etdirm\u0259liy\u0259m?sual\u0131 SWOT t\u0259hlilin hans\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u0259 aiddir?",
        "true-answer": " Z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259r",
        "wrong-answers": [
            " T\u0259hl\u00fck\u0259l\u0259r",
            " F\u00fcrs\u0259tl\u0259r",
            " G\u00fccl\u00fc v\u0259 z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259r",
            " G\u00fccl\u00fc t\u0259r\u0259fl\u0259r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n130. \u0130ngilis dilini m\u00fck\u0259mm\u0259l \u00f6yr\u0259nm\u0259yi h\u0259d\u0259fl\u0259y\u0259n Leyla \u00fc\u00e7\u00fcn ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 \u0259razid\u0259 ingilis dilini \u00f6yr\u0259d\u0259c\u0259k kurslar v\u0259 dan\u0131\u015f\u0131q klublar\u0131n\u0131n olmas\u0131\nf\u0259rdi SWOT analizinin hans\u0131 b\u00f6lm\u0259sin\u0259 aiddir?",
        "true-answer": " \u0130mkanlar",
        "wrong-answers": [
            " G\u00fccl\u00fc v\u0259 z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259r",
            " He\u00e7 biri",
            " T\u0259hl\u00fck\u0259l\u0259r",
            " G\u00fccl\u00fc t\u0259r\u0259fl\u0259r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n131. M\u00fchitin x\u00fcsusiyy\u0259tl\u0259rinin h\u0259d\u0259fimiz\u0259 \u00e7atma\u011f\u0131m\u0131za k\u00f6m\u0259k v\u0259 ya mane olmas\u0131 SWOT t\u0259hlilin hans\u0131 komponentind\u0259 \u0259ksini tap\u0131r?",
        "true-answer": " Imkan v\u0259 t\u0259hdidl\u0259r",
        "wrong-answers": [
            " \u0130mkanlar",
            " Z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259r v\u0259 imkanlar",
            " T\u0259hdidl\u0259r v\u0259 z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259r",
            " G\u00fccl\u00fc v\u0259 z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n132. Asifin i\u015fl\u0259ri tez yerin\u0259 yetirm\u0259k v\u0259 onlar\u0131 \"g\u00f6r\u00fcl\u0259c\u0259kl\u0259r\" siyah\u0131s\u0131ndan q\u0131sa zamanda \u00e7\u0131xarmaq x\u00fcsusiyy\u0259ti var v\u0259 bunun n\u0259tic\u0259sind\u0259\nb\u0259z\u0259n i\u015finin keyfiyy\u0259ti pisl\u0259\u015fir. Bu situasiyada Asifin f\u0259rdi SWOT t\u0259hlilinin hans\u0131 elementi \u0259ks olunmu\u015fdur?",
        "true-answer": " Z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259r",
        "wrong-answers": [
            " F\u00fcrs\u0259tl\u0259r",
            " Z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259r v\u0259 imkanlar",
            " T\u0259hdidl\u0259r",
            " G\u00fccl\u00fc t\u0259r\u0259fl\u0259r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n133.\n\u201cBir il \u0259vv\u0259l komandada i\u015fl\u0259m\u0259k \u015fans\u0131 yaranm\u0131\u015fd\u0131. Burada m\u0259n\u0259 d\u00fc\u015f\u0259n v\u0259zif\u0259 i\u015fl\u0259ri koordinasiya etm\u0259k idi. \u0130\u015fl\u0259ri d\u00fczg\u00fcn koordinasiya\ned\u0259 bilm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn s\u0259mimi m\u00fchit v\u0259 nizam-intizam yaratma\u011f\u0131 bacard\u0131m. N\u0259tic\u0259d\u0259 i\u015f g\u00f6zl\u0259diyimizd\u0259n d\u0259 daha yax\u015f\u0131 n\u0259tic\u0259 il\u0259 ba\u015fa \u00e7atd\u0131\u201d.\nBu \u00f6rn\u0259kd\u0259 namiz\u0259d hans\u0131 n\u00f6v m\u00fcsahib\u0259 sual\u0131na cavab verir?",
        "true-answer": " Bixevioral m\u00fcsahib\u0259 sual\u0131",
        "wrong-answers": [
            " \u00dcmumi m\u00fcsahib\u0259 sual\u0131",
            " Hipotetik m\u00fcsahib\u0259 sual\u0131",
            " X\u00fcsusi m\u00fcsahib\u0259 sual\u0131",
            " Stress m\u00fcsahib\u0259 sual\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n134. M\u00fcsahib\u0259d\u0259 h\u0259r \u015feyi s\u0259mimi \u015f\u0259kild\u0259 etiraf etm\u0259k n\u0259 il\u0259 n\u0259tic\u0259l\u0259n\u0259 bil\u0259r?",
        "true-answer": " M\u00fcsahib\u0259 etiraf yeri deyil. Do\u011fru v\u0259 siz\u0259 xal qazand\u0131racaq cavablar verin",
        "wrong-answers": [
            " M\u00fcsahib\u0259 bir etiraf prosesidir. Siz\u0259 h\u0259r \u015fey olar",
            " M\u00fcsahib\u0259 etiraf yeri deyil. Ustal\u0131qla yalan dan\u0131\u015faraq qar\u015f\u0131 t\u0259r\u0259fi inand\u0131rma\u011fa \u00e7al\u0131\u015f\u0131n",
            " Dig\u0259r namiz\u0259dl\u0259rd\u0259n f\u0259rql\u0259n\u0259rsiniz v\u0259 se\u00e7ilm\u0259 \u015fans\u0131n\u0131z artar",
            " M\u00fcsahib\u0259 g\u00f6t\u00fcr\u0259nin g\u00f6z\u00fcnd\u0259 sizin hekay\u0259nizi dinl\u0259m\u0259k olduqca xo\u015f effekt ver\u0259 bil\u0259r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n135. Karyera h\u0259d\u0259fl\u0259riniz bar\u0259sind\u0259 sizd\u0259n soru\u015fuldu\u011fu zaman n\u0259 etm\u0259lisiniz?",
        "true-answer": " Potensial\u0131n\u0131za uy\u011fun olan v\u0259 \u015firk\u0259tin maraqlar\u0131 il\u0259 \u00fcst-\u00fcst\u0259 d\u00fc\u015f\u0259n real h\u0259d\u0259fl\u0259r haqq\u0131nda dan\u0131\u015f\u0131n",
        "wrong-answers": [
            " \u00d6z\u00fcn\u00fcz\u00fc maksimum g\u00fccl\u00fc \u015f\u0259kild\u0259 g\u00f6st\u0259rm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn direktor olmaq ist\u0259diyinizi bildirin",
            " Tezlikl\u0259 \u00f6z biznesinizi qurmaq ist\u0259diyinizi v\u0259 bunun \u00fc\u00e7\u00fcn g\u00fcn sayd\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 qeyd edin",
            " Bel\u0259 sualla qar\u015f\u0131la\u015fmaq ehtimal\u0131n\u0131z yoxdur",
            " X\u00fcsusi bir h\u0259d\u0259finizin olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirin"
        ]
    },
    {
        "question": "\n136. Hipotetik m\u00fcsahib\u0259 suallar\u0131 hans\u0131 m\u0259qs\u0259dl\u0259 verilir?",
        "true-answer": " G\u00f6zl\u0259nilm\u0259z hadis\u0259l\u0259r\u0259 yana\u015fma v\u0259 reaksiyan\u0131z\u0131 \u00f6yr\u0259nm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn",
        "wrong-answers": [
            " Ke\u00e7mi\u015f t\u0259cr\u00fcb\u0259l\u0259riniz haqq\u0131nda m\u0259lumat \u0259ld\u0259 etm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn",
            " Bel\u0259 m\u00fcsahib\u0259 sual\u0131 n\u00f6v\u00fc yoxdur",
            " Bu g\u00fcn n\u0259 etdiyinizi \u00f6yr\u0259nm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn",
            " G\u0259l\u0259c\u0259k planlar\u0131n\u0131z\u0131 \u00f6yr\u0259nm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn"
        ]
    },
    {
        "question": "\n137. Behavioral m\u00fcsahib\u0259 suallar\u0131na hans\u0131 texnikadan istifad\u0259 ed\u0259r\u0259k cavab ver\u0259 bil\u0259rsiniz?",
        "true-answer": " STAR texnikas\u0131",
        "wrong-answers": [
            " SUN texnikas\u0131",
            " Bu suallar \u00fc\u00e7\u00fcn x\u00fcsusi texnika yoxdur",
            " G\u0259l\u0259c\u0259k t\u0259cr\u00fcb\u0259 texnikas\u0131",
            " HOLE texnikas\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n138. M\u00fcsahib\u0259 g\u00f6t\u00fcr\u0259n \u015f\u0259xs sizd\u0259n \u00f6z\u00fcn\u00fcz\u00fc t\u0259qdim etm\u0259yinizi ist\u0259diyi halda nec\u0259 cavab verm\u0259lisiniz?",
        "true-answer": " Bu g\u00fcn, ke\u00e7mi\u015f v\u0259 g\u0259l\u0259c\u0259yinizl\u0259 ba\u011fl\u0131 ola bil\u0259c\u0259k i\u015f\u0259 uy\u011fun konkret m\u0259lumatlar\u0131n\u0131z\u0131 verm\u0259lisiniz",
        "wrong-answers": [
            " Anadan oldu\u011funuz andan etibar\u0259n ba\u015f\u0131n\u0131za g\u0259l\u0259nl\u0259ri dan\u0131\u015fma\u011fa ba\u015flamal\u0131s\u0131n\u0131z",
            " Ad v\u0259 soyad\u0131n\u0131z\u0131 dem\u0259yiniz kifay\u0259tdir",
            " Ancaq ke\u00e7mi\u015finiz haqq\u0131nda \u0259trafl\u0131 m\u0259lumat verm\u0259lisiniz",
            " M\u0259kt\u0259b\u0259 getdiyiniz andan etibar\u0259n ba\u015flay\u0131n v\u0259 geni\u015f \u015f\u0259kild\u0259 h\u0259r \u015feyi dan\u0131\u015f\u0131n"
        ]
    },
    {
        "question": "\n139. M\u00fcsahib\u0259 g\u00f6t\u00fcr\u0259n \u015f\u0259xs sizd\u0259n \u015firk\u0259tin g\u0259l\u0259c\u0259k inki\u015faf yolu il\u0259 sizin g\u0259l\u0259c\u0259y\u0259 bax\u0131\u015f\u0131n\u0131z\u0131n \u00fcst-\u00fcst\u0259 d\u00fc\u015f\u00fcb d\u00fc\u015fm\u0259diyini \u00f6yr\u0259nm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn\nhans\u0131 sual\u0131 soru\u015fa bil\u0259r?",
        "true-answer": " Q\u0131sa v\u0259 uzunm\u00fcdd\u0259tli m\u0259qs\u0259dl\u0259riniz n\u0259l\u0259rdir?",
        "wrong-answers": [
            " Niy\u0259 bu \u015firk\u0259td\u0259 i\u015fl\u0259m\u0259k ist\u0259yirsiniz?",
            " Bizim haqq\u0131m\u0131zda haradan m\u0259lumat \u0259ld\u0259 etmisiniz?",
            " Son i\u015f yerinizd\u0259n hans\u0131 s\u0259b\u0259bl\u0259 ayr\u0131ld\u0131n\u0131z?",
            " Niy\u0259 sizi se\u00e7m\u0259liyik?"
        ]
    },
    {
        "question": "\n140. \u201cG\u00fccl\u00fc c\u0259h\u0259tl\u0259riniz n\u0259dir?\u201d sual\u0131na cavab ver\u0259rk\u0259n n\u0259y\u0259 diqq\u0259t etm\u0259lisiniz?",
        "true-answer": " \u015eirk\u0259t\u0259 \u00f6n\u0259mli ola bil\u0259c\u0259k \u00fcst\u00fcnl\u00fckl\u0259rinizi a\u00e7\u0131qlama\u011fa v\u0259 bunu nec\u0259 d\u0259y\u0259rl\u0259ndirdiyinizi dem\u0259y\u0259",
        "wrong-answers": [
            " Diqq\u0259t \u00e7\u0259k\u0259c\u0259k yalan x\u00fcsusiyy\u0259tl\u0259r qabartma\u011fa",
            " G\u00fccl\u00fc c\u0259h\u0259tiniz olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dey\u0259r\u0259k t\u0259vaz\u00f6karl\u0131q etm\u0259y\u0259",
            " Sahib oldu\u011funuz g\u00fccl\u00fc c\u0259h\u0259tl\u0259ri oldu\u011fundan daha yax\u015f\u0131 oldu\u011funu g\u00f6st\u0259rm\u0259y\u0259",
            " \u0130\u015f\u0259 aid olmasa bel\u0259 b\u00fct\u00fcn x\u00fcsusiyy\u0259tl\u0259rinizl\u0259 \u00f6z\u00fcn\u00fcz\u00fc t\u0259rifl\u0259m\u0259y\u0259"
        ]
    },
    {
        "question": "\n141. \u201cZ\u0259if c\u0259h\u0259tl\u0259riniz n\u0259dir?\u201d sual\u0131na cavab ver\u0259rk\u0259n n\u0259y\u0259 diqq\u0259t etm\u0259lisiniz?",
        "true-answer": " \u015eirk\u0259t\u0259 z\u0259r\u0259r vurmayacaq c\u0259h\u0259tl\u0259rinizi dem\u0259y\u0259 v\u0259 bunun h\u0259lli yollar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131qlama\u011fa",
        "wrong-answers": [
            " Sizin bel\u0259 c\u0259h\u0259tl\u0259rinizin olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dem\u0259y\u0259",
            " Z\u0259if c\u0259h\u0259tl\u0259riniz yox, g\u00fccl\u00fc c\u0259h\u0259tl\u0259riniz haqq\u0131nda m\u0259lumatlar verm\u0259y\u0259",
            " M\u00fcsahib\u0259d\u0259 siz\u0259 bel\u0259 sual ver\u0259 bilm\u0259zl\u0259r",
            " \u015eirk\u0259t\u0259 z\u0259r\u0259r vura bil\u0259c\u0259k z\u0259if c\u0259h\u0259tl\u0259rinizi a\u00e7\u0131qlama\u011fa"
        ]
    },
    {
        "question": "\n142. M\u00fcsahib\u0259 g\u00f6t\u00fcr\u0259n \u015f\u0259xs \u015firk\u0259t, m\u00fcraci\u0259t etdiyin i\u015f v\u0259 onlar\u0131n getdikl\u0259ri yolla ba\u011fl\u0131 m\u0259lumatl\u0131 olub-olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilm\u0259k ist\u0259yir. Bu zaman\ns\u0259n\u0259 hans\u0131 sual\u0131 verm\u0259si uy\u011fundur?",
        "true-answer": " Niy\u0259 burada i\u015fl\u0259m\u0259k ist\u0259yirsiniz?",
        "wrong-answers": [
            " 5 il sonra \u00f6z\u00fcn\u00fcz\u00fc harada g\u00f6r\u00fcrs\u00fcn\u00fcz?",
            " \u00d6z\u00fcn\u00fcz\u00fc t\u0259qdim ed\u0259 bil\u0259rsinizmi?",
            " Niy\u0259 i\u015f yerinizi d\u0259yi\u015fm\u0259k ist\u0259yirsiniz?",
            " Niy\u0259 s\u0259ni se\u00e7m\u0259liyik?"
        ]
    },
    {
        "question": "\n143. M\u00fcsahib\u0259y\u0259 d\u00fczg\u00fcn haz\u0131rla\u015fmaq \u00fc\u00e7\u00fcn n\u0259 etm\u0259k laz\u0131md\u0131r?",
        "true-answer": " \u015eirk\u0259ti yax\u015f\u0131 ara\u015fd\u0131rmaq v\u0259 \u00f6z\u00fcn\u00fcz haqq\u0131nda veril\u0259c\u0259k suallara cavablar haz\u0131rlamaq laz\u0131md\u0131r",
        "wrong-answers": [
            " M\u00fcmk\u00fcn q\u0259d\u0259r pe\u015f\u0259kar yalan dan\u0131\u015fma\u011fa haz\u0131rla\u015fmaq laz\u0131md\u0131r",
            " T\u0259kc\u0259 \u015firk\u0259t haqq\u0131nda veril\u0259c\u0259k suallar\u0131n cavablar\u0131n\u0131 axtarma\u011f\u0131n\u0131z yet\u0259rlidir",
            " Veril\u0259c\u0259k suallar \u00fc\u00e7\u00fcn m\u00fcxt\u0259lif hekay\u0259l\u0259r uydurmaq laz\u0131md\u0131r",
            " \u00d6z\u00fcn\u00fcz\u0259 inanma\u011f\u0131n\u0131z kifay\u0259tdir. X\u00fcsusi haz\u0131rla\u015fmaq \u00fc\u00e7\u00fcn n\u0259y\u0259s\u0259 ehtiyac yoxdur"
        ]
    },
    {
        "question": "\n144. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131 namiz\u0259dl\u0259rd\u0259n hans\u0131 m\u00fcsahib\u0259 zaman\u0131 geyim qaydalar\u0131na daha d\u00fczg\u00fcn \u015f\u0259kild\u0259 \u0259m\u0259l edib?",
        "true-answer": " Korporativ etiket qaydalar\u0131na uy\u011fun v\u0259 s\u0259liq\u0259li r\u0259smi g\u00f6rk\u0259md\u0259 i\u015ftirak edib",
        "wrong-answers": [
            " M\u00fcsahib\u0259d\u0259 i\u015ftirak \u00fc\u00e7\u00fcn x\u00fcsusi geyim qaydalar\u0131 yoxdur",
            " \u015eirk\u0259tin korporativ etikas\u0131na n\u0259z\u0259r salmadan s\u0259rb\u0259st geyimd\u0259 m\u00fcsahib\u0259y\u0259 g\u0259lib",
            " \u00d6z\u00fcn\u00fc daha yax\u015f\u0131 g\u00f6st\u0259r\u0259 bilm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn l\u00fcks geyim, ziyn\u0259t \u0259\u015fyalar\u0131 v\u0259 bahal\u0131 \u0259tird\u0259n istifad\u0259 edib",
            " R\u0259ngb\u0259r\u0259ng paltar v\u0259 k\u0259skin makyajdan istifad\u0259 ed\u0259r\u0259k m\u00fcsahib\u0259y\u0259 g\u0259lib"
        ]
    },
    {
        "question": "\n145. M\u00fcsahib\u0259d\u0259 \u201c\u015fir xarakteri\u201d s\u0259rgil\u0259y\u0259n t\u0259r\u0259f \u00fc\u00e7\u00fcn deyil\u0259nl\u0259rd\u0259n hans\u0131 do\u011frudur?",
        "true-answer": " B\u00fct\u00fcn cavablar do\u011frudur",
        "wrong-answers": [
            " M\u00fcsahib\u0259d\u0259 monoloq yox, dialoq \u015f\u0259klind\u0259 i\u015ftirak edir",
            " M\u00fcsahib\u0259d\u0259 z\u00f6vq alaraq i\u015ftirak edir",
            " \u00d6z\u00fcn\u0259 inaml\u0131d\u0131r",
            " T\u0259kc\u0259 se\u00e7il\u0259n yox, h\u0259m d\u0259 se\u00e7im ed\u0259n t\u0259r\u0259fdir"
        ]
    },
    {
        "question": "\n146. M\u00fcsahib\u0259y\u0259 d\u0259v\u0259t \u00fc\u00e7\u00fcn siz\u0259 z\u0259ng g\u0259ldikd\u0259 hans\u0131n\u0131 soru\u015fma\u011f\u0131n\u0131z uy\u011fun deyil?",
        "true-answer": " N\u0259 q\u0259d\u0259r \u0259m\u0259k haqq\u0131 t\u0259klif etdikl\u0259rini",
        "wrong-answers": [
            " M\u00fcsahib\u0259 vaxt\u0131 v\u0259 d\u0259qiq tarixi",
            " Ehtiyac olarsa z\u0259ng \u00fc\u00e7\u00fcn \u0259laq\u0259 n\u00f6mr\u0259si",
            " M\u00fcsahib\u0259 \u00fc\u00e7\u00fcn laz\u0131m olan s\u0259n\u0259dl\u0259ri",
            " M\u00fcsahib\u0259 ke\u00e7iril\u0259c\u0259k yerin d\u0259qiq \u00fcnvan\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n147. M\u00fcsahib\u0259d\u0259 \u201c\u0259ks-h\u00fccum\u201d m\u0259rh\u0259l\u0259si dedikd\u0259 n\u0259yi ba\u015fa d\u00fc\u015fm\u0259liyik?",
        "true-answer": " M\u00fcsahib\u0259 g\u00f6t\u00fcr\u0259n \u015f\u0259xs\u0259 \u00fcnvanlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z sual v\u0259 d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259l\u0259ri",
        "wrong-answers": [
            " M\u00fcsahib\u0259 suallar\u0131na do\u011fru \u015f\u0259kild\u0259 cavab verm\u0259yi",
            " M\u00fcsahib\u0259nin bel\u0259 m\u0259rh\u0259l\u0259si yoxdur",
            " M\u00fcsahib\u0259y\u0259 d\u0259v\u0259t \u00fc\u00e7\u00fcn siz\u0259 z\u0259ngin g\u0259lm\u0259sini",
            " M\u00fcsahib\u0259d\u0259n ke\u00e7m\u0259diyiniz halda \u015firk\u0259t\u0259 qar\u015f\u0131 m\u0259nfi fikir bildirm\u0259yi"
        ]
    },
    {
        "question": "\n148. M\u00fcsahib\u0259d\u0259 d\u0259y\u0259rl\u0259ndirm\u0259 prosesi n\u0259 vaxtdan etibar\u0259n ba\u015flam\u0131\u015f say\u0131l\u0131r?",
        "true-answer": " M\u00fcsahib\u0259y\u0259 d\u0259v\u0259t \u00fc\u00e7\u00fcn z\u0259ng g\u0259ldiyi andan etibar\u0259n",
        "wrong-answers": [
            " CV g\u00f6nd\u0259rdiyiniz andan etibar\u0259n",
            " \u00d6z\u00fcn\u00fcz\u00fc t\u0259qdim edin sual\u0131 siz\u0259 verildiyi andan etibar\u0259n",
            " M\u00fcsahib\u0259 ba\u015fa \u00e7atd\u0131qdan sonra bir h\u0259ft\u0259 \u0259rzind\u0259",
            " M\u00fcsahib\u0259d\u0259 ota\u011fa daxil oldu\u011funuz andan etibar\u0259n"
        ]
    },
    {
        "question": "\n149. \u0130\u015f elan\u0131na hans\u0131 m\u0259lumatlar daxil edilmir?",
        "true-answer": " Menecerl\u0259r haqq\u0131nda m\u0259lumat",
        "wrong-answers": [
            " V\u0259zif\u0259 \u00f6hd\u0259likl\u0259ri",
            " \u018fm\u0259k haqq\u0131",
            " \u015eirk\u0259t haqq\u0131nda \u00fcmumi m\u0259lumat",
            " T\u0259hsil t\u0259l\u0259bl\u0259ri, sertifikatlar, i\u015f t\u0259cr\u00fcb\u0259si v\u0259 dig\u0259r bacar\u0131q t\u0259l\u0259bl\u0259ri"
        ]
    },
    {
        "question": "\n150. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131lardan hans\u0131 CV \u00fc\u00e7\u00fcn \u0259n uy\u011fun referens kimi qeyd olunacaq \u015f\u0259xsl\u0259rdir?",
        "true-answer": " Bir i\u015fd\u0259 bacar\u0131qlar\u0131n\u0131z\u0131n \u015fahidi olan insanlar",
        "wrong-answers": [
            " Sizi \u00e7ox yax\u015f\u0131 tan\u0131yan \u015f\u0259xsi dostlar\u0131n\u0131z",
            " Birlikd\u0259 he\u00e7 vaxt i\u015fl\u0259m\u0259diyiniz \u015f\u0259xsl\u0259r",
            " Universitet yolda\u015flar\u0131n\u0131z",
            " Ail\u0259 \u00fczvl\u0259ri v\u0259 ya dig\u0259r qohum"
        ]
    },
    {
        "question": "\n151. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131lardan hans\u0131n\u0131 m\u00fcraci\u0259t m\u0259ktubuna daxil etm\u0259k d\u00fczg\u00fcn deyil?",
        "true-answer": " Ke\u00e7mi\u015fd\u0259 i\u015f\u0259g\u00f6t\u00fcr\u0259nl\u0259rl\u0259 qar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan probleml\u0259rin t\u0259f\u0259rr\u00fcatlar\u0131",
        "wrong-answers": [
            " Namiz\u0259din niy\u0259 vakansiyaya m\u00fcraci\u0259t etdiyi?",
            " T\u0259\u015fkilata olan maraq / m\u0259lumat",
            " He\u00e7 birini",
            " Elan olunan vakansiya il\u0259 \u0259laq\u0259li namiz\u0131din bacar\u0131qlar\u0131, v\u0259rdi\u015fl\u0259ri v\u0259 t\u0259cr\u00fcb\u0259si"
        ]
    },
    {
        "question": "\n152. \"Daha karyeras\u0131nda daha az i\u015f yeri olan v\u0259 ya karyeras\u0131 d\u0259yi\u015f\u0259nl\u0259r \u00fc\u00e7\u00fcn...... bir resume daha yax\u015f\u0131 se\u00e7imdir v\u0259 faktiki i\u015f tarixind\u0259n daha\n\u00e7ox m\u00fcvafiq bacar\u0131q v\u0259 t\u0259cr\u00fcb\u0259y\u0259 diqq\u0259t yetirilir\".N\u00f6qt\u0259l\u0259rin yerin\u0259 burax\u0131lm\u0131\u015f s\u00f6z\u00fcn d\u00fczg\u00fcn qeyd olundu\u011fu variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " Funksional",
        "wrong-answers": [
            " Xronoloji",
            " Kombinasiyal\u0131",
            " Xronoloji v\u0259 kombinasiyal\u0131",
            " Funksional v\u0259 kombinasiyal\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n153. CV-d\u0259 istinadlar b\u00f6lm\u0259sin\u0259 n\u0259 \u0259lav\u0259 olunmal\u0131d\u0131r ?",
        "true-answer": " Namiz\u0259d haqq\u0131nda m\u00fcsb\u0259t \u015feyl\u0259r s\u00f6yl\u0259y\u0259c\u0259k \u0259vv\u0259lki r\u0259hb\u0259rl\u0259rinin siyah\u0131s\u0131",
        "wrong-answers": [
            " Vakansiyan\u0131 m\u0259sl\u0259h\u0259t g\u00f6r\u0259n \u015f\u0259xsin ad\u0131",
            " Namiz\u0259din \u00e7ox yax\u015f\u0131 anla\u015fmad\u0131\u011f\u0131 h\u0259mkarlar\u0131n\u0131z\u0131n siyah\u0131s\u0131",
            " Yax\u0131n dostlar\u0131n\u0131n siyah\u0131s\u0131",
            " Ail\u0259 \u00fczvl\u0259rinin siyah\u0131s\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n154. Namiz\u0259dl\u0259r n\u0259 zaman m\u00fcraci\u0259t m\u0259ktubu g\u00f6nd\u0259rm\u0259lidirl\u0259r?",
        "true-answer": " CV il\u0259 h\u0259r yeni i\u015f\u0259 m\u00fcrac\u0259t etdikd\u0259",
        "wrong-answers": [
            " Yaln\u0131z bir i\u015f elan\u0131nda x\u00fcsusi olaraq t\u0259l\u0259b olunduqda",
            " Yaln\u0131z CV namiz\u0259din dem\u0259k ist\u0259diyi h\u0259r \u015feyi \u0259hat\u0259 etm\u0259dikd\u0259",
            " Ham\u0131s\u0131",
            " Namiz\u0259dl\u0259r bir i\u015f\u0259g\u00f6t\u00fcr\u0259n\u0259 \u0259m\u0259k haqq\u0131 g\u00f6zl\u0259ntil\u0259rini s\u00f6yl\u0259m\u0259k ist\u0259diyi zaman"
        ]
    },
    {
        "question": "\n155. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131lardan hans\u0131 ba\u015fqa bir s\u0259n\u0259d\u0259 \u0259lav\u0259 edil\u0259r\u0259k potensial i\u015f\u0259g\u00f6t\u00fcr\u0259nl\u0259r\u0259 namiz\u0259dl\u0259rin \u00f6zl\u0259rini tan\u0131tma\u011f\u0131n v\u0259 ist\u0259dikl\u0259ri v\u0259zif\u0259y\u0259\nuy\u011funluqlar\u0131n\u0131 izah etm\u0259yin bir yolu olaraq haz\u0131rlan\u0131r.",
        "true-answer": " M\u00fcraci\u0259t m\u0259ktubu",
        "wrong-answers": [
            " Istinad m\u0259ktubu",
            " T\u0259rc\u00fcmeyi - hal",
            " Resume",
            " CV"
        ]
    },
    {
        "question": "\n156. M\u00fcraci\u0259t m\u0259ktubu (cover letter) n\u0259 m\u0259qs\u0259dl\u0259 haz\u0131rlan\u0131r?",
        "true-answer": " Namiz\u0259din pe\u015f\u0259karl\u0131\u011f\u0131n\u0131 n\u00fcmayi\u015f etdirm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn",
        "wrong-answers": [
            " \u0130\u015f \u00fc\u00e7\u00fcn m\u00fcraci\u0259t s\u0259n\u0259dl\u0259rini dol\u011fun g\u00f6st\u0259rm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn",
            " Namiz\u0259d haqq\u0131nda daha \u0259trafl\u0131 v\u0259 \u015fi\u015firdilmi\u015f m\u0259lumat verm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn",
            " Ham\u0131s\u0131",
            " Namiz\u0259din t\u0259rc\u00fcmeyi-hal\u0131nda olanlar\u0131 t\u0259krarlamaq \u00fc\u00e7\u00fcn"
        ]
    },
    {
        "question": "\n157. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131lardan hans\u0131 bir i\u015f \u0259riz\u0259sind\u0259 istifad\u0259 \u00fc\u00e7\u00fcn uy\u011fun bir elektron po\u00e7t n\u00fcmun\u0259sidir?",
        "true-answer": " M\u0259mm\u0259dovasariyya@gmail.com",
        "wrong-answers": [
            " Gunka98@gmail.com",
            " LezgiBaku@hotmail.com",
            " mammadovasar34@gmail.com",
            " 19981998@mail.ru"
        ]
    },
    {
        "question": "\n158. \u0130\u015f \u00fc\u00e7\u00fcn m\u00fcraci\u0259t ed\u0259rk\u0259n hans\u0131 s\u0259n\u0259dl\u0259r g\u00f6nd\u0259rilm\u0259lidir?",
        "true-answer": " CV, M\u00fcraci\u0259t m\u0259ktubu, istinadlar siyah\u0131s\u0131 (referense letter)",
        "wrong-answers": [
            " T\u0259rc\u00fcmeyi-hal, \u015f\u0259kil, \u0259m\u0259k kitab\u00e7as\u0131",
            " Diplomlar, sa\u011flaml\u0131q haqq\u0131nda arayl\u0131\u015f",
            " Ya\u015fay\u0131\u015f yeri haqq\u0131nda s\u0259n\u0259d, CV, do\u011fum haqq\u0131nda \u015f\u0259had\u0259tnam\u0259",
            " Elektron mailin sur\u0259ti, t\u0259hsil s\u0259n\u0259dl\u0259ri, nikah \u015f\u0259had\u0259tnam\u0259si"
        ]
    },
    {
        "question": "\n159. H\u0259r hans\u0131 bir \u015firk\u0259tin HR \u015f\u00f6b\u0259sin\u0259 e\u0131ektron po\u00e7t g\u00f6nd\u0259r\u0259n kimd\u0259ns\u0259 cavab almad\u0131qda n\u0259 etm\u0259lidir?",
        "true-answer": " Uy\u011fun \u015f\u0259kild\u0259 t\u0259qib etm\u0259li",
        "wrong-answers": [
            " Uzun m\u00fcdd\u0259t cavab g\u0259lm\u0259s\u0259 bil\u0259 g\u00f6zl\u0259m\u0259y\u0259 davam etm\u0259li",
            " \u015eirk\u0259ti m\u0259hk\u0259m\u0259y\u0259 verm\u0259li",
            " He\u00e7 bir \u015fey etm\u0259m\u0259lidir",
            " H\u0259min \u015firk\u0259tin HR-lar\u0131n\u0131 sosial \u015f\u0259b\u0259k\u0259d\u0259n tap\u0131b yazmal\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n160. \u0130\u015fg\u00fczar yaz\u0131 \u00fcslubu bel\u0259 olmal\u0131d\u0131r?",
        "true-answer": " Ayd\u0131n, q\u0131sa v\u0259 ifad\u0259li",
        "wrong-answers": [
            " Tutqun, uzun v\u0259 r\u0259smi",
            " Q\u0131sa, qeyri-s\u0259mimi v\u0259 istehzal\u0131",
            " Ayd\u0131n, uzun v\u0259 s\u0259mimi",
            " S\u0259mimi, \u00fcr\u0259ka\u00e7an v\u0259 dan\u0131\u015f\u0131q t\u0259rzli"
        ]
    },
    {
        "question": "\n161. \"H\u00f6rm\u0259tli c\u0259nab M\u0259mm\u0259dov\" la ba\u015flayan bir c\u00fcml\u0259 elektron po\u00e7tun hans\u0131 hiss\u0259sind\u0259n bir n\u00fcmun\u0259dir?",
        "true-answer": " Xitab hiss\u0259sind\u0259n",
        "wrong-answers": [
            " Ba\u011flan\u0131\u015f hiss\u0259sind\u0259n",
            " Imza hiss\u0259sind\u0259n",
            " M\u00f6vzu s\u0259tri hiss\u0259sind\u0259n",
            " M\u00f6vzunun m\u0259zmun hiss\u0259sind\u0259n"
        ]
    },
    {
        "question": "\n162. Bir elektron po\u00e7tun m\u0259zmununu q\u0131sa v\u0259 m\u00fcvafiq etm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn n\u0259l\u0259r\u0259 diqq\u0259t edilm\u0259lidir?",
        "true-answer": " Qeyd olunanlar\u0131n ham\u0131s\u0131",
        "wrong-answers": [
            " M\u00f6vzunu yi\u011fcam v\u0259 ayd\u0131n \u015f\u0259kild\u0259 izah etm\u0259k",
            " Uzun m\u0259tni abzaslara ay\u0131rmaq",
            " Laz\u0131ms\u0131z s\u00f6zl\u0259rd\u0259n qa\u00e7\u0131nmaq",
            " Q\u0131sa c\u00fcml\u0259l\u0259rl\u0259 yazmaq"
        ]
    },
    {
        "question": "\n163. Bir elektron po\u00e7tun m\u00f6vzu s\u0259tri nec\u0259 olmal\u0131d\u0131r?",
        "true-answer": " Q\u0131sa v\u0259 d\u0259qiq",
        "wrong-answers": [
            " M\u0259tnl\u0259 \u0259laq\u0259li \u0259trafl\u0131 suallardan ibar\u0259t",
            " Uzun v\u0259 t\u0259sviri",
            " Uzun v\u0259 d\u0259qiq",
            " Sad\u0259c\u0259 salamlama qeyd olunmal\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n164. Hans\u0131 z\u0259ruri m\u0259lumatlar elektron mailin imza hiss\u0259sind\u0259 qeyd olunmal\u0131d\u0131r?",
        "true-answer": " Ba\u011flan\u0131\u015f ifad\u0259si, g\u00f6nd\u0259r\u0259nin ad\u0131 \\ soyad\u0131, telefon n\u00f6mr\u0259si v\u0259 \u00fcnvan\u0131",
        "wrong-answers": [
            " Maill\u0259 \u0259laq\u0259li sual",
            " Yaln\u0131z g\u00f6nd\u0259r\u0259n ad\u0131 \\ soyad\u0131",
            " Mailin m\u00f6vzusu",
            " Mailin m\u0259qs\u0259di"
        ]
    },
    {
        "question": "\n165. Cavablamazdan \u0259vv\u0259l elektron maili ba\u015fdan sona kimi diqq\u0259tl\u0259 oxumaq vacibdir.",
        "true-answer": " H\u0259mi\u015f\u0259",
        "wrong-answers": [
            " Yaln\u0131z r\u0259hb\u0259rd\u0259n g\u0259libs\u0259",
            " Yaln\u0131z dostlardan g\u0259libs\u0259",
            " \u00dcmumiyy\u0259tl\u0259 vacib deyil",
            " Yaln\u0131z vaxt\u0131n\u0131z varsa"
        ]
    },
    {
        "question": "\n166. \u0130\u015f axtarma il\u0259 ba\u011fl\u0131 sosial media s\u0259hvl\u0259rind\u0259n deyil",
        "true-answer": " T\u0259hsil, bacar\u0131q v\u0259 t\u0259cr\u00fcb\u0259nizin m\u00fcraci\u0259t etdiyiniz vakansiyaya uy\u011fun olmamas\u0131",
        "wrong-answers": [
            " Ham\u0131s\u0131",
            " \u0130\u015f m\u00fcsahib\u0259l\u0259ri haqq\u0131nda mediada \u0259trafl\u0131 m\u0259lumat payla\u015fmaq",
            " Yaz\u0131 v\u0259 leksik qaydalar\u0131na \u0259m\u0259l olunmadan haz\u0131rlanm\u0131\u015f linkedin profilind\u0259n m\u00fcraci\u0259t etm\u0259k",
            " \u0130ntervyuda tan\u0131\u015f oldu\u011fun \u015firk\u0259t n\u00fcmay\u0259nd\u0259si il\u0259 sosial mediada qeyri r\u0259smi mehriban m\u00fcnasib\u0259tl\u0259r qurma\u011fa \u00e7al\u0131\u015fmaq"
        ]
    },
    {
        "question": "\n167. T\u00f6vsiy\u0259 m\u0259ktubunuzun g\u00fcc\u00fc v\u0259 etibarl\u0131l\u0131\u011f\u0131 m\u0259hz bu hallarda art\u0131r.Tam v\u0259 d\u00fczg\u00fcn variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " Haqq\u0131nda t\u00f6vsiy\u0259 m\u0259ktubu yaz\u0131lan \u015f\u0259xsi uzun m\u00fcdd\u0259t tan\u0131y\u0131rs\u0131n\u0131zsa v\u0259 g\u00fccl\u00fc t\u0259r\u0259fl\u0259rini qiym\u0259tl\u0259ndirm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn \u0259sasl\u0131 bir fikir\u0259 sahibsinizs\u0259",
        "wrong-answers": [
            " Haqq\u0131nda t\u00f6vsiy\u0259 m\u0259ktubu yaz\u0131lan \u015f\u0259xsi q\u0131sa m\u00fcdd\u0259tli tan\u0131y\u0131rs\u0131n\u0131zsa",
            " Haqq\u0131nda t\u00f6vsiy\u0259 m\u0259ktubu yaz\u0131lan \u015f\u0259xs il\u0259 ortaq tan\u0131\u015flar\u0131n\u0131z\u0131n say\u0131 azd\u0131rsa",
            " Haqq\u0131nda t\u00f6vsiy\u0259 m\u0259ktubu yaz\u0131lan \u015f\u0259xsi uzun m\u00fcdd\u0259t tan\u0131y\u0131rs\u0131n\u0131zsa",
            " Haqq\u0131nda t\u00f6vsiy\u0259 m\u0259ktubu yaz\u0131lan \u015f\u0259xsin g\u00fccl\u00fc t\u0259r\u0259fl\u0259rini qiym\u0259tl\u0259ndirm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn \u0259sasl\u0131 bir fikir\u0259 sahibsinizs\u0259 ."
        ]
    },
    {
        "question": "\n168. T\u00f6vsiy\u0259 m\u0259ktubunun al\u0131c\u0131s\u0131n\u0131n ad\u0131 m\u0259lum deyils\u0259 hans\u0131 halda Aidiyy\u0259ti \u015f\u0259xs\u0259\u201d kimi ifad\u0259l\u0259rd\u0259n istifad\u0259 etm\u0259k t\u00f6vsiy\u0259 olunur?",
        "true-answer": " he\u00e7 vaxt \u201cAidiyy\u0259ti \u015f\u0259xs\u0259\u201d kimi ifad\u0259l\u0259rd\u0259n istifad\u0259 etm\u0259m\u0259k t\u00f6vsiy\u0259 olunur",
        "wrong-answers": [
            " Yaln\u0131z \u0130stisna hallarda",
            " \u018fks\u0259r hallarda",
            " Vacib v\u0259 t\u0259cilli anlarda",
            " T\u0259cilli lakin vacib olmayan hallarda"
        ]
    },
    {
        "question": "\n169. T\u00f6vsiy\u0259 m\u0259ktublar\u0131nda haqq\u0131nda t\u00f6vsiy\u0259 m\u0259ktubu yaz\u0131lan \u015f\u0259xsin F\u0259rdi x\u00fcsusiyy\u0259tl\u0259r v\u0259 keyfiyy\u0259tl\u0259rini hans\u0131 formatda t\u0259qdim etm\u0259k\nm\u00fcraci\u0259t ed\u0259n \u015f\u0259xs\u0259daha \u00e7ox \u00fcst\u00fcnl\u00fck qazand\u0131ra bil\u0259r?",
        "true-answer": " M\u00fcraci\u0259t ed\u0259nl\u0259rin m\u00fcsb\u0259t \u015f\u0259xsiyy\u0259t x\u00fcsusiyy\u0259tl\u0259rinin t\u0259f\u0259rr\u00fcatlar\u0131n\u0131 v\u0259 onlar\u0131 a\u00e7\u0131q \u015f\u0259kild\u0259 n\u00fcmayi\u015f etdir\u0259n n\u00fcmun\u0259l\u0259ri daxil etm\u0259kl\u0259.",
        "wrong-answers": [
            " M\u00fcraci\u0259t ed\u0259nl\u0259rin m\u00fcsb\u0259t \u015f\u0259xsiyy\u0259t x\u00fcsusiyy\u0259tl\u0259rinin t\u0259f\u0259rr\u00fcatlar\u0131n\u0131 v\u0259 onlar\u0131 a\u00e7\u0131q \u015f\u0259kild\u0259 n\u00fcmayi\u015f etdir\u0259n n\u00fcmun\u0259l\u0259ri daxil etm\u0259m\u0259kl\u0259.",
            " \u00dcmumi olaraq qeyd olunarsa",
            " D. Yaln\u0131z bir \u015f\u0259xsi keyfiyy\u0259ti vur\u011fulamaq",
            " M\u00fcraci\u0259t\u00e7inin z\u0259if y\u00f6nl\u0259ri haqq\u0131nda \u0259trafl\u0131 m\u0259lumat verm\u0259k"
        ]
    },
    {
        "question": "\n170. \u0130st\u0259k m\u0259ktubunda bunlardan biri olmaz",
        "true-answer": " Yazana referans olan \u015f\u0259xsin \u0259laq\u0259 vasit\u0259si",
        "wrong-answers": [
            " T\u0259hsil m\u0259lumat\u0131",
            " Yazan\u0131n imzas\u0131",
            " Yazan\u0131n \u0259laq\u0259 vasit\u0259l\u0259ri",
            " M\u0259ktub d\u0259y\u0259l\u0259ndiricil\u0259r\u0259 t\u0259\u015f\u0259kk\u00fcr qeydi"
        ]
    },
    {
        "question": "\n171. A\u015fa\u011f\u0131dakilardan biri u\u011furlu ist\u0259k m\u0259ktubu \u00fc\u00e7\u00fcn olan qaydalardan biri deyil",
        "true-answer": " Stipendiya t\u0259l\u0259bi \u00fc\u00e7\u00fcn maddi \u00e7\u0259tinliyi r\u0259smi \u00fcsl\u00fcbda yazma",
        "wrong-answers": [
            " Nailiyy\u0259tl\u0259rd\u0259n b\u0259hs edilm\u0259si",
            " Haz\u0131r m\u0259ktubun bil\u0259n birin\u0259 yoxlad\u0131lmas\u0131",
            " M\u0259ktubun m\u00fcraci\u0259t ed\u0259n \u015f\u0259xs t\u0259r\u0259find\u0259n yaz\u0131lmas\u0131",
            " Haz\u0131r m\u0259ktubun yazan t\u0259r\u0259find\u0259n yoxlan\u0131lmas\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n172. Niy\u0259 x\u00fcsusil\u0259 o ixtisas\u0131n se\u00e7ildiyi ist\u0259k m\u0259ktubunun hans\u0131 hiss\u0259sind\u0259 yaz\u0131l\u0131r",
        "true-answer": " Giri\u015f hiss\u0259si",
        "wrong-answers": [
            " N\u0259tic\u0259 hiss\u0259si",
            " Ana hiss\u0259",
            " F\u0259rdi inki\u015faf hiss\u0259si",
            " \u00d6z\u00fcn\u00fc tan\u0131ma hiss\u0259si"
        ]
    },
    {
        "question": "\n173. \u0130st\u0259k m\u0259ktubunun strukturu a\u015fa\u011f\u0131daki hiss\u0259l\u0259rd\u0259n ibar\u0259tdir",
        "true-answer": " Giri\u015f-Ana hiss\u0259-N\u0259tic\u0259",
        "wrong-answers": [
            " Plan-Giri\u015f-N\u0259tic\u0259",
            " Plan-G\u00f6zl\u0259ntil\u0259r-N\u0259tic\u0259",
            " F\u0259rdi inki\u015faf plan\u0131- Karyera h\u0259d\u0259fi-H\u0259r\u0259k\u0259t\u0259 ke\u00e7m\u0259",
            " \u00d6z\u00fcn\u00fc tan\u0131ma-F\u00fcrs\u0259tl\u0259r-Karyera h\u0259d\u0259finin a\u00e7\u0131qlanmas\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n174. \u0130st\u0259k m\u0259ktubu m\u0259tnind\u0259 bunlardan biri haqq\u0131nda m\u0259lumat olmaz",
        "true-answer": " Universitet ortalama bal\u0131",
        "wrong-answers": [
            " \u015eirk\u0259t\u0259 hans\u0131 faydalar\u0131 olaca\u011f\u0131",
            " M\u00fcraci\u0259t ed\u0259nin niy\u0259 bu i\u015f\u0259 uy\u011fun oldu\u011fu",
            " Niy\u0259 bu i\u015fd\u0259 u\u011fur qazanaca\u011f\u0131",
            " \u015eirk\u0259tt\u0259n g\u00f6zl\u0259ntil\u0259r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n175. \"Resume haz\u0131rlayark\u0259n V\u0259zif\u0259 \u00f6hd\u0259likl\u0259rinin \u0259v\u0259zin\u0259 ........n\u00fcmayi\u015f etdirin\".N\u00f6qt\u0259l\u0259rin yerin\u0259 burax\u0131lm\u0131\u015f s\u00f6z\u00fcn d\u00fczg\u00fcn qeyd olundu\u011fu\nvariant\u0131 qeyd edin.",
        "true-answer": " Naliyy\u0259tl\u0259rinizi",
        "wrong-answers": [
            " Hobbil\u0259rinizi",
            " Etnik m\u0259nsubiyy\u0259tinizi",
            " Dini m\u0259nsubiyy\u0259tinizi",
            " Ail\u0259 v\u0259ziyy\u0259tinizi"
        ]
    },
    {
        "question": "\n176. Bir CV-ni haz\u0131rlad\u0131qdan sonra onu hans\u0131 aral\u0131qla yenil\u0259m\u0259k laz\u0131m\u0131d\u0131r?",
        "true-answer": " H\u0259r d\u0259f\u0259 \u015f\u0259xsin i\u015f t\u0259cr\u00fcb\u0259sind\u0259 bir \u015fey d\u0259yi\u015fs\u0259 v\u0259 ya yeni bir \u015fey \u00f6yr\u0259ndiyi zaman",
        "wrong-answers": [
            " H\u0259r 3 ild\u0259n bir",
            " M\u00fct\u0259madi olaraq h\u0259r 6 aydan bir",
            " H\u0259r ay",
            " M\u0259zun olduqdan sonra"
        ]
    },
    {
        "question": "\n177. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131lardan biri CV-y\u0259 daxil edilm\u0259si g\u0259r\u0259k\u0259n m\u0259lumatlardan biri deyildir....",
        "true-answer": " Ali\u0259 \u00fczvl\u0259rinin ad\u0131",
        "wrong-answers": [
            " \u0130\u015f t\u0259cr\u00fcb\u0259si",
            " Hobbil\u0259r",
            " \u015e\u0259xsi m\u0259lumatlar",
            " Akademik t\u0259cr\u00fcb\u0259"
        ]
    },
    {
        "question": "\n178. STAR texnikas\u0131 il\u0259 suallara cavab ver\u0259rk\u0259n A kriteriyas\u0131nda n\u0259 dan\u0131\u015fmal\u0131s\u0131n\u0131z?",
        "true-answer": " G\u00f6rd\u00fcy\u00fcn\u00fcz i\u015fd\u0259 ortaya qoydu\u011funuz h\u0259ll yolunu",
        "wrong-answers": [
            " G\u00f6rd\u00fcy\u00fcn\u00fcz i\u015fin n\u0259tic\u0259sini",
            " Qar\u015f\u0131la\u015fd\u0131\u011f\u0131n\u0131z v\u0259ziyy\u0259t haqq\u0131nda dan\u0131\u015fmal\u0131s\u0131n\u0131z",
            " B\u00fct\u00fcn cavablar do\u011frudur",
            " N\u0259s\u0259 dem\u0259y\u0259 ehtiyac yoxdur"
        ]
    },
    {
        "question": "\n179. M\u00fcsahib\u0259 g\u00f6t\u00fcr\u0259n \u015f\u0259xs\u0259 hans\u0131 sual\u0131 \u00fcnvanlama\u011f\u0131n\u0131z do\u011fru deyil?",
        "true-answer": " \u018fm\u0259k haqq\u0131 n\u0259 zaman art\u0131r\u0131la bil\u0259r?",
        "wrong-answers": [
            " Bundan sonra onu n\u0259l\u0259r g\u00f6zl\u0259yir?",
            " \u0130\u015f\u00e7il\u0259riniz\u0259 n\u0259 kimi inki\u015faf imkanlar\u0131 t\u0259qdim edirsiniz?",
            " Axtard\u0131\u011f\u0131n\u0131z namiz\u0259dd\u0259 hans\u0131 bacar\u0131q v\u0259 s\u0259ri\u015ft\u0259l\u0259r\u0259 \u00f6nc\u0259lik verirsiniz?",
            " Burada i\u015fl\u0259m\u0259kd\u0259n z\u00f6vq al\u0131rs\u0131n\u0131zm\u0131?"
        ]
    },
    {
        "question": "\n180. Pe\u015f\u0259kar s\u0259viyy\u0259d\u0259 haz\u0131rlanm\u0131\u015f bir m\u00fcraci\u0259t m\u0259ktubu namiz\u0259d\u0259 n\u0259 qazand\u0131r\u0131r?",
        "true-answer": " M\u00fcsahib\u0259y\u0259 d\u0259v\u0259t \u015fans\u0131",
        "wrong-answers": [
            " \u00c7ox t\u0259rif",
            " CV-ni \u0259v\u0259z edir",
            " Y\u00fcks\u0259k \u0259m\u0259k haqq\u0131",
            " I\u015f"
        ]
    },
    {
        "question": "\n181. \u0130\u015f axtarma prosesi davam ed\u0259rk\u0259n \u0259vv\u0259lki i\u015f yeri bar\u0259d\u0259 probleml\u0259rin sosial mediada s\u0259sl\u0259ndirilm\u0259sinin hans\u0131 faydas\u0131 var?",
        "true-answer": " He\u00e7 bir faydas\u0131 yoxdur",
        "wrong-answers": [
            " H\u0259min \u015firk\u0259t\u0259 m\u00fcraci\u0259t etm\u0259k ist\u0259y\u0259n namiz\u0259dl\u0259r \u0259vv\u0259lc\u0259d\u0259n x\u0259b\u0259rdar olur",
            " Perspektifli \u015firk\u0259tl\u0259r\u0259 potensial\u0131n\u0131z haqq\u0131nda m\u0259lumat\u0131n \u00f6t\u00fcr\u00fclm\u0259si",
            " \u0130\u015f\u00e7iy\u0259 qar\u015f\u0131 h\u0259mi\u015f\u0259 problem yaradan bir \u015firk\u0259t imici z\u0259d\u0259l\u0259ndiyi \u00fc\u00e7\u00fcn sektordan uzaqla\u015f\u0131r",
            " \u0130\u015fg\u00fczar etika normalar\u0131n\u0131n c\u0259miyy\u0259td\u0259 t\u0259bli\u011fi edilmi\u015f olur"
        ]
    },
    {
        "question": "\n182. \u018flaq\u0259 m\u0259lumatlar\u0131 v\u0259 blanklar hiss\u0259sind\u0259n sonra t\u00f6vsiy\u0259 m\u0259ktubunda m\u0259hz bu hiss\u0259 yer al\u0131r.",
        "true-answer": " Salamlama",
        "wrong-answers": [
            " M\u00fcraci\u0259t ed\u0259nin i\u015fd\u0259n gedi\u015finin izah\u0131",
            " M\u00fcraci\u0259t ed\u0259nin Akademik, F\u0259rdi v\u0259 ya Pe\u015f\u0259kar Nailiyy\u0259tl\u0259ri",
            " M\u00fcraci\u0259t ed\u0259nin akademik, v\u0259 ya Pe\u015f\u0259kar Nailiyy\u0259tl\u0259ri",
            " M\u00fcraci\u0259t ed\u0259nin Pe\u015f\u0259kar Nailiyy\u0259tl\u0259ri"
        ]
    },
    {
        "question": "\n183. A\u015fa\u011f\u0131dakilardan hans\u0131n\u0131 dig\u0259rl\u0259ri il\u0259 m\u00fcqayis\u0259d\u0259 yenilik\u00e7i i\u015f axtarma \u00fcsulu saymaq olar?",
        "true-answer": " Firman\u0131n web sayt\u0131nda CV doldurmaq",
        "wrong-answers": [
            " Sah\u0259y\u0259 uy\u011fun \u015f\u0259xsl\u0259rl\u0259 kommunikasiya",
            " \u201cNetwork\u201d istifad\u0259 ed\u0259r\u0259k i\u015f axtarma",
            " \u015eirk\u0259t binalar\u0131nda as\u0131lan elanlar\u0131 n\u0259z\u0259rd\u0259n ke\u00e7irm\u0259",
            " \u0130\u015f\u0259 d\u00fcz\u0259ltm\u0259 \u015firk\u0259tl\u0259rin\u0259 m\u00fcraci\u0259t"
        ]
    },
    {
        "question": "\n184. T\u00f6vsiy\u0259 m\u0259ktubu haz\u0131rlayark\u0259n \u018flav\u0259 etdiyiniz \u0259lav\u0259 paraqraflar v\u0259 detallar t\u00f6vsiy\u0259nizi m\u00f6hk\u0259ml\u0259ndirm\u0259dikc\u0259 ne\u00e7\u0259 s\u0259hif\u0259 limitini\nke\u00e7m\u0259m\u0259k t\u00f6vsiy\u0259 olunur?",
        "true-answer": " 1",
        "wrong-answers": [
            " 6",
            " 7",
            " 4",
            " 5"
        ]
    },
    {
        "question": "\n185. Sad\u0259l\u0259\u015fdirilmi\u015f v\u0259 s\u0259liq\u0259li bir g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f t\u0259min etm\u0259k t\u00f6vsiy\u0259 m\u0259ktubundak\u0131 m\u0259tin hiss\u0259sininin s\u0259hif\u0259 daxilind\u0259ki m\u00f6vqeyini nec\u0259\nt\u0259nziml\u0259m\u0259k t\u00f6vsiy\u0259 olunur?",
        "true-answer": " B\u00fct\u00fcn s\u0259hif\u0259l\u0259ri sola s\u0131x\u0131n",
        "wrong-answers": [
            " B\u00fct\u00fcn s\u0259hif\u0259l\u0259ri sa\u011fa s\u0131x\u0131n",
            " B\u00fct\u00fcn s\u0259hif\u0259l\u0259ri ortaya s\u0131x\u0131n",
            " S\u0259hif\u0259nin k\u0259nar bo\u015fluqlar\u0131n\u0131 t\u0259nziml\u0259m\u0259yin",
            " \u015eiriftl\u0259rin \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fcn\u00fc 24-32 pt aral\u0131\u011f\u0131 olaraq m\u00fc\u0259yy\u0259n edin"
        ]
    },
    {
        "question": "\n186.\n\"Dem\u0259k olar ki, b\u00fct\u00fcn universitetl\u0259r v\u0259 t\u0259qa\u00fcd proqramlar\u0131 m\u00fcraci\u0259t prosesi \u00e7\u0259r\u00e7iv\u0259sind\u0259 \u0259n az\u0131 iki t\u00f6vsiy\u0259 m\u0259ktubu t\u0259l\u0259b edir. Bu\nistinad m\u0259ktublar\u0131 ideal olaraq ....... v\u0259 ...........il\u0259 tan\u0131\u015f olan \u0259vv\u0259lki m\u00fc\u0259lliml\u0259r v\u0259 ya professorlar t\u0259r\u0259find\u0259n yaz\u0131lmal\u0131d\u0131r\".N\u00f6qt\u0259l\u0259rin\nyerin\u0259 m\u0259tind\u0259 burax\u0131lm\u0131\u015f s\u00f6zl\u0259rin ard\u0131c\u0131l v\u0259 tam qeyd olundu\u011fu variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " Akademik nailiyy\u0259tl\u0259riniz v\u0259 bacar\u0131qlar\u0131n\u0131z",
        "wrong-answers": [
            " Dil bilikl\u0259riniz v\u0259 emosional intellektiniz",
            " \u0130\u015f t\u0259cr\u00fcb\u0259niz v\u0259 bacar\u0131qlar\u0131n\u0131z",
            " Yum\u015faq v\u0259 s\u0259rt bacar\u0131qlar\u0131n\u0131z",
            " Analitik v\u0259 t\u0259nqidi d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259niz"
        ]
    },
    {
        "question": "\n187. Hans\u0131 hallarda T\u00f6vsiy\u0259 m\u0259ktubuna \u0259vv\u0259lki v\u0259 ya indiki \u015firk\u0259tind\u0259n ayr\u0131lma s\u0259b\u0259binin daxil edil\u0259 bil\u0259r.",
        "true-answer": " Neytral v\u0259 ya m\u00fcsb\u0259t oldu\u011fu",
        "wrong-answers": [
            " Yaln\u0131z i\u015f\u0259 g\u00f6t\u00fcr\u0259nin irad\u0259sind\u0259n as\u0131l\u0131 olan hallarda",
            " Yaln\u0131z neqativ hallarda",
            " M\u00fcsb\u0259t",
            " Neytral hallarda"
        ]
    },
    {
        "question": "\n188. T\u00f6vsiy\u0259 m\u0259ktubunda \"M\u0259nim q\u0259tiyy\u0259n \u015f\u00fcbh\u0259m yoxdur ki, Matthew Virginia Universitetinin N\u0259z\u0259ri Fizika \u00fczr\u0259 magistr proqram\u0131na \u0259n\nuy\u011fun v\u0259 m\u00fck\u0259mm\u0259l namiz\u0259ddir\" qeyd olunan bu hiss\u0259d\u0259 t\u00f6vsiy\u0259 m\u0259ktubu yazan \u015f\u0259xs bu \u00fcslubla n\u0259y\u0259 nail olmaq ist\u0259yir?",
        "true-answer": " Oxucunu \u0259riz\u0259\u00e7ini q\u0259bul etm\u0259y\u0259 t\u0259\u015fviq edir",
        "wrong-answers": [
            " Oxucunu il\u0259 m\u00fczakir\u0259y\u0259 a\u00e7\u0131q oldu\u011funu vur\u011fulay\u0131r",
            " Oxucu il\u0259 m\u00fcnasib\u0259t qurma\u011fa \u00e7al\u0131\u015f\u0131r",
            " \u015e\u0259xsi ambisiyalar\u0131n\u0131 oxuyucunun n\u0259z\u0259rin\u0259 \u00e7atd\u0131r\u0131r",
            " Oxucuya ifad\u0259n etm\u0259 bacar\u0131\u011f\u0131n\u0131 n\u00fcmayi\u015f etdirir"
        ]
    },
    {
        "question": "\n189. T\u00f6vsiy\u0259 m\u0259ktubunda \u0130deal olaraq s\u0259hif\u0259nin yuxar\u0131 hiss\u0259sind\u0259 qeyd edilm\u0259li olan elementl\u0259r m\u0259hz bunlard\u0131r .D\u00fczg\u00fcn v\u0259 tam cavab\u0131n\nqeyd olundu\u011fu variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " \u00d6z ad\u0131n\u0131z, \u00fcnvan\u0131n\u0131z v\u0259 \u0259laq\u0259 m\u0259lumatlar\u0131n\u0131z",
        "wrong-answers": [
            " \u018flaq\u0259 m\u0259lumatlar\u0131n\u0131z",
            " \u00dcnvan\u0131n\u0131z v\u0259 \u0259laq\u0259 m\u0259lumatlar\u0131n\u0131z",
            " \u00d6z ad\u0131n\u0131z, \u00fcnvan\u0131n\u0131z",
            " \u00dcnvan\u0131n\u0131z"
        ]
    },
    {
        "question": "\n190. Dem\u0259k olar ki, b\u00fct\u00fcn universitetl\u0259r v\u0259 t\u0259qa\u00fcd proqramlar\u0131 m\u00fcraci\u0259t prosesi \u00e7\u0259r\u00e7iv\u0259sind\u0259 \u0259n az\u0131 ne\u00e7\u0259 t\u00f6vsiy\u0259 m\u0259ktubu t\u0259l\u0259b oluna bil\u0259r?",
        "true-answer": " 2",
        "wrong-answers": [
            " ]]",
            " 4",
            " 5",
            " 6"
        ]
    },
    {
        "question": "\n191. \u00dcmumiyy\u0259tl\u0259, \u0259n inand\u0131r\u0131c\u0131 t\u00f6vsiyy\u0259 m\u0259ktublar\u0131 meneceriniz v\u0259ya supervayzeriniz t\u0259r\u0259find\u0259n yaz\u0131lm\u0131\u015f m\u0259ktublar olacaqd\u0131r. Bunun\nqeyri-m\u00fcmk\u00fcn (v\u0259 ya arzuolunmaz) oldu\u011fu hallarda m\u0259hz bu \u015f\u0259xsl\u0259rin d\u0259 t\u00f6vsiy\u0259si d\u0259 q\u0259bul olunur .",
        "true-answer": " \u0130\u015finizl\u0259 yax\u0131ndan tan\u0131\u015f olan h\u0259mkar\u0131n\u0131z\u0131n",
        "wrong-answers": [
            " Ail\u0259 \u00fczvl\u0259riniz",
            " Sinif yolda\u015flar\u0131n\u0131z",
            " M\u00fc\u0259lliml\u0259riniz",
            " Dostlar\u0131n\u0131z"
        ]
    },
    {
        "question": "\n192. \"M\u00fcxt\u0259lif n\u00f6v t\u00f6vsiy\u0259 m\u0259ktublar\u0131 m\u00f6vcuddur, lakin bunlardan \u0259n geni\u015f yay\u0131lm\u0131\u015flar\u0131n\u0131n say\u0131 ....\".N\u00f6qt\u0259l\u0259rin yerin\u0259 burax\u0131lm\u0131\u015f r\u0259q\u0259min\nd\u00fczg\u00fcn qeyd olundu\u011fu variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " 3",
        "wrong-answers": [
            " 7",
            " 6",
            " 4",
            " 5"
        ]
    },
    {
        "question": "\n193. T\u00f6vsiy\u0259 m\u0259ktubunun son qismind\u0259 m\u0259ktub \u00fcnvanlanan \u015f\u0259xs\u0259 n\u0259yi t\u0259\u015fviq etm\u0259k laz\u0131md\u0131r?",
        "true-answer": " Oxucunu \u0259riz\u0259\u00e7i il\u0259 ba\u011fl\u0131 h\u0259r hans\u0131 bir sual\u0131 olarsa sizinl\u0259 \u0259laq\u0259 qurma\u011fa",
        "wrong-answers": [
            " Oxucu il\u0259 \u015f\u0259xsi m\u00fcnasib\u0259tl\u0259r qurma\u011fa",
            " Oxucunun \u0259laq\u0259 m\u0259lumatlar\u0131n\u0131 \u0259ld\u0259 etm\u0259y\u0259",
            " Oxucu il\u0259 i\u015fg\u00fczar m\u00fcnasib\u0259tl\u0259r qurma\u011fa",
            " Oxucu il\u0259 ortaq maraqlar\u0131 m\u00fczakir\u0259 etm\u0259y\u0259"
        ]
    },
    {
        "question": "\n194. \"................. bir i\u015f\u0259 v\u0259 ya t\u0259hsil m\u00fcraci\u0259tin\u0259 \u0259lav\u0259 \u00e7\u0259ki v\u0259 etibarl\u0131l\u0131q qazand\u0131rmaq \u00fc\u00e7\u00fcn haz\u0131rlanm\u0131\u015f bir s\u0259n\u0259ddir\". N\u00f6qt\u0259l\u0259rin yerin\u0259\nburax\u0131lm\u0131\u015f s\u00f6z\u00fcn d\u00fczg\u00fcn qeyd olundu\u011fu variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " T\u00f6vsiy\u0259 m\u0259ktubu",
        "wrong-answers": [
            " Resume",
            " T\u0259rc\u00fcmeyi-hal",
            " Motivasiya m\u0259ktubu",
            " Cv"
        ]
    },
    {
        "question": "\n195. \u00dcmumiyy\u0259tl\u0259, pe\u015f\u0259kar \u0259m\u0259k f\u0259aliyy\u0259tinizd\u0259 \u0259n inand\u0131r\u0131c\u0131 v\u0259 etibarl\u0131 t\u00f6vsiyy\u0259 m\u0259ktublar\u0131n\u0131n kiml\u0259r t\u0259r\u0259find\u0259n yaz\u0131lmal\u0131 oldu\u011funun\nd\u00fczg\u00fcn v\u0259 tam olaraq m\u00fc\u0259yy\u0259n edildiyi variant\u0131 qeyd edin.",
        "true-answer": " Meneceriniz v\u0259 supervayzeriniz",
        "wrong-answers": [
            " Yaln\u0131z Meneceriniz",
            " Supervayzeriniz",
            " Qohumlar\u0131n\u0131z",
            " Dostlar\u0131n\u0131z"
        ]
    },
    {
        "question": "\n196. \"Kim \u00fc\u00e7\u00fcn n\u0259z\u0259rd\u0259 tutulmas\u0131ndan as\u0131l\u0131 olmayaraq, t\u00f6vsiy\u0259 m\u0259ktubunuzdak\u0131 bu ........ \u0259sas hiss\u0259 daxil etm\u0259kl\u0259, g\u00fccl\u00fc v\u0259 inand\u0131r\u0131c\u0131 bir\nt\u00f6vsiy\u0259 m\u0259ktubu yaza bil\u0259rsiniz\".N\u00f6qt\u0259l\u0259rin yerin\u0259 burax\u0131lm\u0131\u015f r\u0259q\u0259min d\u00fczg\u00fcn qeyd olundu\u011fu variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " 7",
        "wrong-answers": [
            " 4",
            " 8",
            " 6",
            " 9"
        ]
    },
    {
        "question": "\n197. T\u00f6vsiy\u0259 m\u0259ktubu haz\u0131rlanark\u0259n m\u0259hz bu yaz\u0131 still\u0259rinin istifad\u0259sin\u0259 \u00fcst\u00fcnl\u00fck verilir.",
        "true-answer": " 1,2,3 v\u0259 4-c\u00fc variantda qeyd olunan yaz\u0131 still\u0259rinin ham\u0131s\u0131",
        "wrong-answers": [
            " Garamond",
            " Times New Roman",
            " Arial",
            " Helvetica"
        ]
    },
    {
        "question": "\n198. T\u00f6vsiy\u0259 m\u0259ktubunda H\u0259r hans\u0131 bir m\u0259ktubda oldu\u011fu kimi, ilk s\u0259tird\u0259 yazd\u0131\u011f\u0131n\u0131z \u015f\u0259xs\u0259 v\u0259 ya \u015f\u0259xsl\u0259r\u0259 m\u0259hz bel\u0259 m\u00fcraci\u0259t\nedilm\u0259lidir.Tam v\u0259 d\u00fczg\u00fcn variant\u0131n qeyd olundu\u011fu variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " Ad v\u0259 ya titullar\u0131",
        "wrong-answers": [
            " Yaln\u0131z Titullar\u0131",
            " Ad",
            " Yaln\u0131z soyadlar\u0131 il\u0259",
            " L\u0259q\u0259bl\u0259ri il\u0259"
        ]
    },
    {
        "question": "\n199. M\u0259hz t\u00f6vsiy\u0259 m\u0259ktubunu bu \u015f\u0259xs yazarsa yaz\u0131 \u00fcslubu daha formal olacaq v\u0259 m\u00fcraci\u0259t ed\u0259nl\u0259rin pe\u015f\u0259 nailiyy\u0259tl\u0259ri il\u0259 \u0259laq\u0259li \u00e7ox \u0259trafl\u0131\nm\u0259lumat ehtiva ed\u0259c\u0259kdir.",
        "true-answer": " Menecer \u00f6z i\u015f\u00e7isi haqq\u0131nda",
        "wrong-answers": [
            " M\u00fc\u0259llim \u015fagirdi haqq\u0131nda",
            " Valideynl\u0259r \u00f6z \u00f6vladlar\u0131 haqq\u0131nda",
            " Universitet d\u0259rn\u0259yi d\u0259rn\u0259k \u00fczvl\u0259ri haqq\u0131nda",
            " Professor \u00f6z aspirant\u0131 haqq\u0131nda"
        ]
    },
    {
        "question": "\n200. Hans\u0131 n\u00f6v m\u0259tn i\u00e7\u0259rikl\u0259ri ist\u0259k m\u0259ktubuna u\u011fur g\u0259tir\u0259r?",
        "true-answer": " M\u0259qs\u0259d d\u0259qiq-Q\u0131sa-R\u0259smi-H\u0259d\u0259f\u0259 fokuslanm\u0131\u015f",
        "wrong-answers": [
            " S\u0259mimi dosta yaz\u0131lm\u0131\u015f- D\u0259qiq-Planl\u0131-\u018fl yaz\u0131s\u0131 il\u0259 haz\u0131rlanm\u0131\u015f",
            " Geni\u015f-R\u0259smi-Xronoloijk ard\u0131c\u0131ll\u0131ql\u0131-M\u00fcxt\u0259lif istiqam\u0259tli",
            " H\u0259d\u0259f\u0259 fokuslanm\u0131\u015f-Geni\u015f-S\u0259mimi-Keyfiyy\u0259t y\u00f6n\u00fcml\u00fc",
            " Bol u\u011fur hekay\u0259si-Y\u00fcks\u0259k ambisiya-\u018fl\u00e7atmaz \u00fclvi h\u0259d\u0259fl\u0259r201. \u0130st\u0259k m\u0259ktubu yaz\u0131 stili il\u0259 ba\u011fl\u0131 deyil\u0259nl\u0259rd\u0259n biri s\u0259hvdir"
        ]
    },
    {
        "question": "\n201. \u0130st\u0259k m\u0259ktubu yaz\u0131 stili il\u0259 ba\u011fl\u0131 deyil\u0259nl\u0259rd\u0259n biri s\u0259hvdir",
        "true-answer": " M\u00fctl\u0259q ya Arial ya da Times New Roman \u015frifti istifad\u0259 olunmal\u0131d\u0131r",
        "wrong-answers": [
            " R\u0259smi \u00fcsl\u00fcubda haz\u0131rlanmal\u0131d\u0131r",
            " M\u0259tnin bir A4 s\u0259hif\u0259sin\u0259 s\u0131\u011fmas\u0131 ideald\u0131r",
            " M\u0259tin sad\u0259 q\u0131sa c\u00fcml\u0259l\u0259rd\u0259n formala\u015fmal\u0131d\u0131r",
            " M\u00fcraci\u0259t edil\u0259n h\u0259r yer \u00fc\u00e7\u00fcn ayr\u0131ca m\u0259ktub haz\u0131rlanmal\u0131d\u0131r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n202. M\u00fcraci\u0259t edil\u0259n yer niy\u0259 namiz\u0259di se\u00e7m\u0259lidir m\u00f6vzusunun yaz\u0131laca\u011f\u0131 ist\u0259k m\u0259ktubu hiss\u0259si hans\u0131d\u0131r",
        "true-answer": " N\u0259tic\u0259 hiss\u0259si",
        "wrong-answers": [
            " Ana hiss\u0259",
            " Karyera h\u0259d\u0259finin a\u00e7\u0131qlanmas\u0131 hiss\u0259si",
            " H\u0259r\u0259k\u0259t\u0259 ke\u00e7m\u0259 hiss\u0259si",
            " Karyera h\u0259d\u0259fi hiss\u0259si"
        ]
    },
    {
        "question": "\n203. Se\u00e7il\u0259n v\u0259zif\u0259y\u0259 uy\u011funluq, t\u0259cr\u00fcb\u0259, bacar\u0131qlar haqq\u0131nda ist\u0259k m\u0259ktubunun hans\u0131 hiss\u0259sind\u0259 yaz\u0131l\u0131r",
        "true-answer": " Ana hiss\u0259",
        "wrong-answers": [
            " N\u0259tic\u0259 hiss\u0259si",
            " Giri\u015f hiss\u0259si",
            " F\u00fcrs\u0259tl\u0259r hiss\u0259si",
            " Plan hiss\u0259"
        ]
    },
    {
        "question": "\n204. \u0130st\u0259k m\u0259ktubu m\u0259tnind\u0259 bunlardan biri haqq\u0131nda m\u0259lumat olmaz",
        "true-answer": " Ail\u0259 t\u0259rkibi haqq\u0131nda",
        "wrong-answers": [
            " Karyera h\u0259d\u0259fl\u0259ri",
            " D\u0259y\u0259rl\u0259ri v\u0259 bacar\u0131qlar\u0131",
            " U\u011furlar\u0131 v\u0259 potensial\u0131",
            " G\u00fccl\u00fc v\u0259 z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259ri"
        ]
    },
    {
        "question": "\n205. \u0130st\u0259k m\u0259ktubu hans\u0131 vaxtlardan haz\u0131rlan\u0131r?",
        "true-answer": " Ham\u0131s\u0131",
        "wrong-answers": [
            " Universitetl\u0259r aras\u0131 \u0259m\u0259kda\u015fl\u0131q proqramlar\u0131na m\u00fcraci\u0259t vaxt\u0131",
            " \u0130lk i\u015f\u0259 ba\u015flama \u0259r\u0259f\u0259sind\u0259",
            " Karyera d\u0259yi\u015fikliyi vaxt\u0131",
            " T\u0259hsilin bir pil\u0259sind\u0259n dig\u0259r pill\u0259sin\u0259 ke\u00e7id \u0259r\u0259f\u0259sind\u0259"
        ]
    },
    {
        "question": "\n206. \u0130st\u0259k m\u0259ktubunun x\u00fcsusiyy\u0259tidir",
        "true-answer": " Yazan\u0131n m\u00fcraci\u0259t etdiyi yer\u0259 olan motivasiyas\u0131n\u0131 g\u00f6st\u0259rir",
        "wrong-answers": [
            " M\u00fcraci\u0259t ed\u0259ni tan\u0131yan t\u0259r\u0259find\u0259n yaz\u0131l\u0131r",
            " Networking \u00fc\u00e7\u00fcn z\u0259ruri vasit\u0259dir",
            " 3 n\u00f6v\u00fc vard\u0131r",
            " S\u0259mimi, qeyri r\u0259smi v\u0259 m\u00fcsb\u0259t ilk t\u0259\u0259s\u00fcrat yaratmaq m\u0259qs\u0259di da\u015f\u0131y\u0131r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n207. H\u0259r bir yeni vakansiya \u00fczr\u0259 resume il\u0259 m\u00fcraci\u0259t ed\u0259rk\u0259n n\u0259z\u0259r\u0259 al\u0131nmal\u0131d\u0131r..... . N\u00f6qt\u0259l\u0259rin yerin\u0259 d\u00fczg\u00fcn cavab\u0131n qeyd olundu\u011fu\nvariant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " H\u0259r bir vakansiyan\u0131n t\u0259l\u0259bin\u0259 uy\u011fun resumenizi d\u0259yi\u015fdirm\u0259lisiniz",
        "wrong-answers": [
            " Hans\u0131 vakansiyaya m\u00fcraci\u0259t etm\u0259nizd\u0259n as\u0131l\u0131 olmayaraq vahid resumeniz olmal\u0131d\u0131r.",
            " Yaln\u0131z bacar\u0131qlar\u0131n\u0131z x\u00fcsusi vur\u011fu il\u0259 qeyd edilm\u0259lidir",
            " Yaln\u0131z i\u015f t\u0259cr\u00fcb\u0259niz x\u00fcsusi vur\u011fu il\u0259 qeyd edilm\u0259lidir",
            " Hans\u0131 vakansiyaya m\u00fcraci\u0259t etm\u0259nizd\u0259n as\u0131l\u0131 olmayaraq vahid v\u0259 standard resumeniz olmal\u0131d\u0131r."
        ]
    },
    {
        "question": "\n208. \"Resume haz\u0131rlayark\u0259n m\u0259tnin ba\u015fl\u0131qlar\u0131 il\u0259 g\u00f6vd\u0259si aras\u0131nda .... s\u0259tir aral\u0131\u011f\u0131ndan v\u0259 alt ba\u015fl\u0131qlar i\u00e7\u0259risind\u0259 ..... aral\u0131qdan istifad\u0259\nedilm\u0259k t\u00f6vsiy\u0259 olunur\". N\u00f6qt\u0259l\u0259ri \u0259v\u0259z ed\u0259n ard\u0131c\u0131l v\u0259 d\u00fczg\u00fcn qeyd olunmu\u015f variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin",
        "true-answer": " \u0130kiqat ,t\u0259k",
        "wrong-answers": [
            " T\u0259k, ikiqat ,",
            " T\u0259k,T\u0259k",
            " C\u00fct,c\u00fct",
            " \u0130kiqat,\u0130kiqat"
        ]
    },
    {
        "question": "\n209. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131 variantlardan biri Tipik bir xronoloji resum\u0259y\u0259 daxil edilm\u0259li m\u0259lumat deyil.",
        "true-answer": " Hobbil\u0259r",
        "wrong-answers": [
            " Pe\u015f\u0259kar X\u00fclas\u0259",
            " \u0130\u015f t\u0259cr\u00fcb\u0259si",
            " Bacar\u0131q / Kvalifikasiyalar",
            " \u018flaq\u0259 m\u0259lumatlar\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n210. \"Nailiyy\u0259tl\u0259rinizi ....... ifad\u0259 etm\u0259yiniz siz\u0259 \u0259lav\u0259 \u00fcst\u00fcnl\u00fck qazand\u0131ra bil\u0259r\" .N\u00f6qt\u0259l\u0259rin yerin\u0259 burax\u0131lm\u0131\u015f s\u00f6z\u00fcn d\u00fczg\u00fcn qeyd olundu\u011fu\nvariant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " R\u0259q\u0259ml\u0259rl\u0259",
        "wrong-answers": [
            " S\u00f6zl\u0259rl\u0259",
            " Abreviaturalarla",
            " Smilikl\u0259rl\u0259",
            " Simvollarla"
        ]
    },
    {
        "question": "\n211. \" ..... professional a\u00e7\u0131qlaman\u0131za daxil etm\u0259kd\u0259n \u00e7\u0259kinm\u0259niz t\u00f6vsiy\u0259 olunur.\" A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131 variantlardan biri c\u00fcml\u0259ni m\u0259ntiqi olaraq\ntamamlam\u0131r.",
        "true-answer": " R\u0259smi i\u015f t\u0259cr\u00fcb\u0259si",
        "wrong-answers": [
            " Etnik m\u0259nsubiyy\u0259t",
            " Dini inanclar",
            " Etnik m\u0259nsubiyy\u0259t, ail\u0259 v\u0259ziyy\u0259ti",
            " Ail\u0259 v\u0259ziyy\u0259ti"
        ]
    },
    {
        "question": "\n212. \"........... rezyumeiniz\u0259 vur\u011fu \u0259lav\u0259 ed\u0259 bil\u0259r v\u0259 potensial bir i\u015f\u0259g\u00f6t\u00fcr\u0259nin diqq\u0259tini c\u0259lb etm\u0259y\u0259 k\u00f6m\u0259k ed\u0259 bil\u0259r\". N\u00f6qt\u0259l\u0259rin yerinin\u0259\nd\u00fczg\u00fcn cavab\u0131n qeyd olundu\u011fu variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " F\u0259aliyy\u0259t fell\u0259ri",
        "wrong-answers": [
            " Qay\u0131d\u0131\u015f \u0259v\u0259zlikl\u0259ri",
            " T\u0259sviri sif\u0259tl\u0259r",
            " \u0130siml\u0259r",
            " Z\u0259rfl\u0259r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n213.\n\"H\u0259m i\u015f t\u0259cr\u00fcb\u0259sinin faktiki m\u00fcdd\u0259ti ,h\u0259m\u00e7inin d\u0259 m\u00fcvafiq sah\u0259d\u0259 olan t\u0259cr\u00fcb\u0259 v\u0259 bacar\u0131\u011f\u0131 \u00f6z\u00fcnd\u0259 \u0259ks etdir\u0259n resume n\u00f6v\u00fc\n........................ resumedir. Hans\u0131 ki,\u00f6z\u00fcnd\u0259 h\u0259m xronoloji ,h\u0259m d\u0259 funksional resumenin x\u00fcsusiyy\u0259tl\u0259rini birl\u0259\u015fdirir\". N\u00f6qt\u0259l\u0259rin yerin\u0259\nburax\u0131lm\u0131\u015f s\u00f6z\u00fcn d\u00fczg\u00fcn qeyd olundu\u011fu variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " Kombinasiyal\u0131",
        "wrong-answers": [
            " Funksional -xronoloji",
            " Kombinasiyal\u0131-xronoloji",
            " Funksional-kombinasiyal\u0131",
            " Xronoloji-kombinasiyal\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n214.\nResume-l\u0259riniz, sizin haqq\u0131n\u0131zda, kvalifikasiyalar\u0131n\u0131z v\u0259 nailiyy\u0259tl\u0259riniz haqq\u0131nda dan\u0131\u015f\u0131r. Buna g\u00f6r\u0259 \"...\" v\u0259 ya \"....\" kimi \u0259v\u0259zlikl\u0259r\nart\u0131qd\u0131r v\u0259 \u00e7ox istifad\u0259 olmamal\u0131d\u0131r.N\u00f6qt\u0259l\u0259rin yerin\u0259 m\u0259tind\u0259 burax\u0131lm\u0131\u015f s\u00f6zl\u0259rin m\u0259ntiqi ard\u0131c\u0131ll\u0131qla v\u0259 d\u00fczg\u00fcn qeyd olundu\u011fu variant\u0131\nm\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " M\u0259n,m\u0259nim",
        "wrong-answers": [
            " Siz,sizin",
            " Biz,bizim",
            " S\u0259n,s\u0259nin",
            " Onlar,Onlar\u0131n"
        ]
    },
    {
        "question": "\n215. \"Pe\u015f\u0259kar Resumenizd\u0259 \u0259ks etdirm\u0259li oldu\u011funuz bir ne\u00e7\u0259 m\u0259rk\u0259zi b\u00f6lm\u0259 vard\u0131r. \u0130lk \u00f6nc\u0259 ba\u015fl\u0131q qismind\u0259 \u0259laq\u0259 m\u0259lumatlar\u0131n\u0131za\nehtiyac\u0131n\u0131z var: ......., ......, ........ , ......\" .N\u00f6qt\u0259l\u0259rin yerin\u0259 ifad\u0259ni d\u00fczg\u00fcn v\u0259 tam tamamlayan variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " Tam ad, ev \u00fcnvan\u0131, ev v\u0259 mobil telefon n\u00f6mr\u0259l\u0259ri , e-po\u00e7t",
        "wrong-answers": [
            " ev \u00fcnvan\u0131, ev v\u0259 mobil telefon n\u00f6mr\u0259l\u0259ri",
            " Ev v\u0259 mobil telefon n\u00f6mr\u0259l\u0259ri",
            " Tam ad , e-po\u00e7t",
            " R\u0259hb\u0259rinizin ad\u0131,ev \u00fcnvan\u0131, ev v\u0259 mobil telefon n\u00f6mr\u0259l\u0259ri"
        ]
    },
    {
        "question": "\n216. Resume haz\u0131rlayark\u0259n maksimum ne\u00e7\u0259 r\u0259ng tonundan istifad\u0259 m\u0259qbul hesab olunur?",
        "true-answer": " 2",
        "wrong-answers": [
            " 6",
            " 3",
            " 5",
            " 4"
        ]
    },
    {
        "question": "\n217. \"S\u0259nayenizd\u0259ki \u0259n y\u00fcks\u0259k s\u0259viyy\u0259li r\u0259hb\u0259rl\u0259rl\u0259 i\u015fl\u0259m\u0259 t\u0259cr\u00fcb\u0259niz\u0259 sahibsinizs\u0259, onlar\u0131n adlar\u0131n\u0131 \u00f6z resumeniz-d\u0259 qeyd etm\u0259k ..... \".\nN\u00f6qt\u0259l\u0259rin yerin\u0259 d\u00fczg\u00fcn ifad\u0259nin qeyd olundu\u011fu variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " Etibarl\u0131l\u0131q qazanma\u011fa k\u00f6m\u0259k ed\u0259 bil\u0259r.",
        "wrong-answers": [
            " Siz\u0259 he\u00e7bir \u00fcst\u00fcnl\u00fck qazand\u0131rmaz",
            " M\u00fcsahib\u0259y\u0259 d\u0259v\u0259t almaman\u0131za s\u0259b\u0259b ola bil\u0259r",
            " Haqq\u0131n\u0131zda z\u0259if namiz\u0259d t\u0259s\u0259vv\u00fcr\u00fc formala\u015fd\u0131ra bil\u0259r",
            " Sizin haqq\u0131n\u0131zda m\u0259nfi fikir formala\u015fd\u0131ra bil\u0259r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n218. \" Resume haz\u0131rlanark\u0259n M\u0259tnin t\u0259rkib hiss\u0259l\u0259ri \u00fc\u00e7\u00fcn....... v\u0259 ba\u015fl\u0131qlar \u00fc\u00e7\u00fcn ..... yaz\u0131 tipl\u0259rind\u0259n istifad\u0259 edin\".N\u00f6qt\u0259l\u0259rin yerin\u0259 \u015frift\n\u00f6l\u00e7\u00fcl\u0259rinin d\u00fczg\u00fcn v\u0259 ard\u0131c\u0131l qeyd olundu\u011fu variant\u0131 t\u0259sbit edin.",
        "true-answer": " 12pt - 14pt ,24pt - 30pt",
        "wrong-answers": [
            " 24pt - 30pt ,12pt - 14pt",
            " 17pt - 32pt ,12pt - 14pt",
            " 17pt - 28pt ,12pt - 14pt",
            " 24pt - 30pt ,12pt - 14pt"
        ]
    },
    {
        "question": "\n219. \"Avtomatla\u015fd\u0131r\u0131lm\u0131\u015f proqramlar vasit\u0259si il\u0259 resum\u0259l\u0259r filtirl\u0259ndiyi \u00fc\u00e7\u00fcn \u0259sas .... diqq\u0259t etm\u0259k laz\u0131md\u0131r\". M\u0259tind\u0259 burax\u0131lm\u0131\u015f ifad\u0259nin\nd\u00fczg\u00fcn qeyd olundu\u011fu variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " A\u00e7ar s\u00f6zl\u0259r",
        "wrong-answers": [
            " Simvollar",
            " Histoqramlar",
            " C\u0259dv\u0259ll\u0259r",
            " R\u0259q\u0259ml\u0259r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n220. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131 \u015friftl\u0259rd\u0259n birinin resum\u0259 haz\u0131rlayark\u0259n istifad\u0259 edilm\u0259si m\u0259qs\u0259d\u0259 uy\u011fun deyil.",
        "true-answer": " Variantlar\u0131n h\u0259r birind\u0259 qeyd edilmi\u015f \u015friftl\u0259r resum\u0259 haz\u0131rlanark\u0259n istifad\u0259si m\u0259qbuldur",
        "wrong-answers": [
            " Century Schoolbook",
            " Times",
            " Century Schoolbook v\u0259 Times New Roman",
            " Times New Roman"
        ]
    },
    {
        "question": "\n221. \"Bir \u00e7ox \u015firk\u0259t, \u00f6z\u0259llikd\u0259 x\u00fcsusi ....... axtaran avtomatik resume filtrl\u0259m\u0259 proqram\u0131ndan istifad\u0259 edir\". N\u00f6qt\u0259l\u0259rin yerin\u0259 m\u0259tni d\u00fczg\u00fcn\ntamamlayan s\u00f6z\u00fcn qeyd olundu\u011fu variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " A\u00e7ar s\u00f6zl\u0259r",
        "wrong-answers": [
            " R\u0259q\u0259ml\u0259r",
            " Simvollar",
            " \u0130\u015far\u0259l\u0259r",
            " H\u0259rifl\u0259r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n222. \"........resume daha \u00e7ox uzun m\u00fcdd\u0259tli i\u015f v\u0259 sabit i\u015f t\u0259cr\u00fcb\u0259sin\u0259 malik olan \u015f\u0259xsl\u0259r \u00fc\u00e7\u00fcn daha m\u0259qbuldur.Bu resumed\u0259 \u0259n son i\u015f yerind\u0259n\nba\u015flayaraq ilk i\u015f t\u0259cr\u00fcb\u0259sin\u0259d\u0259k d\u00f6vr qeyd edilir\".N\u00f6qt\u0259l\u0259rin yerin\u0259 burax\u0131lm\u0131\u015f s\u00f6z\u00fcn d\u00fczg\u00fcn m\u00fc\u0259yy\u0259n edildiyi",
        "true-answer": " Xronoloji,",
        "wrong-answers": [
            " Funksional",
            " D. Funksional v\u0259 kombinasiyal\u0131",
            " Xronoloji, funksional",
            " Kombinasiyal\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n223. CV-d\u0259 t\u0259hsil s\u0259viyy\u0259sinin tarixl\u0259ri hans\u0131 variantda do\u011fru g\u00f6st\u0259rilib:",
        "true-answer": " 2005-2009",
        "wrong-answers": [
            " 2009",
            " 2005 may-2009",
            " 2005-2009 may",
            " May, 2009"
        ]
    },
    {
        "question": "\n224. \u0130dman mara\u011f\u0131n\u0131z CV-d\u0259 hans\u0131 b\u00f6lm\u0259d\u0259 qeyd olunmal\u0131d\u0131r?",
        "true-answer": " Hobbil\u0259r",
        "wrong-answers": [
            " T\u0259cr\u00fcb\u0259",
            " Sertifikatlar",
            " Ail\u0259 v\u0259ziyy\u0259ti",
            " T\u0259hsil"
        ]
    },
    {
        "question": "\n225. CV-d\u0259 i\u015f t\u0259cr\u00fcb\u0259si hans\u0131 ard\u0131c\u0131ll\u0131qla qeyd olunmal\u0131d\u0131r?",
        "true-answer": " \u018fn sonuncusu v\u0259 ya davam ed\u0259n \u0259n \u00fcstd\u0259",
        "wrong-answers": [
            " \u018fn uzun m\u00fcdd\u0259t davam ed\u0259n \u0259n \u00fcstd\u0259",
            " \u00d6z xahi\u015fi il\u0259 \u00e7\u0131x\u0131lan i\u015f \u0259n \u00fcstd\u0259",
            " \u018fn n\u00fcfuzlusu \u0259n \u00fcstd\u0259",
            " \u018fn vacib olan \u0259n \u00fcstd\u0259"
        ]
    },
    {
        "question": "\n226. CV-d\u0259 t\u0259hsil s\u0259viyy\u0259si hans\u0131 ard\u0131c\u0131ll\u0131qla qeyd olunmal\u0131d\u0131r?",
        "true-answer": " \u018fn son bitiril\u0259n v\u0259 ya davam ed\u0259n \u0259n \u00fcstd\u0259",
        "wrong-answers": [
            " \u018fn vacib olan \u0259n \u00fcstd\u0259",
            " Beyn\u0259lxalq m\u00fcbadil\u0259 proqram\u0131 bitirilibs\u0259 \u0259n \u00fcstd\u0259",
            " \u018fn n\u00fcfuzlusu \u0259n \u00fcstd\u0259",
            " \u018fn birinci bitiril\u0259n \u0259n \u00fcstd\u0259"
        ]
    },
    {
        "question": "\n227. CV-d\u0259 ilk hans\u0131 m\u0259lumatlar qeyd olunmal\u0131d\u0131r?",
        "true-answer": " \u015e\u0259xsi m\u0259lumatlar",
        "wrong-answers": [
            " T\u0259hsil",
            " M\u00fckafatlar",
            " Hobbil\u0259r",
            " I\u015f t\u0259cr\u00fcb\u0259si"
        ]
    },
    {
        "question": "\n228. CV-d\u0259 ne\u00e7\u0259 \u015f\u0259xs istinad (reference kimi qeyd edilm\u0259lidir?",
        "true-answer": " 2 - 3",
        "wrong-answers": [
            " 3 - 4",
            " 6 - 7",
            " 7 - 8",
            " 4 - 5"
        ]
    },
    {
        "question": "\n229. CV-d\u0259 hans\u0131 hiss\u0259d\u0259 \u015f\u0259xsin qabiliyy\u0259tl\u0259ri - m\u0259s\u0259l\u0259n, xarici dild\u0259 dan\u0131\u015fmaq v\u0259 ya komp\u00fcterd\u0259n istifad\u0259 etm\u0259k v\u0259 s. qeyd edilm\u0259lidir?",
        "true-answer": " Bacar\u0131qlar",
        "wrong-answers": [
            " T\u0259hsil",
            " Istinadlar",
            " \u015e\u0259xsi m\u0259lumatlar",
            " I\u015f t\u0259cr\u00fcb\u0259si"
        ]
    },
    {
        "question": "\n230. Qazan\u0131lm\u0131\u015f h\u0259r hans\u0131 bir x\u00fcsusi m\u00fcv\u0259ff\u0259qiyy\u0259t CV-d\u0259 bu hiss\u0259y\u0259 \u0259lav\u0259 edilm\u0259lidir ...",
        "true-answer": " M\u00fckafatlar / Nailiyy\u0259tl\u0259r b\u00f6lm\u0259si",
        "wrong-answers": [
            " \u015e\u0259xsi m\u0259lumat b\u00f6lm\u0259si",
            " T\u0259cr\u00fcb\u0259 b\u00f6lm\u0259si",
            " T\u0259hsil b\u00f6lm\u0259si",
            " \u0130stinad b\u00f6lm\u0259si"
        ]
    },
    {
        "question": "\n231. Bunlardan hans\u0131lar\u0131 bir CV kateqoriyas\u0131d\u0131r:",
        "true-answer": " T\u0259hsil, \u0130\u015f T\u0259cr\u00fcb\u0259si, \u0130stinadlar, M\u00fckafatlar / Nailiyy\u0259tl\u0259r",
        "wrong-answers": [
            " T\u0259hsil, \u0130\u015f, S\u00fcbutlar, \u0130stefalar, M\u00fckafatlar / Nailiyy\u0259tl\u0259r",
            " T\u0259hsil, Pe\u015fmanl\u0131qlar / Tap\u015f\u0131r\u0131qlar",
            " T\u0259hsil, D\u0259yi\u015fiklikl\u0259r, \u018flav\u0259l\u0259r, C\u0259zalar",
            " T\u0259hsil, \u0130\u015f, Geri d\u00f6n\u00fc\u015fl\u0259r, M\u0259suliyy\u0259tl\u0259r / D\u0259yi\u015fiklikl\u0259r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n232. CV-nin i\u015f t\u0259cr\u00fcb\u0259si hiss\u0259sind\u0259 namiz\u0259d \u00f6z\u00fcn\u00fc dig\u0259r m\u00fcraci\u0259t\u00e7il\u0259rd\u0259n f\u0259rql\u0259ndirm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn n\u0259 yazmal\u0131d\u0131r?",
        "true-answer": " Nailiyy\u0259tl\u0259r",
        "wrong-answers": [
            " \u018fsas v\u0259zif\u0259l\u0259r",
            " \u018flav\u0259 tap\u015f\u0131r\u0131qlar",
            " \u00c7\u0259tin v\u0259zif\u0259l\u0259ri",
            " G\u00fcnd\u0259lik v\u0259zif\u0259l\u0259r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n233. CV, g\u0259l\u0259c\u0259k i\u015f\u0259g\u00f6t\u00fcr\u0259n\u0259 ixtisasl\u0131 bir ______ oldu\u011funuzu bildir\u0259n bir m\u0259lumat v\u0259r\u0259qidir.",
        "true-answer": " M\u00fcraci\u0259t\u00e7i",
        "wrong-answers": [
            " T\u0259l\u0259b\u0259",
            " menecer",
            " sahibkar",
            " i\u015f\u0259g\u00f6t\u00fcr\u0259n"
        ]
    },
    {
        "question": "\n234. CV \u015f\u0259xsi, t\u0259hsil v\u0259 ______ keyfiyy\u0259tl\u0259rinizin f\u0259rdi qaydada yaz\u0131lm\u0131\u015f x\u00fclas\u0259sidir. Bo\u015flu\u011fun yerin\u0259 n\u0259 yaz\u0131lmal\u0131d\u0131r?",
        "true-answer": " T\u0259cr\u00fcb\u0259",
        "wrong-answers": [
            " \u018flav\u0259",
            " m\u00f6vqe",
            " d\u0259rs",
            " istinadlar"
        ]
    },
    {
        "question": "\n235. CV hans\u0131 m\u0259qs\u0259dl\u0259 istifad\u0259 olunmal\u0131d\u0131r?",
        "true-answer": " Namiz\u0259din \u0259vv\u0259lki t\u0259cr\u00fcb\u0259sini, i\u015f yerl\u0259rini v\u0259 t\u0259hsilini g\u0259l\u0259c\u0259k i\u015f\u0259g\u00f6t\u00fcr\u0259n\u0259 t\u0259qdim etm\u0259si \u00fc\u00e7\u00fcn",
        "wrong-answers": [
            " Namiz\u0259din \u00f6z\u00fcn\u00fc yax\u015f\u0131 g\u00f6st\u0259rm\u0259si \u00fc\u00e7\u00fcn",
            " M\u00fcsahib\u0259y\u0259 gedil\u0259n zaman i\u015f\u0259g\u00f6t\u00fcr\u0259nl\u0259rin namiz\u0259din hans\u0131 \u015firk\u0259td\u0259 i\u015fl\u0259diyini \u00f6yr\u0259nm\u0259si \u00fc\u00e7\u00fcn",
            " Sad\u0259c\u0259 yaz\u0131l\u0131 s\u0259n\u0259d kimi \u015f\u0259xsi i\u015fd\u0259 saxlan\u0131lmas\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcn",
            " M\u00fcsahib\u0259y\u0259 gedil\u0259n zaman i\u015f\u0259g\u00f6t\u00fcr\u0259nl\u0259rin namiz\u0259din hans\u0131 universiteti bitirdiyini \u00f6yr\u0259nm\u0259si \u00fc\u00e7\u00fcn"
        ]
    },
    {
        "question": "\n236. A\u015fa\u011f\u0131daklardan hans\u0131 i\u015f axtarma strategiyas\u0131 quranda ilk s\u0131rada g\u00f6r\u00fcl\u0259si i\u015fdir?",
        "true-answer": " Nec\u0259 bir i\u015f ist\u0259diyini m\u00fc\u0259yy\u0259nl\u0259\u015fdirm\u0259k",
        "wrong-answers": [
            " CV haz\u0131rlamaq",
            " Motivasiyan\u0131 art\u0131rmaq v\u0259 pozitif d\u00fc\u015f\u00fcnm\u0259",
            " \u0130\u015f\u0259 m\u00fcraci\u0259t m\u0259tni haz\u0131rlamaq",
            " Elan saytlar\u0131 bar\u0259d\u0259 m\u0259lumat toplamaq"
        ]
    },
    {
        "question": "\n237. G\u00f6rd\u00fcy\u00fcn\u00fcz i\u015fd\u0259 da\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131z \u00f6hd\u0259lik haqq\u0131nda dan\u0131\u015fmaq STAR texnikas\u0131ndak\u0131 hans\u0131 kriteriyaya uy\u011fundur?",
        "true-answer": " T",
        "wrong-answers": [
            " S",
            " R",
            " B\u00fct\u00fcn kriteriyalar uy\u011fundur",
            " A"
        ]
    },
    {
        "question": "\n238. G\u00f6rd\u00fcy\u00fcn\u00fcz i\u015fin n\u0259tic\u0259si haqq\u0131nda dan\u0131\u015fmaq STAR texnikas\u0131ndak\u0131 hans\u0131 kriteriyaya uy\u011fundur?",
        "true-answer": " R",
        "wrong-answers": [
            " S",
            " A",
            " Bel\u0259 kriteriya yoxdur",
            " T"
        ]
    },
    {
        "question": "\n239. M\u00fcsahib\u0259 g\u00f6t\u00fcr\u0259n \u015f\u0259xs \u201cBiz\u0259 sual\u0131n\u0131z var?\u201d soru\u015fdu\u011fu zaman n\u0259 dem\u0259lisiniz?",
        "true-answer": " Biznes etikas\u0131na uy\u011fun olan v\u0259 siz\u0259 xal qazand\u0131racaq suallar verin",
        "wrong-answers": [
            " Siz m\u00fcsahib\u0259 g\u00f6t\u00fcr\u0259n\u0259 suallar \u00fcnvanlaya bilm\u0259zsiniz. Burada sizd\u0259n sual soru\u015fulur",
            " \u018flav\u0259 suallar soru\u015faraq onun vaxt\u0131n\u0131 daha \u00e7ox almama\u011f\u0131n\u0131z siz\u0259 xal qazand\u0131rar",
            " N\u0259 q\u0259d\u0259r \u0259m\u0259k haqq\u0131 verdikl\u0259rini soru\u015fa bil\u0259rsiniz",
            " Tez-tez i\u015fd\u0259n \u0259lav\u0259 saxlay\u0131b-saxlamad\u0131qlar\u0131n\u0131 rahatl\u0131qla soru\u015fun"
        ]
    },
    {
        "question": "\n240.\n\u201cHaz\u0131rda m\u00fcraci\u0259t etdiyim sah\u0259 m\u0259nim i\u015fl\u0259m\u0259yi \u0259n \u00e7ox arzulad\u0131\u011f\u0131md\u0131r. Ancaq \u0259m\u0259k bazar\u0131 s\u00fcr\u0259tl\u0259 d\u0259yi\u015fdiyi \u00fc\u00e7\u00fcn ara\u015fd\u0131rma aparm\u0131\u015fam\nv\u0259 yax\u0131n ill\u0259r \u0259rzind\u0259 bu sah\u0259d\u0259 \u00f6n\u0259 \u00e7\u0131xacaq texniki bilikl\u0259rin m\u0259nd\u0259 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rm\u00fc\u015f\u0259m. O s\u0259b\u0259bl\u0259 d\u0259 g\u0259l\u0259c\u0259y\u0259 indid\u0259n haz\u0131r olmaq\n\u00fc\u00e7\u00fcn \u00f6z\u00fcm\u00fc bu y\u00f6nd\u0259 inki\u015faf etdirm\u0259y\u0259 \u00e7al\u0131\u015f\u0131ram\u201d. Bu cavab\u0131 ver\u0259n namiz\u0259d\u0259 hans\u0131 m\u00fcsahib\u0259 sual\u0131 verilib?",
        "true-answer": " Uzunm\u00fcdd\u0259tli h\u0259d\u0259fl\u0259riniz n\u0259l\u0259rdir?",
        "wrong-answers": [
            " Niy\u0259 sizi se\u00e7m\u0259liyik?",
            " Hans\u0131 g\u00fccl\u00fc c\u0259h\u0259tl\u0259riniz var?",
            " \u018fm\u0259k haqq\u0131 g\u00f6zl\u0259ntiniz n\u0259 q\u0259d\u0259rdir?",
            " Niy\u0259 burada i\u015fl\u0259m\u0259k ist\u0259yirsiniz?"
        ]
    },
    {
        "question": "\n241. Bu q\u0259l\u0259mi m\u0259n\u0259 nec\u0259 sata bil\u0259rs\u0259n? Bu m\u00fcsahib\u0259 sual\u0131 hans\u0131 n\u00f6v\u0259 \u00f6rn\u0259kdir?",
        "true-answer": " Stress m\u00fcsahib\u0259 sual\u0131",
        "wrong-answers": [
            " \u00dcmumi m\u00fcsahib\u0259 sual\u0131",
            " Hipotetik m\u00fcsahib\u0259 sual\u0131",
            " He\u00e7 birin\u0259 \u00f6rn\u0259k deyil",
            " X\u00fcsusi m\u00fcsahib\u0259 sual\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n242.\n\u201c5 il \u0259vv\u0259l i\u015f \u015f\u0259raitind\u0259 g\u0259rgin stresli v\u0259ziyy\u0259tl\u0259 qar\u015f\u0131la\u015fm\u0131\u015fd\u0131m. M\u0259nim \u00f6hd\u0259liyim burada layih\u0259nin problemsiz idar\u0259 olunmas\u0131n\u0131 t\u0259min\netm\u0259k idi. G\u0259rginliy\u0259 baxmayaraq m\u0259n i\u015fi u\u011furla sona \u00e7atd\u0131rd\u0131m\u201d. Bu cavab\u0131 ver\u0259n namiz\u0259d STAR texnikas\u0131n\u0131n hans\u0131 kriteriyas\u0131n\u0131\nn\u0259z\u0259r\u0259 almay\u0131b?",
        "true-answer": " Problemi nec\u0259 h\u0259ll etdiyini qeyd etm\u0259yib",
        "wrong-answers": [
            " B\u00fct\u00fcn kriteriyalar\u0131 n\u0259z\u0259r\u0259 al\u0131b",
            " \u0130\u015fin n\u0259tic\u0259si haqq\u0131nda dan\u0131\u015fmay\u0131b",
            " \u0130\u015fd\u0259ki rolunu bildirm\u0259yib",
            " He\u00e7 birini n\u0259z\u0259r\u0259 almay\u0131b"
        ]
    },
    {
        "question": "\n243.\n\u201cBak\u0131 \u015f\u0259h\u0259rind\u0259 orta hesabla 4 milyon insan\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcns\u0259k. H\u0259r ail\u0259d\u0259 ortalama 4 n\u0259f\u0259r olarsa t\u0259xmin ed\u0259 bil\u0259r\u0259m ki, 1 milyon\nm\u0259nzil var. H\u0259r m\u0259nzilin d\u0259 orta hesabla 3 p\u0259nc\u0259r\u0259si olarsa, Bak\u0131da 3 milyon ev p\u0259nc\u0259r\u0259si oldu\u011funu dey\u0259 bil\u0259r\u0259m\u201d. Bu \u00f6rn\u0259kd\u0259 namiz\u0259d\nhans\u0131 n\u00f6v m\u00fcsahib\u0259 sual\u0131na cavab verir?",
        "true-answer": " Hipotetik m\u00fcsahib\u0259 sual\u0131",
        "wrong-answers": [
            " Stress m\u00fcsahib\u0259 sual\u0131",
            " X\u00fcsusi m\u00fcsahib\u0259 sual\u0131",
            " \u00dcmumi m\u00fcsahib\u0259 sual\u0131",
            " Bixevioral m\u00fcsahib\u0259 sual\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n244. STAR texnikas\u0131 il\u0259 suallara cavab ver\u0259rk\u0259n T kriteriyas\u0131nda n\u0259 dan\u0131\u015fmal\u0131s\u0131n\u0131z?",
        "true-answer": " G\u00f6rd\u00fcy\u00fcn\u00fcz i\u015fd\u0259ki rolunuzu",
        "wrong-answers": [
            " N\u0259s\u0259 dan\u0131\u015fma\u011fa ehtiyac yoxdur",
            " G\u00f6rd\u00fcy\u00fcn\u00fcz i\u015fin n\u0259tic\u0259sini",
            " G\u00f6rd\u00fcy\u00fcn\u00fcz i\u015fin gedi\u015fat\u0131n\u0131",
            " Qar\u015f\u0131la\u015fd\u0131\u011f\u0131n\u0131z v\u0259ziyy\u0259ti t\u0259svir etm\u0259lisiniz"
        ]
    },
    {
        "question": "\n245. STAR texnikas\u0131 il\u0259 suallara cavab ver\u0259rk\u0259n S kriteriyas\u0131nda n\u0259 dan\u0131\u015fmal\u0131s\u0131n\u0131z?",
        "true-answer": " Qar\u015f\u0131la\u015fd\u0131\u011f\u0131n\u0131z v\u0259ziyy\u0259ti t\u0259svir etm\u0259lisiniz",
        "wrong-answers": [
            " G\u00f6rd\u00fcy\u00fcn\u00fcz i\u015fin gedi\u015fat\u0131n\u0131 \u00e7atd\u0131rmal\u0131s\u0131n\u0131z",
            " \u015eirk\u0259t haqq\u0131nda m\u0259lumat verm\u0259lisiniz",
            " G\u00f6rd\u00fcy\u00fcn\u00fcz i\u015fin n\u0259tic\u0259sini dem\u0259lisiniz",
            " G\u00f6rd\u00fcy\u00fcn\u00fcz i\u015fd\u0259ki \u00f6hd\u0259liyinizi a\u00e7\u0131qlamal\u0131s\u0131n\u0131z"
        ]
    },
    {
        "question": "\n246. STAR texnikas\u0131 il\u0259 suallara cavab ver\u0259rk\u0259n R kriteriyas\u0131nda n\u0259 dan\u0131\u015fmal\u0131s\u0131n\u0131z?",
        "true-answer": " G\u00f6rd\u00fcy\u00fcn\u00fcz i\u015fin n\u0259tic\u0259sini",
        "wrong-answers": [
            " \u00d6z\u00fcn\u00fcz haqq\u0131nda m\u0259lumat",
            " G\u00f6rd\u00fcy\u00fcn\u00fcz i\u015fin gedi\u015fat\u0131n\u0131",
            " Problemi t\u0259svir etm\u0259lisiniz",
            " G\u00f6rd\u00fcy\u00fcn\u00fcz i\u015fd\u0259ki \u00f6hd\u0259liyinizi"
        ]
    },
    {
        "question": "\n247. M\u00fcsahib\u0259y\u0259 haz\u0131rla\u015fark\u0259n \u015firk\u0259t haqq\u0131nda n\u0259l\u0259ri \u00f6yr\u0259nm\u0259liyik?",
        "true-answer": " B\u00fct\u00fcn cavablar do\u011frudur",
        "wrong-answers": [
            " \u015eirk\u0259tin \u0259sas f\u0259aliyy\u0259t istiqam\u0259tl\u0259rini",
            " \u015eirk\u0259tin r\u0259qibl\u0259ri v\u0259 f\u0259rqlilikl\u0259ri",
            " \u015eirk\u0259tin d\u0259y\u0259rl\u0259rini",
            " \u015eirk\u0259tin missiyas\u0131 v\u0259 g\u0259l\u0259c\u0259y\u0259 bax\u0131\u015f\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n248. Hans\u0131 halda ed\u0259c\u0259yiniz m\u00fcsahib\u0259 stressin\u0259 qalib g\u0259lm\u0259y\u0259 k\u00f6m\u0259k etm\u0259z?",
        "true-answer": " M\u00fcsahib\u0259y\u0259 q\u0259d\u0259r he\u00e7 n\u0259 etm\u0259y\u0259r\u0259k yoxmu\u015f kimi davranma\u011f\u0131n\u0131z",
        "wrong-answers": [
            " Bunun son olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnm\u0259yiniz",
            " B\u00fct\u00fcn hallardak\u0131 variantlar k\u00f6m\u0259k ed\u0259r",
            " Davaml\u0131 praktika ed\u0259r\u0259k \u00f6z\u00fcn\u00fcz\u00fc haz\u0131r hiss etm\u0259yiniz",
            " M\u00fcsahib\u0259y\u0259 haz\u0131rla\u015faraq bilinm\u0259zlikl\u0259ri aradan qald\u0131rma\u011f\u0131n\u0131z"
        ]
    },
    {
        "question": "\n249. M\u00fcsahib\u0259 g\u00f6t\u00fcr\u0259n \u015f\u0259xs namiz\u0259dd\u0259 n\u0259 axtar\u0131r?",
        "true-answer": " B\u00fct\u00fcn cavablar do\u011frudur",
        "wrong-answers": [
            " Bilikl\u0259rinin i\u015f\u0259 uy\u011funlu\u011funu",
            " \u015e\u0259xsi keyfiyy\u0259tl\u0259rinin v\u0259zif\u0259y\u0259 uy\u011funlu\u011funu",
            " \u0130\u015f\u0259 qar\u015f\u0131 motivasiyas\u0131n\u0131",
            " Bacar\u0131qlar\u0131 il\u0259 g\u00f6r\u0259c\u0259yi i\u015fin \u00fcst-\u00fcst\u0259 d\u00fc\u015fm\u0259sini"
        ]
    },
    {
        "question": "\n250. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131 suallardan hans\u0131 \u00fcmumi m\u00fcsahib\u0259 sual\u0131na \u00f6rn\u0259kdir?",
        "true-answer": " Niy\u0259 sizi se\u00e7m\u0259liyik?",
        "wrong-answers": [
            " Siz\u0259 komanda yoxsa f\u0259rdi i\u015fl\u0259r daha \u00e7ox uy\u011fundur?",
            " Bu q\u0259l\u0259mi m\u0259n\u0259 sata bil\u0259rsiniz?",
            " \u015e\u0259kid\u0259 nec\u0259 h\u0259y\u0259t evi var?",
            " G\u0259rgin v\u0259ziyy\u0259td\u0259n nec\u0259 \u00e7\u0131x\u0131\u015f yolu tap\u0131rs\u0131n\u0131z?"
        ]
    },
    {
        "question": "\n251. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131 suallardan hans\u0131 m\u00fcsahib\u0259 zaman\u0131 veril\u0259n bixevioral suala \u00f6rn\u0259kdir?",
        "true-answer": " Stresli v\u0259ziyy\u0259tl\u0259 qar\u015f\u0131la\u015fd\u0131\u011f\u0131n\u0131z zaman n\u0259 edirsiniz?",
        "wrong-answers": [
            " Bak\u0131da nec\u0259 ev var?",
            " Sizi niy\u0259 se\u00e7m\u0259liyik?",
            " Niy\u0259 biziml\u0259 i\u015fl\u0259m\u0259k ist\u0259yirsiniz?",
            " Be\u015f il sonra \u00f6z\u00fcn\u00fcz\u00fc harada g\u00f6r\u00fcrs\u00fcn\u00fcz?"
        ]
    },
    {
        "question": "\n252. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131 suallardan hans\u0131 m\u00fcsahib\u0259 zaman\u0131 veril\u0259n stress sual\u0131na \u00f6rn\u0259kdir?",
        "true-answer": " Bu q\u0259l\u0259mi m\u0259n\u0259 sata bil\u0259rsiniz?",
        "wrong-answers": [
            " Niy\u0259 sizi se\u00e7m\u0259liyik?",
            " Stresli v\u0259ziyy\u0259tl\u0259 qar\u015f\u0131la\u015fd\u0131\u011f\u0131n\u0131z zaman n\u0259 edirsiniz?",
            " G\u0259nc\u0259d\u0259 ne\u00e7\u0259 xan \u00e7inar\u0131 a\u011fac\u0131 var?",
            " L\u0259nk\u0259randa ne\u00e7\u0259 p\u0259nc\u0259r\u0259 var?"
        ]
    },
    {
        "question": "\n253. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131 suallardan hans\u0131 hipotetik m\u00fcsahib\u0259 sual\u0131na \u00f6rn\u0259kdir?",
        "true-answer": " Bak\u0131da nec\u0259 ma\u015f\u0131n var?",
        "wrong-answers": [
            " Be\u015f il sonra \u00f6z\u00fcn\u00fcz\u00fc harada g\u00f6r\u00fcrs\u00fcn\u00fcz?",
            " Bel\u0259 m\u00fcsahib\u0259 sual\u0131 n\u00f6v\u00fc yoxdur",
            " Niy\u0259 burada i\u015fl\u0259m\u0259k ist\u0259yirsiniz?",
            " Bu q\u0259l\u0259mi m\u0259n\u0259 sata bil\u0259rsiniz?"
        ]
    },
    {
        "question": "\n254. Sonda m\u00fcsahib\u0259 g\u00f6t\u00fcr\u0259n \u015f\u0259xs\u0259 sual \u00fcnvanlaya bil\u0259rsinizmi?",
        "true-answer": " B\u0259li, do\u011fru se\u00e7ilmi\u015f suallar biz\u0259 xal qazand\u0131rar",
        "wrong-answers": [
            " Xeyr, bizim bel\u0259 ixtiyar\u0131m\u0131z yoxdur",
            " Xeyr, bu biz\u0259 ancaq m\u0259nfi t\u0259sir g\u00f6st\u0259r\u0259r",
            " B\u0259li, \u015f\u0259xsi h\u0259yat\u0131 il\u0259 ba\u011fl\u0131 suallar ver\u0259 bil\u0259rik",
            " B\u0259li, ist\u0259diyimiz h\u0259r \u015feyi soru\u015fa bil\u0259rik"
        ]
    },
    {
        "question": "\n255. M\u00fcsahib\u0259 g\u00f6t\u00fcr\u0259n \u015f\u0259xs \u201c5 il sonra \u00f6z\u00fcn\u00fcz\u00fc harada g\u00f6r\u00fcrs\u00fcn\u00fcz?\u201d sual\u0131n\u0131 ver\u0259rk\u0259n n\u0259yi bilm\u0259k ist\u0259yir?",
        "true-answer": " G\u0259l\u0259c\u0259y\u0259 bax\u0131\u015f\u0131n\u0131z\u0131n \u015firk\u0259tin inki\u015faf\u0131 yolu il\u0259 uy\u011funlu\u011funu",
        "wrong-answers": [
            " Bu sual\u0131 sizinl\u0259 zarafat etm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn verir",
            " Bu t\u0259l\u0259 suald\u0131r. Siz 5 il sonran\u0131 bilm\u0259k olmaz cavab\u0131n\u0131 verm\u0259lisiniz",
            " 5 il sonra harada ya\u015famaq ist\u0259diyinizi",
            " \u015eirk\u0259td\u0259 5 il \u0259rzind\u0259 hans\u0131 v\u0259zif\u0259d\u0259 i\u015fl\u0259y\u0259c\u0259yinizi"
        ]
    },
    {
        "question": "\n256. \u0130\u015f m\u00fcsahib\u0259sind\u0259 ke\u00e7mi\u015f i\u015finizd\u0259n niy\u0259 ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131z sual\u0131 veril\u0259rs\u0259 hans\u0131 cavab\u0131 verm\u0259lisiniz?",
        "true-answer": " \u015eirk\u0259t haqq\u0131nda m\u0259nfi dan\u0131\u015fmadan s\u0259b\u0259bi pozitiv \u015f\u0259kild\u0259 \u00e7atd\u0131rmal\u0131s\u0131n\u0131z",
        "wrong-answers": [
            " Siz\u0259 layiq g\u00f6rd\u00fckl\u0259ri \u0259m\u0259k haqq\u0131 il\u0259 raz\u0131la\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 dem\u0259lisiniz",
            " R\u0259hb\u0259rliyin siz\u0259 qar\u015f\u0131 s\u0259rt oldu\u011funu dil\u0259 g\u0259tirm\u0259lisiniz",
            " Komandan\u0131z\u0131n nec\u0259 bacar\u0131qs\u0131z oldu\u011funu izah etm\u0259lisiniz",
            " Bu suala cavab verm\u0259kd\u0259n imtina etm\u0259lisiniz"
        ]
    },
    {
        "question": "\n257. Duy\u011fular\u0131n (emosiyalar\u0131n) \u00fcmumi x\u00fcsusiyy\u0259tl\u0259rind\u0259n biri yaln\u0131\u015fd\u0131r:",
        "true-answer": " Emosiyalar b\u0259d\u0259n dili v\u0259 \u00fcz h\u0259r\u0259k\u0259tl\u0259ri il\u0259 (jest, mimika) vasit\u0259sil\u0259 \u00f6z\u00fcn\u00fc \u0259ks etdir\u0259 bilmir",
        "wrong-answers": [
            " H\u0259r hans\u0131 emosiyaya qap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n zaman eyni zamanda h\u0259y\u0259can da hiss edirs\u0259n",
            " Emosiyalar b\u0259z\u0259n xo\u015f ola bil\u0259r, b\u0259z\u0259n d\u0259 yox",
            " Emosiya \u0259vv\u0259lc\u0259d\u0259n m\u00fc\u0259yy\u0259n edil\u0259 bilm\u0259z",
            " Emosiyalar kort\u0259bii olaraq, qeyri-iradi \u015f\u0259kild\u0259 ortaya \u00e7\u0131x\u0131r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n258. Emosional z\u0259ka il\u0259 ba\u011fl\u0131 qeyd olunanlardan biri do\u011frudur:",
        "true-answer": " Emosiya insan\u0131n daxili v\u0259 xarici m\u00fchitind\u0259n g\u0259l\u0259n q\u0131c\u0131qlar\u0131n (stimullar\u0131n) a\u011fr\u0131 v\u0259 ya h\u0259zz t\u0259\u0259ss\u00fcrat\u0131 yaratmas\u0131d\u0131r",
        "wrong-answers": [
            " Emosional z\u0259ka funksional s\u0259ri\u015ft\u0259likl\u0259rl\u0259 limitlidir",
            " Emosional z\u0259ka davran\u0131\u015f s\u0259ri\u015ft\u0259likl\u0259ri il\u0259 q\u0259tiyy\u0259n ba\u011fl\u0131 deyil",
            " \u0130Q emosional z\u0259ka il\u0259 m\u00fcqayis\u0259d\u0259 daha \u0259h\u0259miyy\u0259tlidir",
            " Emosional z\u0259ka eqosentrik \u015f\u0259xsiyy\u0259tl\u0259rd\u0259 daha yax\u015f\u0131 inki\u015faf edir"
        ]
    },
    {
        "question": "\n259. Reuven Bar-ON emosional z\u0259ka modelininin komponentl\u0259rind\u0259n olan \"\u00d6z\u00fcn\u00fc ger\u00e7\u0259kl\u0259\u015fdirm\u0259k \"\n-in d\u00fczg\u00fcn \u015f\u0259rh edildiyi variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin",
        "true-answer": " h\u0259d\u0259fl\u0259r qoymaq v\u0259 onlara \u00e7atmaq \u00fc\u00e7\u00fcn s\u0259y g\u00f6st\u0259rm\u0259k, potensial\u0131n\u0131z\u0131 h\u0259yata ke\u00e7irm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131",
        "wrong-answers": [
            " bir problemi m\u00fc\u0259yy\u0259nl\u0259\u015fdirm\u0259k v\u0259 formala\u015fd\u0131rmaq v\u0259 bunun \u00fc\u00e7\u00fcn potensial t\u0259sirli bir h\u0259ll tapmaq qabiliyy\u0259tidir.",
            " Stress\u0259 qar\u015f\u0131 m\u00fcqavim\u0259t",
            " \u015e\u0259xsl\u0259raras\u0131 m\u00fcnasib\u0259tl\u0259r",
            " \u00e7\u0259tin \u015f\u0259raitd\u0259 bel\u0259 \u00fcmid v\u0259 m\u00fcsb\u0259t m\u00fcnasib\u0259t saxlamaq qabiliyy\u0259tidir."
        ]
    },
    {
        "question": "\n260. Reuven Bar-ON emosional z\u0259ka modelininin komponentl\u0259rind\u0259n olan \"Xo\u015fb\u0259xtlik / Rifah \"\n-\u0131n d\u00fczg\u00fcn \u015f\u0259rh edildiyi variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin",
        "true-answer": " \u00d6z\u00fcnd\u0259n, ba\u015fqalar\u0131ndan v\u0259 \u00fcmumiyy\u0259tl\u0259 h\u0259yatdan m\u0259mnun hiss etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131.",
        "wrong-answers": [
            " \u00e7\u0259tin \u015f\u0259raitd\u0259 bel\u0259 \u00fcmid v\u0259 m\u00fcsb\u0259t m\u00fcnasib\u0259t saxlamaq qabiliyy\u0259tidir.",
            " d\u0259yi\u015f\u0259n \u015f\u0259rtl\u0259r\u0259 uy\u011fun olaraq hissl\u0259rinizi, d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259l\u0259rinizi, inanclar\u0131n\u0131z\u0131 v\u0259 davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131z\u0131 tez bir zamanda t\u0259nziml\u0259m\u0259k qabiliyy\u0259tidir",
            " bir problemi m\u00fc\u0259yy\u0259nl\u0259\u015fdirm\u0259k v\u0259 formala\u015fd\u0131rmaq v\u0259 bunun \u00fc\u00e7\u00fcn potensial t\u0259sirli bir h\u0259ll tapmaq qabiliyy\u0259tidir.",
            " h\u0259d\u0259fl\u0259r qoymaq v\u0259 onlara \u00e7atmaq \u00fc\u00e7\u00fcn s\u0259y g\u00f6st\u0259rm\u0259k, potensial\u0131n\u0131z\u0131 h\u0259yata ke\u00e7irm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131."
        ]
    },
    {
        "question": "\n261. Daniel Goleman t\u0259r\u0259find\u0259n yarad\u0131lan emosional z\u0259ka modelininin komponentl\u0259rind\u0259n olan \"Sosial bacar\u0131qlar \"\n-\u0131n d\u00fczg\u00fcn \u015f\u0259rh edildiyi variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " insanlarla m\u00fcnasib\u0259t qurmaq, insanlar\u0131 manipulyasiya etm\u0259k, onlar\u0131 ist\u0259diyi istiqam\u0259t\u0259 \u00e7\u0259km\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131",
        "wrong-answers": [
            " duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131, q\u0259rar q\u0259bulu zaman\u0131 motivasiyan\u0131z\u0131, g\u00fccl\u00fc v\u0259 z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259rinizi tan\u0131maq, m\u0259qs\u0259dl\u0259rinizi v\u0259 h\u0259yat d\u0259y\u0259rl\u0259rinizi t\u0259yin etm\u0259k qabiliyy\u0259tidir.",
            " duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131 idar\u0259 etm\u0259k, impulslar\u0131 dayand\u0131rmaq qabiliyy\u0259ti.",
            " dig\u0259r insanlarla empatiya qurma qabiliyy\u0259ti, eyni zamanda q\u0259rar ver\u0259rk\u0259n dig\u0259r insanlar\u0131n hissl\u0259rini n\u0259z\u0259r\u0259 almaq qabiliyy\u0259tidir",
            " m\u0259qs\u0259d\u0259 \u00e7atmaq namin\u0259 s\u0259y g\u00f6st\u0259rm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r. Bu qabiliyy\u0259t x\u00fcsusil\u0259 \u00e7\u0259tinlikl\u0259r yarand\u0131qda v\u0259 ya i\u015fl\u0259r yanl\u0131\u015f getdikd\u0259 faydal\u0131d\u0131r. \u00d6z\u00fcn\u00fc motivasiya ed\u0259 bil\u0259n insan, \u00e7\u0259tinlikl\u0259r qar\u015f\u0131s\u0131nda t\u0259slim olmadan davam etm\u0259y\u0259 g\u00fcc tap\u0131r v\u0259 daha da m\u00f6hk\u0259ml\u0259nir"
        ]
    },
    {
        "question": "\n262. Mayer-Salovey-Caruso Emosional Z\u0259ka Modelinin (Bacar\u0131q Modeli) komponenti olan \"Emosiya v\u0259 ya Duy\u011fular\u0131n idar\u0259edilm\u0259si \"-in\nd\u00fczg\u00fcn \u015f\u0259rh edildiyi variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " M\u0259qs\u0259dl\u0259riniz\u0259 \u00e7atmaq \u00fc\u00e7\u00fcn duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131 v\u0259 ba\u015fqalar\u0131n\u0131n duy\u011fular\u0131n\u0131 ram etm\u0259k, oyatmaq v\u0259 y\u00f6nl\u0259ndirm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131. M\u0259ntiqi \u0259laq\u0259l\u0259r",
        "wrong-answers": [
            " insanlarla m\u00fcnasib\u0259t qurmaq, insanlar\u0131 manipulyasiya etm\u0259k, onlar\u0131 ist\u0259diyi istiqam\u0259t\u0259 \u00e7\u0259km\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131.",
            " \u00f6z\u00fcn\u00fc bir sosial qrupun \u00fczv\u00fc kimi tan\u0131tmaq, dig\u0259r insanlarla konstruktiv \u0259m\u0259kda\u015fl\u0131q etm\u0259k, qay\u011f\u0131 g\u00f6st\u0259rm\u0259k v\u0259 dig\u0259r insanlar \u00fc\u00e7\u00fcn m\u0259suliyy\u0259t da\u015f\u0131maq qabiliyy\u0259tidir.",
            " bir duy\u011funun meydana g\u0259lm\u0259sinin s\u0259b\u0259bini m\u00fc\u0259yy\u0259n etm\u0259k, d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259l\u0259r v\u0259 duy\u011fular aras\u0131ndak\u0131 \u0259laq\u0259ni tan\u0131maq, bir duy\u011fudan dig\u0259rin\u0259 ke\u00e7idi t\u0259yin etm\u0259k, zaman ke\u00e7dikc\u0259 duy\u011funun inki\u015faf\u0131n\u0131 proqnozla\u015fd\u0131rmaq bacar\u0131\u011f\u0131. m\u00fcnasib\u0259tl\u0259rd\u0259ki duy\u011fular\u0131 \u015f\u0259rh etm\u0259k, m\u00fcr\u0259kk\u0259b (qeyri -m\u00fc\u0259yy\u0259n, birm\u0259nal\u0131 olmayan) hissl\u0259ri anlamaq.",
            " duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131, q\u0259rar q\u0259bulu zaman\u0131 motivasiyan\u0131z\u0131, g\u00fccl\u00fc v\u0259 z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259rinizi tan\u0131maq, m\u0259qs\u0259dl\u0259rinizi v\u0259 h\u0259yat d\u0259y\u0259rl\u0259rinizi t\u0259yin etm\u0259k qabiliyy\u0259tidir."
        ]
    },
    {
        "question": "\nqurark\u0259n, m\u00fcxt\u0259lif probleml\u0259ri h\u0259ll ed\u0259rk\u0259n, q\u0259rar ver\u0259rk\u0259n v\u0259 davran\u0131\u015f\u0131n\u0131 se\u00e7\u0259rk\u0259n duy\u011fular\u0131 n\u0259z\u0259r\u0259 almaq qabiliyy\u0259ti d\u0259 daxildir.\n263. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131 ifad\u0259l\u0259rd\u0259n hans\u0131 yan\u0131ld\u0131c\u0131 ke\u00e7mi\u015f t\u0259cr\u00fcb\u0259l\u0259r haqq\u0131ndad\u0131r?",
        "true-answer": " T\u0259cr\u00fcb\u0259l\u0259r indiki situasiyayla ba\u011fl\u0131 b\u0259zi m\u00fch\u00fcm f\u0259rql\u0259ndirici amill\u0259ri g\u00f6rm\u0259m\u0259yimiz\u0259 v\u0259 ya \u00f6n\u0259ms\u0259m\u0259m\u0259yimiz\u0259 s\u0259b\u0259b ola bil\u0259r.",
        "wrong-answers": [
            " T\u0259cr\u00fcb\u0259l\u0259rimizin m\u00f6vcudlu\u011fu, m\u0259lumatlara emosional diqq\u0259timizi z\u0259ifl\u0259dir v\u0259 bu da bizi g\u00f6rm\u0259k ist\u0259diyimiz kimi h\u0259r\u0259k\u0259t etm\u0259y\u0259 t\u0259\u015fviq edir",
            " He\u00e7 biri",
            " \u015e\u0259xsi m\u0259nf\u0259\u0259ti m\u00f6vcudlu\u011fu,m\u0259lumatlara emosional diqq\u0259timizi z\u0259ifl\u0259dir v\u0259 bu da bizi g\u00f6rm\u0259k ist\u0259diyimiz kimi h\u0259r\u0259k\u0259t etm\u0259y\u0259 t\u0259\u015fviq edir.",
            " Biz insanlara, yerl\u0259r\u0259 v\u0259 \u0259\u015fyalara ba\u011flana bil\u0259rik v\u0259 bu \u0259laq\u0259l\u0259r h\u0259m qar\u015f\u0131la\u015fd\u0131\u011f\u0131m\u0131z v\u0259ziyy\u0259tl\u0259, h\u0259m d\u0259 atmal\u0131 oldu\u011fumuz m\u00fcvafiq t\u0259dbirl\u0259rl\u0259 ba\u011fl\u0131 q\u0259rarlar t\u0259sir ed\u0259 bil\u0259r."
        ]
    },
    {
        "question": "\n264. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131 ifad\u0259l\u0259rd\u0259n hans\u0131 neqativ emosional ba\u011fl\u0131l\u0131q haqq\u0131ndad\u0131r?",
        "true-answer": " Biz insanlara, yerl\u0259r\u0259 v\u0259 \u0259\u015fyalara ba\u011flana bil\u0259rik v\u0259 bu \u0259laq\u0259l\u0259r h\u0259m qar\u015f\u0131la\u015fd\u0131\u011f\u0131m\u0131z v\u0259ziyy\u0259tl\u0259, h\u0259m d\u0259 atmal\u0131 oldu\u011fumuz m\u00fcvafiq t\u0259dbirl\u0259rl\u0259 ba\u011fl\u0131 q\u0259rarlar t\u0259sir ed\u0259 bil\u0259r.",
        "wrong-answers": [
            " \u015e\u0259xsi m\u0259nf\u0259\u0259ti m\u00f6vcudlu\u011fu,m\u0259lumatlara emosional diqq\u0259timizi z\u0259ifl\u0259dir v\u0259 bu da bizi g\u00f6rm\u0259k ist\u0259diyimiz kimi h\u0259r\u0259k\u0259t etm\u0259y\u0259 t\u0259\u015fviq edir.",
            " He\u00e7 biri",
            " T\u0259cr\u00fcb\u0259l\u0259r indiki situasiyayla ba\u011fl\u0131 b\u0259zi m\u00fch\u00fcm f\u0259rql\u0259ndirici amill\u0259ri g\u00f6rm\u0259m\u0259yimiz\u0259 v\u0259 ya \u00f6n\u0259ms\u0259m\u0259m\u0259yimiz\u0259 s\u0259b\u0259b ola bil\u0259r.",
            " B\u0259zi t\u0259cr\u00fcb\u0259l\u0259r indiki v\u0259ziyy\u0259t\u0259 uy\u011fun v\u0259 m\u00fcqayis\u0259 oluna bil\u0259n g\u00f6r\u00fcns\u0259 d\u0259, d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259mizi \u00e7a\u015fd\u0131r\u0131r."
        ]
    },
    {
        "question": "\n265. Daniel Goleman\u0131n \u201cEmosional Z\u0259ka\u201d modelind\u0259 empatiya dedikd\u0259 n\u0259 ba\u015fa d\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcr?",
        "true-answer": " Dig\u0259r insanlar\u0131n emosional v\u0259ziyy\u0259tl\u0259rini anlamaq, insanlara emosional reaksiyalar\u0131na uy\u011fun davranmaq bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r.",
        "wrong-answers": [
            " \u018flaq\u0259l\u0259r v\u0259 \u015f\u0259b\u0259k\u0259 qurmaqda mahir, \u00fcmumi dil tapmaq v\u0259 yax\u0131n m\u00fcnasib\u0259t yaratmaq bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r.",
            " \u00d6z \u0259hval-ruhiyy\u0259sini, duy\u011fular\u0131n\u0131 v\u0259 obrazlar\u0131n\u0131, habel\u0259 onlar\u0131n ba\u015fqalar\u0131na t\u0259sirini ba\u015fa d\u00fc\u015fm\u0259k v\u0259 q\u0259bul etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r.",
            " \u00d6z emosiyalar\u0131n\u0131 idar\u0259 etm\u0259k v\u0259 ya y\u00f6nl\u0259ndirm\u0259k, m\u00fchakim\u0259 y\u00fcr\u00fctm\u0259kd\u0259 t\u0259l\u0259sik olmamaq, y\u0259ni h\u0259r\u0259k\u0259t etm\u0259zd\u0259n \u0259vv\u0259l d\u00fc\u015f\u00fcnm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r.",
            " Daima u\u011fur qazanma ist\u0259yi v\u0259 u\u011fursuzluq qar\u015f\u0131s\u0131nda bel\u0259 pozitiv qalma bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r."
        ]
    },
    {
        "question": "\n266. Emosional Z\u0259ka Modell\u0259rind\u0259n olan Model Reuven Bar-ON-un \u0259sas komponentl\u0259rind\u0259n olan duy\u011fusal \u015f\u00fcur qabiliyy\u0259tinin d\u00fczg\u00fcn \u015f\u0259rh\nolundu\u011fu variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " bir insan\u0131n bir anda bir duy\u011funun varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tan\u0131maq, duy\u011fular\u0131n\u0131 ay\u0131rd etm\u0259k v\u0259 meydana g\u0259lm\u0259sinin s\u0259b\u0259bl\u0259rini anlamaq qabiliyy\u0259tidir.",
        "wrong-answers": [
            " hissl\u0259rinizi v\u0259 d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259l\u0259rinizi ayd\u0131n v\u0259 konstruktiv \u015f\u0259kild\u0259 ifad\u0259 etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131, eyni zamanda emosional enerjinizi s\u0259f\u0259rb\u0259r etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131, z\u0259ruri hallarda \u00f6z m\u00f6vqeyinizi m\u00f6hk\u0259m tutmaq.",
            " \u00f6z\u00fcn\u00fc bir sosial qrupun \u00fczv\u00fc kimi tan\u0131tmaq, dig\u0259r insanlarla konstruktiv \u0259m\u0259kda\u015fl\u0131q etm\u0259k, qay\u011f\u0131 g\u00f6st\u0259rm\u0259k v\u0259 dig\u0259r insanlar \u00fc\u00e7\u00fcn m\u0259suliyy\u0259t da\u015f\u0131maq qabiliyy\u0259tidir.",
            " ba\u015fqalar\u0131n\u0131n duy\u011fular\u0131n\u0131 tan\u0131maq, x\u0259b\u0259rdar olmaq v\u0259 anlamaq qabiliyy\u0259tidir.",
            " \u00f6z\u00fcn\u0259 g\u00fcv\u0259nm\u0259k v\u0259 emosional olaraq ba\u015fqalar\u0131ndan as\u0131l\u0131 olmamaq qabiliyy\u0259tidir."
        ]
    },
    {
        "question": "\n267. Qar\u0131\u015f\u0131q modelin komponentl\u0259rind\u0259n olan Empatiyan\u0131n d\u00fczg\u00fcn \u015f\u0259rh olundu\u011fu variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " q\u0259rar ver\u0259rk\u0259n dig\u0259r insanlar\u0131n hissl\u0259rini n\u0259z\u0259r\u0259 almaq qabiliyy\u0259tidir.",
        "wrong-answers": [
            " \u00f6z\u00fcn\u00fc ba\u015fa d\u00fc\u015fm\u0259k v\u0259 qiym\u0259tl\u0259ndirm\u0259k, qabiliyy\u0259t v\u0259 m\u0259hdudiyy\u0259tl\u0259rinizi, g\u00fccl\u00fc v\u0259 z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259rinizi g\u00f6rm\u0259k v\u0259 g\u00fccl\u00fc v\u0259 z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259rinizl\u0259 birlikd\u0259 \u00f6z\u00fcn\u00fcz\u00fc q\u0259bul etm\u0259k qabiliyy\u0259tidir.",
            " duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131 idar\u0259 etm\u0259k, impulslar\u0131 dayand\u0131rmaq qabiliyy\u0259ti.",
            " m\u0259qs\u0259d\u0259 \u00e7atmaq namin\u0259 s\u0259y g\u00f6st\u0259rm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r. Bu qabiliyy\u0259t x\u00fcsusil\u0259 \u00e7\u0259tinlikl\u0259r yarand\u0131qda v\u0259 ya i\u015fl\u0259r yanl\u0131\u015f getdikd\u0259 faydal\u0131d\u0131r. \u00d6z\u00fcn\u00fc motivasiya ed\u0259 bil\u0259n insan, \u00e7\u0259tinlikl\u0259r qar\u015f\u0131s\u0131nda t\u0259slim olmadan davam etm\u0259y\u0259 g\u00fcc tap\u0131r v\u0259 daha da m\u00f6hk\u0259ml\u0259nir",
            " insanlarla m\u00fcnasib\u0259t qurmaq, insanlar\u0131 manipulyasiya etm\u0259k, onlar\u0131 ist\u0259diyi istiqam\u0259t\u0259 \u00e7\u0259km\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n268. Daniel Goleman t\u0259r\u0259find\u0259n yarad\u0131lan emosional z\u0259ka modelinin dig\u0259ri ad\u0131 m\u0259hz bel\u0259 s\u0259sl\u0259nir",
        "true-answer": " Qar\u0131\u015f\u0131q model",
        "wrong-answers": [
            " \u018fqli v\u0259ziyy\u0259t",
            " Ruhi sars\u0131nt\u0131",
            " Emosional stabillik",
            " Davran\u0131\u015f poz\u011funlu\u011fu"
        ]
    },
    {
        "question": "\n269. Mayer-Salovey-Caruso Duygusal Z\u0259ka Modeli (Bacar\u0131q Modeli) ne\u00e7\u0259 komponentd\u0259n ibar\u0259tdir?",
        "true-answer": " 4",
        "wrong-answers": [
            " 5",
            " 6",
            " 8",
            " 7"
        ]
    },
    {
        "question": "\n270. ... t\u0259\u0259ss\u00fcratlar, assosiasiyalar, duy\u011fular, niyy\u0259tl\u0259r \u00f6z-\u00f6z\u00fcn\u00fc n\u0259s\u0259 etm\u0259d\u0259n daima f\u0259aliyy\u0259td\u0259dirl\u0259r.",
        "true-answer": " \u0130ntuitiv d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259",
        "wrong-answers": [
            " Yarad\u0131c\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259",
            " He\u00e7 biri",
            " Refleksiv d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259",
            " Analitik d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259"
        ]
    },
    {
        "question": "\n271. Daniel Goleman\u0131n \u201cEmosional Z\u0259ka\u201d modelind\u0259 \u00f6z\u00fcn\u00fc motivasiya dedikd\u0259 n\u0259 ba\u015fa d\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcr?",
        "true-answer": " Daima u\u011fur qazanma ist\u0259yi v\u0259 u\u011fursuzluq qar\u015f\u0131s\u0131nda bel\u0259 pozitiv qalma bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r.",
        "wrong-answers": [
            " \u018flaq\u0259l\u0259r v\u0259 \u015f\u0259b\u0259k\u0259 qurmaqda mahir, \u00fcmumi dil tapmaq v\u0259 yax\u0131n m\u00fcnasib\u0259t yaratmaq bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r.",
            " \u00d6z \u0259hval-ruhiyy\u0259sini, duy\u011fular\u0131n\u0131 v\u0259 obrazlar\u0131n\u0131, habel\u0259 onlar\u0131n ba\u015fqalar\u0131na t\u0259sirini ba\u015fa d\u00fc\u015fm\u0259k v\u0259 q\u0259bul etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r.",
            " Dig\u0259r insanlar\u0131n emosional v\u0259ziyy\u0259tl\u0259rini anlamaq, insanlara emosional reaksiyalar\u0131na uy\u011fun davranmaq bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r.",
            " \u00d6z emosiyalar\u0131n\u0131 idar\u0259 etm\u0259k v\u0259 ya y\u00f6nl\u0259ndirm\u0259k, m\u00fchakim\u0259 y\u00fcr\u00fctm\u0259kd\u0259 t\u0259l\u0259sik olmamaq, y\u0259ni h\u0259r\u0259k\u0259t etm\u0259zd\u0259n \u0259vv\u0259l d\u00fc\u015f\u00fcnm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r."
        ]
    },
    {
        "question": "\n272. ... v\u0259 ya \"ikinci sistem\"d\u0259 d\u00fc\u015f\u00fcnm\u0259 yava\u015f, t\u0259l\u0259bkar v\u0259 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclm\u00fc\u015fd\u00fcr.",
        "true-answer": " Refleksiv d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259",
        "wrong-answers": [
            " \u0130ntuitiv d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259",
            " Realist d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259",
            " T\u0259nqidi d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259",
            " Analitik d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259"
        ]
    },
    {
        "question": "\n273. Liderl\u0259rin yaln\u0131\u015f q\u0259rarlar \u00e7\u0131xarma\u011fa t\u0259\u015fviq ed\u0259n amill\u0259r hans\u0131lard\u0131r?",
        "true-answer": " \u015e\u0259xsi maraqlar\u0131n m\u00f6vcudlu\u011fu, Neqativ emosional ba\u011fl\u0131l\u0131q, Yan\u0131ld\u0131c\u0131 ke\u00e7mi\u015f t\u0259cr\u00fcb\u0259l\u0259r",
        "wrong-answers": [
            " Neqativ emosional ba\u011fl\u0131l\u0131q, Yan\u0131ld\u0131c\u0131 ke\u00e7mi\u015f t\u0259cr\u00fcb\u0259l\u0259r",
            " M\u0259nf\u0259\u0259t, \u0130qtisadi amill\u0259r, Sosial amill\u0259r, \u018ftraf m\u00fchit",
            " \u018ftraf m\u00fchit, Ail\u0259 v\u0259ziyy\u0259ti, \u015e\u0259xsi maraqlar\u0131n m\u00f6vcudlu\u011fu, Neqativ emosional ba\u011fl\u0131l\u0131q",
            " \u015e\u0259xsi maraqlar\u0131n m\u00f6vcudlu\u011fu, Neqativ emosional ba\u011fl\u0131l\u0131q, Yan\u0131ld\u0131c\u0131 ke\u00e7mi\u015f t\u0259cr\u00fcb\u0259l\u0259r, \u018ftraf m\u00fchit"
        ]
    },
    {
        "question": "\n274. Emosional z\u0259ka haqq\u0131nda qeyd olunanlardan d\u00fczg\u00fcn olan\u0131n\u0131 se\u00e7in.",
        "true-answer": " Emosional z\u0259kal\u0131 insanlar \u00e7\u0259tin \u015f\u0259raitd\u0259 bel\u0259 \u00fcmid v\u0259 m\u00fcsb\u0259t m\u00fcnasib\u0259t saxlamaq qabiliyy\u0259tin\u0259 sahibdirl\u0259r",
        "wrong-answers": [
            " Emosional z\u0259kal\u0131 insanlar reall\u0131\u011f\u0131 ad\u0259t\u0259n adekvat qiym\u0259tl\u0259ndir\u0259 bilmir",
            " Emosional z\u0259kal\u0131 insanlar neqativ enerjil\u0259rini dig\u0259rl\u0259rin\u0259 \u00f6t\u00fcr\u00fcr",
            " Emosional z\u0259kal\u0131 insanlar daim \u015f\u00fcbh\u0259\u00e7i olur",
            " Emosional z\u0259kal\u0131 insanlar daim m\u00fcdafi\u0259 m\u00f6vqeyind\u0259 olur"
        ]
    },
    {
        "question": "\n275. Emosional z\u0259ka haqq\u0131nda qeyd olunanlardan d\u00fczg\u00fcn olan\u0131n\u0131 se\u00e7in.",
        "true-answer": " Emosional z\u0259kan\u0131n m\u0259d\u0259ni v\u0259 ya k\u00fcbar olmaqla \u0259laq\u0259si yoxdur",
        "wrong-answers": [
            " Emosional z\u0259kan\u0131n m\u0259d\u0259ni v\u0259 ya k\u00fcbar olmaqla birba\u015fa \u0259laq\u0259si var",
            " Emosional intellekt \u0130Q il\u0259 m\u00fcqayis\u0259d\u0259 daha az \u0259h\u0259miyy\u0259t\u0259 malikdir",
            " Karyerada u\u011furlu olmaq \u00fc\u00e7\u00fcn yaln\u0131z \u0130Q vacibdir",
            " Emosional z\u0259ka yax\u015f\u0259 n\u0259tic\u0259l\u0259r \u0259ld\u0259 etm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn \u0130Q -n\u00fc d\u00fczg\u00fc idar\u0259 ed\u0259 bilm\u0259kdir"
        ]
    },
    {
        "question": "\n276. Reuven Bar-ON emosional z\u0259ka modelininin komponentl\u0259rind\u0259n olan \"\u00c7eviklik \"\n-in d\u00fczg\u00fcn \u015f\u0259rh edildiyi variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " d\u0259yi\u015f\u0259n \u015f\u0259rtl\u0259r\u0259 uy\u011fun olaraq hissl\u0259rinizi, d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259l\u0259rinizi, inanclar\u0131n\u0131z\u0131 v\u0259 davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131z\u0131 tez bir zamanda t\u0259nziml\u0259m\u0259k qabiliyy\u0259tidir.",
        "wrong-answers": [
            " h\u0259d\u0259fl\u0259r qoymaq v\u0259 onlara \u00e7atmaq \u00fc\u00e7\u00fcn s\u0259y g\u00f6st\u0259rm\u0259k, potensial\u0131n\u0131z\u0131 h\u0259yata ke\u00e7irm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131.",
            " duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131 t\u0259sirli \u015f\u0259kild\u0259 idar\u0259 etm\u0259k, v\u0259ziyy\u0259td\u0259n tez bir \u015f\u0259kild\u0259 \u00e7\u0131x\u0131\u015f etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r",
            " \u00d6z\u00fcnd\u0259n, ba\u015fqalar\u0131ndan v\u0259 \u00fcmumiyy\u0259tl\u0259 h\u0259yatdan m\u0259mnun hiss etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131. duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131 cilovlamaq",
            " problemi m\u00fc\u0259yy\u0259nl\u0259\u015fdirm\u0259k v\u0259 formala\u015fd\u0131rmaq v\u0259 bunun \u00fc\u00e7\u00fcn potensial t\u0259sirli bir h\u0259ll tapmaq qabiliyy\u0259tidir."
        ]
    },
    {
        "question": "\n277. Mayer-Salovey-Caruso Duygusal Z\u0259ka Modelinin (Bacar\u0131q Modeli) komponenti olan \"Duy\u011fular\u0131 ba\u015fa d\u00fc\u015fm\u0259y \"-in d\u00fczg\u00fcn \u015f\u0259rh\nedildiyi variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " bir duy\u011funun meydana g\u0259lm\u0259sinin s\u0259b\u0259bini m\u00fc\u0259yy\u0259n etm\u0259k, d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259l\u0259r v\u0259 duy\u011fular aras\u0131ndak\u0131 \u0259laq\u0259ni tan\u0131maq, bir duy\u011fudan dig\u0259rin\u0259 ke\u00e7idi t\u0259yin etm\u0259k, zaman ke\u00e7dikc\u0259 duy\u011funun inki\u015faf\u0131n\u0131 proqnozla\u015fd\u0131rmaq bacar\u0131\u011f\u0131. m\u00fcnasib\u0259tl\u0259rd\u0259ki duy\u011fular\u0131 \u015f\u0259rh etm\u0259k, m\u00fcr\u0259kk\u0259b (qeyri -m\u00fc\u0259yy\u0259n, birm\u0259nal\u0131 olmayan) hissl\u0259ri anlamaq.",
        "wrong-answers": [
            " m\u00fcnasib\u0259tl\u0259rd\u0259ki duy\u011fular\u0131 \u015f\u0259rh etm\u0259k, m\u00fcr\u0259kk\u0259b (qeyri -m\u00fc\u0259yy\u0259n, birm\u0259nal\u0131 olmayan) hissl\u0259ri anlamaq",
            " dig\u0259r insanlar\u0131n duy\u011fular\u0131n\u0131 (\u00fcz ifad\u0259l\u0259ri, jestl\u0259r, g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f, yeri\u015f, davran\u0131\u015f, s\u0259s) tan\u0131maq v\u0259 \u00f6z duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131",
            " insan\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcnm\u0259 prosesini aktivl\u0259\u015fdirm\u0259k, yarad\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 oyatmaq, duy\u011fular\u0131 motivasiya faktoru kimi istifad\u0259 etm\u0259k qabiliyy\u0259tidir.",
            " M\u0259qs\u0259dl\u0259riniz\u0259 \u00e7atmaq \u00fc\u00e7\u00fcn duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131 v\u0259 ba\u015fqalar\u0131n\u0131n duy\u011fular\u0131n\u0131 ram etm\u0259k, oyatmaq v\u0259 y\u00f6nl\u0259ndirm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131."
        ]
    },
    {
        "question": "\n278. Zakan\u0131n \u0259n dol\u011fun t\u0259rifini se\u00e7in:",
        "true-answer": " Z\u0259ka (v\u0259 ya intellekt) \u0259n geni\u015f yay\u0131lan m\u0259nas\u0131 il\u0259 insan\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcnm\u0259, h\u0259qiq\u0259tl\u0259ri q\u0259bul etm\u0259, m\u00fchakim\u0259 etm\u0259 v\u0259 n\u0259tic\u0259 \u00e7\u0131xarma qabiliyy\u0259tl\u0259rinin c\u0259midir. Z\u0259ka, s\u0259b\u0259b il\u0259 n\u0259tic\u0259 aras\u0131ndak\u0131 ba\u011fl\u0131l\u0131qlar\u0131 tapmaq, b\u0259nz\u0259rlik v\u0259 f\u0259rqlilikl\u0259ri anlamaqd\u0131r.",
        "wrong-answers": [
            " Dig\u0259r insanlar\u0131n duy\u011fular\u0131n\u0131 (\u00fcz ifad\u0259l\u0259ri, jestl\u0259r, g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f, yeri\u015f, davran\u0131\u015f, s\u0259s) tan\u0131maq v\u0259 \u00f6z duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131",
            " bir duy\u011funun meydana g\u0259lm\u0259sinin s\u0259b\u0259bini m\u00fc\u0259yy\u0259n etm\u0259k, d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259l\u0259r v\u0259 duy\u011fular aras\u0131ndak\u0131 \u0259laq\u0259ni tan\u0131maq, bir duy\u011fudan dig\u0259rin\u0259 ke\u00e7idi t\u0259yin etm\u0259k, zaman ke\u00e7dikc\u0259 duy\u011funun inki\u015faf\u0131n\u0131 proqnozla\u015fd\u0131rmaq bacar\u0131\u011f\u0131. m\u00fcnasib\u0259tl\u0259rd\u0259ki duy\u011fular\u0131 \u015f\u0259rh etm\u0259k, m\u00fcr\u0259kk\u0259b (qeyri -m\u00fc\u0259yy\u0259n, birm\u0259nal\u0131 olmayan) hissl\u0259ri anlamaq",
            " M\u0259qs\u0259dl\u0259riniz\u0259 \u00e7atmaq \u00fc\u00e7\u00fcn duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131 v\u0259 ba\u015fqalar\u0131n\u0131n duy\u011fular\u0131n\u0131 ram etm\u0259k, oyatmaq v\u0259 y\u00f6nl\u0259ndirm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131. M\u0259ntiqi \u0259laq\u0259l\u0259r qurark\u0259n, m\u00fcxt\u0259lif probleml\u0259ri h\u0259ll ed\u0259rk\u0259n, q\u0259rar ver\u0259rk\u0259n v\u0259 davran\u0131\u015f\u0131n\u0131 se\u00e7\u0259rk\u0259n duy\u011fular\u0131 n\u0259z\u0259r\u0259 almaq qabiliyy\u0259ti d\u0259 daxildir",
            " Duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131, q\u0259rar q\u0259bulu zaman\u0131 motivasiyan\u0131z\u0131, g\u00fccl\u00fc v\u0259 z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259rinizi tan\u0131maq, m\u0259qs\u0259dl\u0259rinizi v\u0259 h\u0259yat d\u0259y\u0259rl\u0259rinizi t\u0259yin etm\u0259k qabiliyy\u0259tidir."
        ]
    },
    {
        "question": "\n279. Daniel Goleman\u0131n \u201cEmosional Z\u0259ka\u201d modelind\u0259 m\u00fcnasib\u0259tl\u0259rin idar\u0259 edilm\u0259si dedikd\u0259 n\u0259 ba\u015fa d\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcr?",
        "true-answer": " \u018flaq\u0259l\u0259r v\u0259 \u015f\u0259b\u0259k\u0259 qurmaqda mahir, \u00fcmumi dil tapmaq v\u0259 yax\u0131n m\u00fcnasib\u0259t yaratmaq bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r.",
        "wrong-answers": [
            " Dig\u0259r insanlar\u0131n emosional v\u0259ziyy\u0259tl\u0259rini anlamaq, insanlara emosional reaksiyalar\u0131na uy\u011fun davranmaq bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r.",
            " \u00d6z emosiyalar\u0131n\u0131 idar\u0259 etm\u0259k v\u0259 ya y\u00f6nl\u0259ndirm\u0259k, m\u00fchakim\u0259 y\u00fcr\u00fctm\u0259kd\u0259 t\u0259l\u0259sik olmamaq, y\u0259ni h\u0259r\u0259k\u0259t etm\u0259zd\u0259n \u0259vv\u0259l d\u00fc\u015f\u00fcnm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r",
            " \u00d6z \u0259hval-ruhiyy\u0259sini, duy\u011fular\u0131n\u0131 v\u0259 obrazlar\u0131n\u0131, habel\u0259 onlar\u0131n ba\u015fqalar\u0131na t\u0259sirini ba\u015fa d\u00fc\u015fm\u0259k v\u0259 q\u0259bul etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r.",
            " Daima u\u011fur qazanma ist\u0259yi v\u0259 u\u011fursuzluq qar\u015f\u0131s\u0131nda bel\u0259 pozitiv qalma bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r."
        ]
    },
    {
        "question": "\n280. Daniel Goleman\u0131n \u201cEmosional Z\u0259ka\u201d modelind\u0259 \u00f6z\u00fcn\u00fc idar\u0259 etm\u0259 dedikd\u0259 n\u0259 ba\u015fa d\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcr?",
        "true-answer": " \u00d6z emosiyalar\u0131n\u0131 idar\u0259 etm\u0259k v\u0259 ya y\u00f6nl\u0259ndirm\u0259k, m\u00fchakim\u0259 y\u00fcr\u00fctm\u0259kd\u0259 t\u0259l\u0259sik olmamaq, y\u0259ni h\u0259r\u0259k\u0259t etm\u0259zd\u0259n \u0259vv\u0259l d\u00fc\u015f\u00fcnm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r.",
        "wrong-answers": [
            " \u018flaq\u0259l\u0259r v\u0259 \u015f\u0259b\u0259k\u0259 qurmaqda mahir, \u00fcmumi dil tapmaq v\u0259 yax\u0131n m\u00fcnasib\u0259t yaratmaq bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r.",
            " \u00d6z \u0259hval-ruhiyy\u0259sini, duy\u011fular\u0131n\u0131 v\u0259 obrazlar\u0131n\u0131, habel\u0259 onlar\u0131n ba\u015fqalar\u0131na t\u0259sirini ba\u015fa d\u00fc\u015fm\u0259k v\u0259 q\u0259bul etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r.",
            " Dig\u0259r insanlar\u0131n emosional v\u0259ziyy\u0259tl\u0259rini anlamaq, insanlara emosional reaksiyalar\u0131na uy\u011fun davranmaq bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r.",
            " Daima u\u011fur qazanma ist\u0259yi v\u0259 u\u011fursuzluq qar\u015f\u0131s\u0131nda bel\u0259 pozitiv qalma bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r."
        ]
    },
    {
        "question": "\n281. Daniel Goleman\u0131n \u201cEmosional Z\u0259ka\u201d modelind\u0259 \u00f6z\u00fcn\u00fc d\u0259rk etm\u0259 dedikd\u0259 n\u0259 ba\u015fa d\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcr?",
        "true-answer": " \u00d6z \u0259hval-ruhiyy\u0259sini, duy\u011fular\u0131n\u0131 v\u0259 obrazlar\u0131n\u0131, habel\u0259 onlar\u0131n ba\u015fqalar\u0131na t\u0259sirini ba\u015fa d\u00fc\u015fm\u0259k v\u0259 q\u0259bul etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r.",
        "wrong-answers": [
            " \u00d6z emosiyalar\u0131n\u0131 idar\u0259 etm\u0259k v\u0259 ya y\u00f6nl\u0259ndirm\u0259k, m\u00fchakim\u0259 y\u00fcr\u00fctm\u0259kd\u0259 t\u0259l\u0259sik olmamaq, y\u0259ni h\u0259r\u0259k\u0259t etm\u0259zd\u0259n \u0259vv\u0259l d\u00fc\u015f\u00fcnm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r.",
            " Dig\u0259r insanlar\u0131n emosional v\u0259ziyy\u0259tl\u0259rini anlamaq, insanlara emosional reaksiyalar\u0131na uy\u011fun davranmaq bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r.",
            " \u018flaq\u0259l\u0259r v\u0259 \u015f\u0259b\u0259k\u0259 qurmaqda mahir, \u00fcmumi dil tapmaq v\u0259 yax\u0131n m\u00fcnasib\u0259t yaratmaq bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r.",
            " \u00d6z\u00fcn\u00fc motivasiya ed\u0259 bilm\u0259, daima u\u011fur qazanma ist\u0259yi v\u0259 u\u011fursuzluq qar\u015f\u0131s\u0131nda bel\u0259 pozitiv qalma bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r."
        ]
    },
    {
        "question": "\n282. Bar-Onun \u201cPsixoloji Xo\u015fb\u0259xtlik Konsepsiyas\u0131n\u0131n \u0130nki\u015faf\u0131 v\u0259 Test Edilm\u0259si\u201d modelind\u0259 Motivasiya v\u0259 \u00fcmumi \u0259hval-ruhiyy\u0259 dedikd\u0259 n\u0259\nba\u015fa d\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcr?",
        "true-answer": " Optimist olma, \u00f6z\u00fcn\u00fc v\u0259 ba\u015fqalar\u0131n\u0131 b\u0259y\u0259nm\u0259, xo\u015fb\u0259xtliyi hiss etm\u0259k v\u0259 ifad\u0259 etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131",
        "wrong-answers": [
            " Stressin \u00f6hd\u0259sind\u0259n g\u0259lm\u0259k v\u0259 s\u0259rt duy\u011fular\u0131 idar\u0259 etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131",
            " Ba\u015fqalar\u0131n\u0131n hissl\u0259rini tan\u0131maq v\u0259 anlamaq, \u00fcmumilikd\u0259 insanlara qay\u011f\u0131 g\u00f6st\u0259rm\u0259k v\u0259 emosional yax\u0131n m\u00fcnasib\u0259tl\u0259r qurmaq bacar\u0131\u011f\u0131",
            " M\u00f6vcud v\u0259ziyy\u0259tin d\u0259qiq qiym\u0259tl\u0259ndirilm\u0259si , \u00f6z hissl\u0259rini v\u0259 d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259l\u0259rini \u00e7evik \u015f\u0259kild\u0259 d\u0259yi\u015fdirm\u0259 v\u0259 probleml\u0259ri h\u0259ll ed\u0259 bilm\u0259 bacar\u0131\u011f\u0131",
            " \u00d6z m\u0259nliyini anlamaq, \u00f6z hissl\u0259rini ba\u015fa d\u00fc\u015fm\u0259k, \u00f6z hissl\u0259rini v\u0259 fikirl\u0259rini ifad\u0259 etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n283. Bar-Onun \u201cPsixoloji Xo\u015fb\u0259xtlik Konsepsiyas\u0131n\u0131n \u0130nki\u015faf\u0131 v\u0259 Test Edilm\u0259si\u201d modelind\u0259 stressin idar\u0259 edilm\u0259si strategiyalar\u0131 dedikd\u0259 n\u0259\nba\u015fa d\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcr?",
        "true-answer": " Stressin \u00f6hd\u0259sind\u0259n g\u0259lm\u0259k v\u0259 s\u0259rt duy\u011fular\u0131 idar\u0259 etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131",
        "wrong-answers": [
            " Optimist olma, \u00f6z\u00fcn\u00fc v\u0259 ba\u015fqalar\u0131n\u0131 b\u0259y\u0259nm\u0259, xo\u015fb\u0259xtliyi hiss etm\u0259k v\u0259 ifad\u0259 etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131",
            " M\u00f6vcud v\u0259ziyy\u0259tin d\u0259qiq qiym\u0259tl\u0259ndirilm\u0259si , \u00f6z hissl\u0259rini v\u0259 d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259l\u0259rini \u00e7evik \u015f\u0259kild\u0259 d\u0259yi\u015fdirm\u0259 v\u0259 probleml\u0259ri h\u0259ll ed\u0259 bilm\u0259 bacar\u0131\u011f\u0131",
            " \u00d6z m\u0259nliyini anlamaq, \u00f6z hissl\u0259rini ba\u015fa d\u00fc\u015fm\u0259k, \u00f6z hissl\u0259rini v\u0259 fikirl\u0259rini ifad\u0259 etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131",
            " Ba\u015fqalar\u0131n\u0131n hissl\u0259rini tan\u0131maq v\u0259 anlamaq, \u00fcmumilikd\u0259 insanlara qay\u011f\u0131 g\u00f6st\u0259rm\u0259k v\u0259 emosional yax\u0131n m\u00fcnasib\u0259tl\u0259r qurmaq bacar\u0131\u011f\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n284. Reuven Bar-ON emosional z\u0259ka modelininin komponentl\u0259rind\u0259n olan \"Optimizm \"\n-in d\u00fczg\u00fcn \u015f\u0259rh edildiyi variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin",
        "true-answer": " \u00e7\u0259tin \u015f\u0259raitd\u0259 bel\u0259 \u00fcmid v\u0259 m\u00fcsb\u0259t m\u00fcnasib\u0259t saxlamaq qabiliyy\u0259tidir.",
        "wrong-answers": [
            " \u00d6z\u00fcnd\u0259n, ba\u015fqalar\u0131ndan v\u0259 \u00fcmumiyy\u0259tl\u0259 h\u0259yatdan m\u0259mnun hiss etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131.",
            " bir problemi m\u00fc\u0259yy\u0259nl\u0259\u015fdirm\u0259k v\u0259 formala\u015fd\u0131rmaq v\u0259 bunun \u00fc\u00e7\u00fcn potensial t\u0259sirli bir h\u0259ll tapmaq qabiliyy\u0259tidir.",
            " \u00f6z\u00fcn\u00fc bir sosial qrupun \u00fczv\u00fc kimi tan\u0131tmaq, dig\u0259r insanlarla konstruktiv \u0259m\u0259kda\u015fl\u0131q etm\u0259k, qay\u011f\u0131 g\u00f6st\u0259rm\u0259k v\u0259 dig\u0259r insanlar \u00fc\u00e7\u00fcn m\u0259suliyy\u0259t da\u015f\u0131maq qabiliyy\u0259tidir.",
            " h\u0259d\u0259fl\u0259r qoymaq v\u0259 onlara \u00e7atmaq \u00fc\u00e7\u00fcn s\u0259y g\u00f6st\u0259rm\u0259k, potensial\u0131n\u0131z\u0131 h\u0259yata ke\u00e7irm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131."
        ]
    },
    {
        "question": "\n285. Daniel Goleman t\u0259r\u0259find\u0259n ir\u0259li s\u00fcr\u00fcl\u0259n emosional z\u0259ka modelininin komponentl\u0259rind\u0259n olan \"Empatiyan\u0131n\" -nin d\u00fczg\u00fcn \u015f\u0259rh edildiyi\nvariant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " dig\u0259r insanlarla empatiya qurma qabiliyy\u0259ti, eyni zamanda q\u0259rar ver\u0259rk\u0259n dig\u0259r insanlar\u0131n hissl\u0259rini n\u0259z\u0259r\u0259 almaq qabiliyy\u0259tidir.",
        "wrong-answers": [
            " m\u0259qs\u0259d\u0259 \u00e7atmaq namin\u0259 s\u0259y g\u00f6st\u0259rm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r. Bu qabiliyy\u0259t x\u00fcsusil\u0259 \u00e7\u0259tinlikl\u0259r yarand\u0131qda v\u0259 ya i\u015fl\u0259r yanl\u0131\u015f getdikd\u0259 faydal\u0131d\u0131r. \u00d6z\u00fcn\u00fc motivasiya ed\u0259 bil\u0259n insan, \u00e7\u0259tinlikl\u0259r qar\u015f\u0131s\u0131nda t\u0259slim olmadan davam etm\u0259y\u0259 g\u00fcc tap\u0131r v\u0259 daha da m\u00f6hk\u0259ml\u0259nir.",
            " insanlarla m\u00fcnasib\u0259t qurmaq, insanlar\u0131 manipulyasiya etm\u0259k, onlar\u0131 ist\u0259diyi istiqam\u0259t\u0259 \u00e7\u0259km\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131.",
            " duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131, q\u0259rar q\u0259bulu zaman\u0131 motivasiyan\u0131z\u0131, g\u00fccl\u00fc v\u0259 z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259rinizi tan\u0131maq, m\u0259qs\u0259dl\u0259rinizi v\u0259 h\u0259yat d\u0259y\u0259rl\u0259rinizi t\u0259yin etm\u0259k qabiliyy\u0259tidir.",
            " duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131 idar\u0259 etm\u0259k, impulslar\u0131 dayand\u0131rmaq qabiliyy\u0259ti."
        ]
    },
    {
        "question": "\n286. Daniel Goleman t\u0259r\u0259find\u0259n yarad\u0131lan emosional z\u0259ka modelininin komponentl\u0259rind\u0259n olan \"Motivasiya\"\n-n\u0131n d\u00fczg\u00fcn \u015f\u0259rh edildiyi variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " m\u0259qs\u0259d\u0259 \u00e7atmaq namin\u0259 s\u0259y g\u00f6st\u0259rm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r. Bu qabiliyy\u0259t x\u00fcsusil\u0259 \u00e7\u0259tinlikl\u0259r yarand\u0131qda v\u0259 ya i\u015fl\u0259r yanl\u0131\u015f getdikd\u0259 faydal\u0131d\u0131r. \u00d6z\u00fcn\u00fc motivasiya ed\u0259 bil\u0259n insan, \u00e7\u0259tinlikl\u0259r qar\u015f\u0131s\u0131nda t\u0259slim olmadan davam etm\u0259y\u0259 g\u00fcc tap\u0131r v\u0259 daha da m\u00f6hk\u0259ml\u0259nir.",
        "wrong-answers": [
            " dig\u0259r insanlarla empatiya qurma qabiliyy\u0259ti, eyni zamanda q\u0259rar ver\u0259rk\u0259n dig\u0259r insanlar\u0131n hissl\u0259rini n\u0259z\u0259r\u0259 almaq qabiliyy\u0259tidir.",
            " duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131 idar\u0259 etm\u0259k, impulslar\u0131 dayand\u0131rmaq qabiliyy\u0259ti",
            " duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131, q\u0259rar q\u0259bulu zaman\u0131 motivasiyan\u0131z\u0131, g\u00fccl\u00fc v\u0259 z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259rinizi tan\u0131maq, m\u0259qs\u0259dl\u0259rinizi v\u0259 h\u0259yat d\u0259y\u0259rl\u0259rinizi t\u0259yin etm\u0259k qabiliyy\u0259tidir",
            " insanlarla m\u00fcnasib\u0259t qurmaq, insanlar\u0131 manipulyasiya etm\u0259k, onlar\u0131 ist\u0259diyi istiqam\u0259t\u0259 \u00e7\u0259km\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131."
        ]
    },
    {
        "question": "\n287. Daniel Goleman t\u0259r\u0259find\u0259n yarad\u0131lan emosional z\u0259ka modelininin komponentl\u0259rind\u0259n olan \"\u00d6z\u00fcn\u00fc t\u0259nziml\u0259m\u0259 \" -nin d\u00fczg\u00fcn \u015f\u0259rh\nedildiyi variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131 idar\u0259 etm\u0259k, impulslar\u0131 dayand\u0131rmaq qabiliyy\u0259ti",
        "wrong-answers": [
            " m\u0259qs\u0259d\u0259 \u00e7atmaq namin\u0259 s\u0259y g\u00f6st\u0259rm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r. Bu qabiliyy\u0259t x\u00fcsusil\u0259 \u00e7\u0259tinlikl\u0259r yarand\u0131qda v\u0259 ya i\u015fl\u0259r yanl\u0131\u015f getdikd\u0259 faydal\u0131d\u0131r. \u00d6z\u00fcn\u00fc motivasiya ed\u0259 bil\u0259n insan, \u00e7\u0259tinlikl\u0259r qar\u015f\u0131s\u0131nda t\u0259slim olmadan davam etm\u0259y\u0259 g\u00fcc tap\u0131r v\u0259 daha da m\u00f6hk\u0259ml\u0259nir.",
            " insanlarla m\u00fcnasib\u0259t qurmaq, insanlar\u0131 manipulyasiya etm\u0259k, onlar\u0131 ist\u0259diyi istiqam\u0259t\u0259 \u00e7\u0259km\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131",
            " \u00f6z\u00fcn\u00fc bir sosial qrupun \u00fczv\u00fc kimi tan\u0131tmaq, dig\u0259r insanlarla konstruktiv \u0259m\u0259kda\u015fl\u0131q etm\u0259k, qay\u011f\u0131 g\u00f6st\u0259rm\u0259k v\u0259 dig\u0259r insanlar \u00fc\u00e7\u00fcn m\u0259suliyy\u0259t da\u015f\u0131maq qabiliyy\u0259tidir",
            " dig\u0259r insanlarla empatiya qurma qabiliyy\u0259ti, eyni zamanda q\u0259rar ver\u0259rk\u0259n dig\u0259r insanlar\u0131n hissl\u0259rini n\u0259z\u0259r\u0259 almaq qabiliyy\u0259tidir"
        ]
    },
    {
        "question": "\n288.\nEmosiyalar\u0131n \u0259n m\u00fch\u00fcm funksiyalar\u0131n\u0131 hans\u0131 \u00fc\u00e7 qrupda toplamaq olar?\n1. \u0130nsan\u0131 f\u0259aliyy\u0259t\u0259 haz\u0131rlamaq\n2. Davaml\u0131 inki\u015faf\n3. G\u0259l\u0259c\u0259k davran\u0131\u015flar\u0131n formala\u015fd\u0131r\u0131lmas\u0131\n4. Karyerada y\u00fcks\u0259li\u015f\n5. Sosial m\u00fcnasib\u0259tl\u0259rin t\u0259nziml\u0259nm\u0259sin\u0259 k\u00f6m\u0259k etm\u0259k.",
        "true-answer": " 1,3,5",
        "wrong-answers": [
            " 1,2,3",
            " 1,4,5",
            " 2,3,4",
            " 3,4,5"
        ]
    },
    {
        "question": "\n289. Emosiya n\u0259dir?",
        "true-answer": " F\u0259rdin daxilind\u0259n v\u0259 ya xarici m\u00fchitd\u0259n (\u0259trafdan) g\u0259l\u0259n q\u0131c\u0131qlar qar\u015f\u0131s\u0131nda \u0259vv\u0259lc\u0259 ifad\u0259sin\u0259 (b\u0259d\u0259n dilin\u0259), duru\u015funa v\u0259 davran\u0131\u015f\u0131na t\u0259sir ed\u0259n strukturla\u015fd\u0131r\u0131lm\u0131\u015f hissl\u0259r toplusu kimi m\u00fc\u0259yy\u0259n edil\u0259 bil\u0259r",
        "wrong-answers": [
            " Emosiyalar kort\u0259bii olaraq, qeyri-iradi \u015f\u0259kild\u0259 ortaya \u00e7\u0131xa bilm\u0259z",
            " Emosiyalar b\u0259d\u0259n dili v\u0259 \u00fcz h\u0259r\u0259k\u0259tl\u0259ri il\u0259 (jest, mimika) vasit\u0259sil\u0259 \u00f6z\u00fcn\u00fc \u0259ks etdir\u0259 bilmir",
            " Emosiyalar h\u0259r zaman xo\u015f olan hisl\u0259rdir",
            " Emosiya \u0259vv\u0259lc\u0259d\u0259n m\u00fc\u0259yy\u0259n edil\u0259 bil\u0259r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n290. Duy\u011fular\u0131n (emosiyalar\u0131n) \u00fcmumi x\u00fcsusiyy\u0259tl\u0259rind\u0259n biri yaln\u0131\u015fd\u0131r:",
        "true-answer": " Emosiyalar kort\u0259bii olaraq, qeyri-iradi \u015f\u0259kild\u0259 ortaya \u00e7\u0131xa bilm\u0259z",
        "wrong-answers": [
            " H\u0259r hans\u0131 emosiyaya qap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n zaman eyni zamanda h\u0259y\u0259can da hiss edirs\u0259n",
            " Emosiyalar b\u0259d\u0259n dili v\u0259 \u00fcz h\u0259r\u0259k\u0259tl\u0259ri il\u0259 (jest, mimika) vasit\u0259sil\u0259 \u00f6z\u00fcn\u00fc \u0259ks etdirir",
            " Emosiya \u0259vv\u0259lc\u0259d\u0259n m\u00fc\u0259yy\u0259n edil\u0259 bilm\u0259z",
            " Emosiyalar b\u0259z\u0259n xo\u015f ola bil\u0259r, b\u0259z\u0259n d\u0259 yox"
        ]
    },
    {
        "question": "\n291. Duy\u011fular\u0131n (emosiyalar\u0131n) \u00fcmumi x\u00fcsusiyy\u0259tl\u0259rind\u0259n biri yaln\u0131\u015fd\u0131r:",
        "true-answer": " Emosiya \u0259vv\u0259lc\u0259d\u0259n m\u00fc\u0259yy\u0259n edil\u0259 bil\u0259r",
        "wrong-answers": [
            " Emosiyalar kort\u0259bii olaraq, qeyri-iradi \u015f\u0259kild\u0259 ortaya \u00e7\u0131x\u0131r",
            " Emosiyalar b\u0259z\u0259n xo\u015f ola bil\u0259r, b\u0259z\u0259n d\u0259 yox",
            " Emosiyalar b\u0259d\u0259n dili v\u0259 \u00fcz h\u0259r\u0259k\u0259tl\u0259ri il\u0259 (jest, mimika) vasit\u0259sil\u0259 \u00f6z\u00fcn\u00fc \u0259ks etdirir",
            " H\u0259r hans\u0131 emosiyaya qap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n zaman eyni zamanda h\u0259y\u0259can da hiss edirs\u0259n"
        ]
    },
    {
        "question": "\n292. Bar-Onun \u201cPsixoloji Xo\u015fb\u0259xtlik Konsepsiyas\u0131n\u0131n \u0130nki\u015faf\u0131 v\u0259 Test Edilm\u0259si\u201d modelind\u0259 \u015f\u0259xsiyy\u0259tl\u0259raras\u0131 bacar\u0131qlar dedikd\u0259 n\u0259 ba\u015fa\nd\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcr?",
        "true-answer": " Ba\u015fqalar\u0131n\u0131n hissl\u0259rini tan\u0131maq v\u0259 anlamaq, \u00fcmumilikd\u0259 insanlara qay\u011f\u0131 g\u00f6st\u0259rm\u0259k v\u0259 emosional yax\u0131n m\u00fcnasib\u0259tl\u0259r qurmaq bacar\u0131\u011f\u0131",
        "wrong-answers": [
            " \u00d6z m\u0259nliyini anlamaq, \u00f6z hissl\u0259rini ba\u015fa d\u00fc\u015fm\u0259k, \u00f6z hissl\u0259rini v\u0259 fikirl\u0259rini ifad\u0259 etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131",
            " M\u00f6vcud v\u0259ziyy\u0259tin d\u0259qiq qiym\u0259tl\u0259ndirilm\u0259si , \u00f6z hissl\u0259rini v\u0259 d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259l\u0259rini \u00e7evik \u015f\u0259kild\u0259 d\u0259yi\u015fdirm\u0259 v\u0259 probleml\u0259ri h\u0259ll ed\u0259 bilm\u0259 bacar\u0131\u011f\u0131",
            " Stressin \u00f6hd\u0259sind\u0259n g\u0259lm\u0259k v\u0259 s\u0259rt duy\u011fular\u0131 idar\u0259 etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131",
            " Optimist olma, \u00f6z\u00fcn\u00fc v\u0259 ba\u015fqalar\u0131n\u0131 b\u0259y\u0259nm\u0259, xo\u015fb\u0259xtliyi hiss etm\u0259k v\u0259 ifad\u0259 etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n293. Emosional Z\u0259ka haqq\u0131nda qeyd olunanlardan biri do\u011frudur.",
        "true-answer": " Y\u00fcks\u0259k EQ-lu insanlar davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131, empatiyan\u0131 v\u0259 k\u00fcbarl\u0131\u011f\u0131 \u00f6z n\u00fcfuzunu yaratma v\u0259 \u00f6z\u00fcn\u0259d\u0259y\u0259r \u00e7\u0259r\u00e7iv\u0259l\u0259rini m\u00fc\u0259yy\u0259n etm\u0259kl\u0259 bu qabiliyy\u0259tl\u0259rini tarazla\u015fd\u0131r\u0131rlar.",
        "wrong-answers": [
            " \u0130ki \u015f\u0259xs \u00f6z aralar\u0131nda m\u00fcbahis\u0259 ya\u015fanan zaman passiv v\u0259 ya m\u00fcsb\u0259t m\u00fcnasib\u0259t g\u00f6st\u0259rir.",
            " Emosional z\u0259kas\u0131 g\u00fccl\u00fc olmayan insanlar \u00f6l\u00e7\u00fcb-bi\u00e7ilm\u0259mi\u015f ani davran\u0131\u015flardansa stess zaman\u0131 daha a\u011f\u0131ll\u0131, \u00f6zl\u0259rind\u0259n \u0259min v\u0259 soyuqqanl\u0131 davran\u0131rlar.",
            " \u0130ki \u015f\u0259xs \u00f6z aralar\u0131nda m\u00fcbahis\u0259 ya\u015fanan zaman yaln\u0131z m\u00fcsb\u0259t m\u00fcnasib\u0259t g\u00f6st\u0259rir.",
            " Emosional z\u0259kas\u0131 g\u00fccl\u00fc olan insanlar \u00f6l\u00e7\u00fcb-bi\u00e7ilm\u0259mi\u015f ani davran\u0131\u015flardansa stess zaman\u0131 daha a\u011f\u0131ll\u0131, \u00f6zl\u0259rin\u0259 \u0259min olmadan v\u0259 istiqanl\u0131 davran\u0131rlar."
        ]
    },
    {
        "question": "\n294. Reuven Bar-ON emosional z\u0259ka modelininin komponentl\u0259rind\u0259n olan \"\u0130mpulslar\u0131 idar\u0259 etm\u0259k \"\n-in d\u00fczg\u00fcn \u015f\u0259rh edildiyi variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131 cilovlamaq",
        "wrong-answers": [
            " duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131 t\u0259sirli \u015f\u0259kild\u0259 idar\u0259 etm\u0259k, v\u0259ziyy\u0259td\u0259n tez bir \u015f\u0259kild\u0259 \u00e7\u0131x\u0131\u015f etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r",
            " \u00f6z\u00fcn\u00fc bir sosial qrupun \u00fczv\u00fc kimi tan\u0131tmaq, dig\u0259r insanlarla konstruktiv \u0259m\u0259kda\u015fl\u0131q etm\u0259k, qay\u011f\u0131 g\u00f6st\u0259rm\u0259k v\u0259 dig\u0259r insanlar \u00fc\u00e7\u00fcn m\u0259suliyy\u0259t da\u015f\u0131maq qabiliyy\u0259tidir",
            " ba\u015fqalar\u0131n\u0131n duy\u011fular\u0131n\u0131 tan\u0131maq, x\u0259b\u0259rdar olmaq v\u0259 anlamaq qabiliyy\u0259tidir",
            " \u015fifahi v\u0259 \u015fifahi olmayan \u00fcnsiyy\u0259t vasit\u0259si il\u0259 konstruktiv \u00fcnsiyy\u0259t qurma bacar\u0131\u011f\u0131, emosional yax\u0131nl\u0131q hissin\u0259 \u0259saslanan qar\u015f\u0131l\u0131ql\u0131 faydal\u0131 \u0259laq\u0259l\u0259r qurmaq v\u0259 saxlamaq bacar\u0131\u011f\u0131, sosial t\u0259maslarda \u00f6z\u00fcn\u00fc s\u0259rb\u0259st v\u0259 rahat hiss etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131."
        ]
    },
    {
        "question": "\n295. Reuven Bar-ON emosional z\u0259ka modelininin komponentl\u0259rind\u0259n olan \"Reall\u0131\u011f\u0131n qiym\u0259tl\u0259ndirilm\u0259si \"\n-in d\u00fczg\u00fcn \u015f\u0259rh edildiyi variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259l\u0259rinizi v\u0259 hissl\u0259rinizi obyektiv xarici reall\u0131qla yoxlamaq bacar\u0131\u011f\u0131",
        "wrong-answers": [
            " bir problemi m\u00fc\u0259yy\u0259nl\u0259\u015fdirm\u0259k v\u0259 formala\u015fd\u0131rmaq v\u0259 bunun \u00fc\u00e7\u00fcn potensial t\u0259sirli bir h\u0259ll tapmaq qabiliyy\u0259tidir.",
            " \u00d6z\u00fcnd\u0259n, ba\u015fqalar\u0131ndan v\u0259 \u00fcmumiyy\u0259tl\u0259 h\u0259yatdan m\u0259mnun hiss etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131. duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131 cilovlamaq",
            " duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131 t\u0259sirli \u015f\u0259kild\u0259 idar\u0259 etm\u0259k, v\u0259ziyy\u0259td\u0259n tez bir \u015f\u0259kild\u0259 \u00e7\u0131x\u0131\u015f etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r.",
            " h\u0259d\u0259fl\u0259r qoymaq v\u0259 onlara \u00e7atmaq \u00fc\u00e7\u00fcn s\u0259y g\u00f6st\u0259rm\u0259k, potensial\u0131n\u0131z\u0131 h\u0259yata ke\u00e7irm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131."
        ]
    },
    {
        "question": "\n296. Reuven Bar-ON emosional z\u0259ka modelininin komponentl\u0259rind\u0259n olan \"Problemin h\u0259lli \"\n-in d\u00fczg\u00fcn \u015f\u0259rh edildiyi variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " bir problemi m\u00fc\u0259yy\u0259nl\u0259\u015fdirm\u0259k v\u0259 formala\u015fd\u0131rmaq v\u0259 bunun \u00fc\u00e7\u00fcn potensial t\u0259sirli bir h\u0259ll tapmaq qabiliyy\u0259tidir.",
        "wrong-answers": [
            " h\u0259d\u0259fl\u0259r qoymaq v\u0259 onlara \u00e7atmaq \u00fc\u00e7\u00fcn s\u0259y g\u00f6st\u0259rm\u0259k, potensial\u0131n\u0131z\u0131 h\u0259yata ke\u00e7irm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131.",
            " duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131 cilovlamaq",
            " duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131 t\u0259sirli \u015f\u0259kild\u0259 idar\u0259 etm\u0259k, v\u0259ziyy\u0259td\u0259n tez bir \u015f\u0259kild\u0259 \u00e7\u0131x\u0131\u015f etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r.",
            " \u00d6z\u00fcnd\u0259n, ba\u015fqalar\u0131ndan v\u0259 \u00fcmumiyy\u0259tl\u0259 h\u0259yatdan m\u0259mnun hiss etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131."
        ]
    },
    {
        "question": "\n297. Daniel Goleman t\u0259r\u0259find\u0259n yarad\u0131lan emosional z\u0259ka modelininin komponentl\u0259rind\u0259n olan \"\u00d6z\u00fcn\u00fc d\u0259rketm\u0259\" -nin d\u00fczg\u00fcn \u015f\u0259rh edildiyi\nvariant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131, q\u0259rar q\u0259bulu zaman\u0131 motivasiyan\u0131z\u0131, g\u00fccl\u00fc v\u0259 z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259rinizi tan\u0131maq, m\u0259qs\u0259dl\u0259rinizi v\u0259 h\u0259yat d\u0259y\u0259rl\u0259rinizi t\u0259yin etm\u0259k qabiliyy\u0259tidir",
        "wrong-answers": [
            " duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131 idar\u0259 etm\u0259k, impulslar\u0131 dayand\u0131rmaq qabiliyy\u0259ti.",
            " dig\u0259r insanlarla empatiya qurma qabiliyy\u0259ti, eyni zamanda q\u0259rar ver\u0259rk\u0259n dig\u0259r insanlar\u0131n hissl\u0259rini n\u0259z\u0259r\u0259 almaq qabiliyy\u0259tidir.",
            " insanlarla m\u00fcnasib\u0259t qurmaq, insanlar\u0131 manipulyasiya etm\u0259k, onlar\u0131 ist\u0259diyi istiqam\u0259t\u0259 \u00e7\u0259km\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131.",
            " m\u0259qs\u0259d\u0259 \u00e7atmaq namin\u0259 s\u0259y g\u00f6st\u0259rm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r. Bu qabiliyy\u0259t x\u00fcsusil\u0259 \u00e7\u0259tinlikl\u0259r yarand\u0131qda v\u0259 ya i\u015fl\u0259r yanl\u0131\u015f getdikd\u0259 faydal\u0131d\u0131r. \u00d6z\u00fcn\u00fc motivasiya ed\u0259 bil\u0259n insan, \u00e7\u0259tinlikl\u0259r qar\u015f\u0131s\u0131nda t\u0259slim olmadan davam etm\u0259y\u0259 g\u00fcc tap\u0131r v\u0259 daha da m\u00f6hk\u0259ml\u0259nir"
        ]
    },
    {
        "question": "\n298. Mayer-Salovey-Caruso Duygusal Z\u0259ka Modelinin (Bacar\u0131q Modeli) komponenti olan \"Duy\u011fular\u0131n qavran\u0131lmas\u0131 \"-n\u0131n d\u00fczg\u00fcn \u015f\u0259rh\nedildiyi variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " dig\u0259r insanlar\u0131n duy\u011fular\u0131n\u0131 (\u00fcz ifad\u0259l\u0259ri, jestl\u0259r, g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f, yeri\u015f, davran\u0131\u015f, s\u0259s) tan\u0131maq v\u0259 \u00f6z duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131.",
        "wrong-answers": [
            " duy\u011fular\u0131 istifad\u0259 etm\u0259k, insan\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcnm\u0259 prosesini aktivl\u0259\u015fdirm\u0259k, yarad\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 oyatmaq, duy\u011fular\u0131 motivasiya faktoru kimi istifad\u0259 etm\u0259k qabiliyy\u0259tidir",
            " M\u0259qs\u0259dl\u0259riniz\u0259 \u00e7atmaq \u00fc\u00e7\u00fcn duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131 v\u0259 ba\u015fqalar\u0131n\u0131n duy\u011fular\u0131n\u0131 ram etm\u0259k, oyatmaq v\u0259 y\u00f6nl\u0259ndirm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131. M\u0259ntiqi \u0259laq\u0259l\u0259r qurark\u0259n, m\u00fcxt\u0259lif probleml\u0259ri h\u0259ll ed\u0259rk\u0259n, q\u0259rar ver\u0259rk\u0259n v\u0259 davran\u0131\u015f\u0131n\u0131 se\u00e7\u0259rk\u0259n duy\u011fular\u0131 n\u0259z\u0259r\u0259 almaq qabiliyy\u0259ti d\u0259 daxildir.",
            " duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131, q\u0259rar q\u0259bulu zaman\u0131 motivasiyan\u0131z\u0131, g\u00fccl\u00fc v\u0259 z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259rinizi tan\u0131maq, m\u0259qs\u0259dl\u0259rinizi v\u0259 h\u0259yat d\u0259y\u0259rl\u0259rinizi t\u0259yin etm\u0259k qabiliyy\u0259tidir.",
            " bir duy\u011funun meydana g\u0259lm\u0259sinin s\u0259b\u0259bini m\u00fc\u0259yy\u0259n etm\u0259k, d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259l\u0259r v\u0259 duy\u011fular aras\u0131ndak\u0131 \u0259laq\u0259ni tan\u0131maq, bir duy\u011fudan dig\u0259rin\u0259 ke\u00e7idi t\u0259yin etm\u0259k, zaman ke\u00e7dikc\u0259 duy\u011funun inki\u015faf\u0131n\u0131 proqnozla\u015fd\u0131rmaq bacar\u0131\u011f\u0131. m\u00fcnasib\u0259tl\u0259rd\u0259ki duy\u011fular\u0131 \u015f\u0259rh etm\u0259k, m\u00fcr\u0259kk\u0259b (qeyri -m\u00fc\u0259yy\u0259n, birm\u0259nal\u0131 olmayan) hissl\u0259ri anlamaq."
        ]
    },
    {
        "question": "\n299.\n\" Duy\u011fular\u0131n qavran\u0131lmas\u0131 - dig\u0259r insanlar\u0131n duy\u011fular\u0131n\u0131 (\u00fcz ifad\u0259l\u0259ri, jestl\u0259r, g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f, yeri\u015f, davran\u0131\u015f, s\u0259s) tan\u0131maq v\u0259 \u00f6z duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131\nm\u00fc\u0259yy\u0259n etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131\" qeyd olunan komponent hans\u0131 Duygusal Z\u0259ka\nModelin\u0259 aiddir.",
        "true-answer": " Mayer-Salovey-Caruso Duygusal Z\u0259ka Modeli (Bacar\u0131q Modeli):",
        "wrong-answers": [
            " Qar\u0131\u015f\u0131q model",
            " \u00d6z\u00fcn\u0259 h\u00f6rm\u0259t",
            " \u015e\u0259xsl\u0259raras\u0131 m\u00fcnasib\u0259tl\u0259r",
            " Model Reuven Bar-ON"
        ]
    },
    {
        "question": "\n300. Emosional Z\u0259ka Modell\u0259rind\u0259n olan Model Reuven Bar-ON-un \u0259sas komponentl\u0259rind\u0259n olan \u015e\u0259xsl\u0259raras\u0131 m\u00fcnasib\u0259tl\u0259r qabiliyy\u0259tinin\nd\u00fczg\u00fcn \u015f\u0259rh olundu\u011fu variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " \u015fifahi v\u0259 \u015fifahi olmayan \u00fcnsiyy\u0259t vasit\u0259si il\u0259 konstruktiv \u00fcnsiyy\u0259t qurma bacar\u0131\u011f\u0131, emosional yax\u0131nl\u0131q hissin\u0259 \u0259saslanan qar\u015f\u0131l\u0131ql\u0131 faydal\u0131 \u0259laq\u0259l\u0259r qurmaq v\u0259 saxlamaq bacar\u0131\u011f\u0131, sosial t\u0259maslarda \u00f6z\u00fcn\u00fc s\u0259rb\u0259st v\u0259 rahat hiss etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131.",
        "wrong-answers": [
            " duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131 t\u0259sirli \u015f\u0259kild\u0259 idar\u0259 etm\u0259k, v\u0259ziyy\u0259td\u0259n tez bir \u015f\u0259kild\u0259 \u00e7\u0131x\u0131\u015f etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r",
            " d\u0259yi\u015f\u0259n \u015f\u0259rtl\u0259r\u0259 uy\u011fun olaraq hissl\u0259rinizi, d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259l\u0259rinizi, inanclar\u0131n\u0131z\u0131 v\u0259 davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131z\u0131 tez bir zamanda t\u0259nziml\u0259m\u0259k qabiliyy\u0259tidir",
            " h\u0259d\u0259fl\u0259r qoymaq v\u0259 onlara \u00e7atmaq \u00fc\u00e7\u00fcn s\u0259y g\u00f6st\u0259rm\u0259k, potensial\u0131n\u0131z\u0131 h\u0259yata ke\u00e7irm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131",
            " d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259l\u0259rinizi v\u0259 hissl\u0259rinizi obyektiv xarici reall\u0131qla yoxlamaq bacar\u0131\u011f\u0131."
        ]
    },
    {
        "question": "\n301. Emosional Z\u0259ka Modell\u0259rind\u0259n olan Model Reuven Bar-ON-un \u0259sas komponentl\u0259rind\u0259n olan Sosial m\u0259suliyy\u0259t\nqabiliyy\u0259tinin d\u00fczg\u00fcn \u015f\u0259rh olundu\u011fu variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " \u00f6z\u00fcn\u00fc bir sosial qrupun \u00fczv\u00fc kimi tan\u0131tmaq, dig\u0259r insanlarla konstruktiv \u0259m\u0259kda\u015fl\u0131q etm\u0259k, qay\u011f\u0131 g\u00f6st\u0259rm\u0259k v\u0259 dig\u0259r insanlar \u00fc\u00e7\u00fcn m\u0259suliyy\u0259t da\u015f\u0131maq qabiliyy\u0259tidir",
        "wrong-answers": [
            " \u015fifahi v\u0259 \u015fifahi olmayan \u00fcnsiyy\u0259t vasit\u0259si il\u0259 konstruktiv \u00fcnsiyy\u0259t qurma bacar\u0131\u011f\u0131, emosional yax\u0131nl\u0131q hissin\u0259 \u0259saslanan qar\u015f\u0131l\u0131ql\u0131 faydal\u0131 \u0259laq\u0259l\u0259r qurmaq v\u0259 saxlamaq bacar\u0131\u011f\u0131, sosial t\u0259maslarda \u00f6z\u00fcn\u00fc s\u0259rb\u0259st v\u0259 rahat hiss etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131.",
            " Reall\u0131\u011f\u0131n qiym\u0259tl\u0259ndirilm\u0259si",
            " Problemin h\u0259lli",
            " duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131 t\u0259sirli \u015f\u0259kild\u0259 idar\u0259 etm\u0259k, v\u0259ziyy\u0259td\u0259n tez bir \u015f\u0259kild\u0259 \u00e7\u0131x\u0131\u015f etm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n302. Qar\u0131\u015f\u0131q modelin komponentl\u0259rind\u0259n olan \u00d6z\u00fcn\u00fc d\u0259rketm\u0259nin d\u00fczg\u00fcn \u015f\u0259rh olundu\u011fu variant\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259n edin.",
        "true-answer": " Duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131, q\u0259rar q\u0259bulu zaman\u0131 motivasiyan\u0131z\u0131, g\u00fccl\u00fc v\u0259 z\u0259if t\u0259r\u0259fl\u0259rinizi tan\u0131maq, m\u0259qs\u0259dl\u0259rinizi v\u0259 h\u0259yat d\u0259y\u0259rl\u0259rinizi t\u0259yin etm\u0259k qabiliyy\u0259tidir.",
        "wrong-answers": [
            " duy\u011fular\u0131n\u0131z\u0131 idar\u0259 etm\u0259k, impulslar\u0131 dayand\u0131rmaq qabiliyy\u0259ti.",
            " dig\u0259r insanlarla empatiya qurma qabiliyy\u0259ti, eyni zamanda q\u0259rar ver\u0259rk\u0259n dig\u0259r insanlar\u0131n hissl\u0259rini n\u0259z\u0259r\u0259 almaq qabiliyy\u0259tidir.",
            " insanlarla m\u00fcnasib\u0259t qurmaq, insanlar\u0131 manipulyasiya etm\u0259k, onlar\u0131 ist\u0259diyi istiqam\u0259t\u0259 \u00e7\u0259km\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131",
            " m\u0259qs\u0259d\u0259 \u00e7atmaq namin\u0259 s\u0259y g\u00f6st\u0259rm\u0259k bacar\u0131\u011f\u0131d\u0131r. Bu qabiliyy\u0259t x\u00fcsusil\u0259 \u00e7\u0259tinlikl\u0259r yarand\u0131qda v\u0259 ya i\u015fl\u0259r yanl\u0131\u015f getdikd\u0259 faydal\u0131d\u0131r. \u00d6z\u00fcn\u00fc motivasiya ed\u0259 bil\u0259n insan, \u00e7\u0259tinlikl\u0259r qar\u015f\u0131s\u0131nda t\u0259slim olmadan davam etm\u0259y\u0259 g\u00fcc tap\u0131r v\u0259 daha da m\u00f6hk\u0259ml\u0259nir"
        ]
    },
    {
        "question": "\n303. T\u0259f\u0259kk\u00fcr\u00fcn n\u00f6vl\u0259ri hans\u0131lard\u0131r?",
        "true-answer": " \u0130ntuitiv v\u0259 refleksiv",
        "wrong-answers": [
            " Emosional v\u0259 analitik",
            " \u0130ntuitiv v\u0259 analitik",
            " Emosional v\u0259 intuitiv",
            " Analitik v\u0259 refleksiv"
        ]
    },
    {
        "question": "\n304. ... ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z m\u00fcdd\u0259td\u0259 inki\u015faf etm\u0259y\u0259 davam edir.",
        "true-answer": " Emosional intellekt",
        "wrong-answers": [
            " Analitik intellekt",
            " Refleksiv intellekt",
            " M\u0259ntiqi d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259",
            " Rasional intellekt"
        ]
    },
    {
        "question": "\n305. Anadang\u0259lm\u0259 v\u0259 \u00f6yr\u0259nilmi\u015f emosional reaksiyalar beynin ... sistemi t\u0259r\u0259find\u0259n idar\u0259 olunur.",
        "true-answer": " Limbik",
        "wrong-answers": [
            " Nekorteks",
            " Hipokampus",
            " He\u00e7 biri",
            " Yeni beyin"
        ]
    },
    {
        "question": "\n306. IQ-nun h\u0259yatda u\u011fur qazanmas\u0131na t\u00f6hf\u0259si \u0259n \u00e7ox n\u0259 q\u0259d\u0259rdir?",
        "true-answer": " 20%",
        "wrong-answers": [
            " 30%",
            " 50%",
            " 80%",
            " 40%"
        ]
    },
    {
        "question": "\n307. Daniel Goleman\u0131n \u201cEmosional Z\u0259ka\u201d modeli a\u015fa\u011f\u0131dak\u0131 kimidir.",
        "true-answer": " \u00d6z\u00fcn\u00fc d\u0259rk etm\u0259, \u00d6z\u00fcn\u00fc idar\u0259 etm\u0259, \u00d6z\u00fcn\u00fc motivasiya, Empatiya M\u00fcnasib\u0259tl\u0259rin idar\u0259 edilm\u0259si",
        "wrong-answers": [
            " \u015e\u0259xsiyy\u0259tl\u0259raras\u0131 bacar\u0131qlar, \u015e\u0259xsi bacar\u0131qlar, Uy\u011funla\u015fma bacar\u0131\u011f\u0131, Stressin idar\u0259 edilm\u0259si strategiyalar\u0131, Motivasiya v\u0259 \u00fcmumi \u0259hval-ruhiyy\u0259",
            " \u00d6z\u00fcn\u00fc motivasiya, Empatiya, \u015e\u0259xsi bacar\u0131qlar, Uy\u011funla\u015fma bacar\u0131\u011f\u0131, Stressin idar\u0259 edilm\u0259si strategiyalar\u0131",
            " Motivasiya v\u0259 \u00fcmumi \u0259hval-ruhiyy\u0259, \u00d6z\u00fcn\u00fc motivasiya, \u015e\u0259xsi bacar\u0131qlar, Uy\u011funla\u015fma bacar\u0131\u011f\u0131, \u00d6z\u00fcn\u00fc idar\u0259 etm\u0259, \u00d6z\u00fcn\u00fc d\u0259rk etm\u0259",
            " \u00d6z\u00fcn\u00fc d\u0259rk etm\u0259, \u00d6z\u00fcn\u00fc idar\u0259 etm\u0259, \u00d6z\u00fcn\u00fc motivasiya, Empatiya"
        ]
    },
    {
        "question": "\n308. \u0130\u015f axtarandan pul alan rekrutinq \u015firk\u0259tl\u0259rinin v\u0259zif\u0259sin\u0259 aid deyil:",
        "true-answer": " \u015eirk\u0259tin i\u015f axtarandan pul alaraq sifari\u015f\u00e7i \u015firk\u0259t\u0259 \u00f6d\u0259m\u0259si",
        "wrong-answers": [
            " Namiz\u0259dl\u0259rd\u0259n g\u0259l\u0259n sifari\u015f\u0259 \u0259sas\u0259n uy\u011fun i\u015fl\u0259r tapma\u011fa \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131",
            " Namiz\u0259din \u015firk\u0259t\u0259 g\u0259l\u0259r\u0259k anket doldurmas\u0131 v\u0259 m\u00fc\u0259yy\u0259n m\u0259bl\u0259\u011fd\u0259 pul \u00f6d\u0259m\u0259si",
            " \u0130\u015f tapan namiz\u0259din ilk \u0259m\u0259k haqq\u0131n\u0131n bir hiss\u0259sini (normalda 50%-i) \u015firk\u0259t\u0259 verm\u0259si",
            " Daha \u00e7ox ba\u015flan\u011f\u0131c v\u0259 \u0259n yax\u015f\u0131 halda orta s\u0259viyy\u0259 v\u0259zif\u0259l\u0259ri \u00fc\u00e7\u00fcn vakansiya t\u0259qdim etm\u0259si"
        ]
    },
    {
        "question": "\n309. Sosial \u015f\u0259b\u0259k\u0259l\u0259rin faydalar\u0131na daxil deyil:",
        "true-answer": " \u0130\u015f axtar\u0131\u015f\u0131nda vaxt israf\u0131n\u0131n qar\u015f\u0131s\u0131n\u0131 almaq",
        "wrong-answers": [
            " Keyfiyy\u0259tli insanlar tan\u0131maq, \u015f\u0259b\u0259k\u0259l\u0259\u015fm\u0259ni g\u00fccl\u0259ndirm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn ideal \u00fcsuldur",
            " \u0130nsanlar sosial \u015f\u0259b\u0259k\u0259d\u0259n pul qazanmaq \u00fc\u00e7\u00fcn istifad\u0259 edirl\u0259r",
            " \u015e\u0259xsi brendinq \u00fc\u00e7\u00fcn \u0259h\u0259miyy\u0259tli yer\u0259 malikdir",
            " Sosial \u015f\u0259b\u0259kl\u0259r vasit\u0259sil\u0259 h\u0259m yerli \u0259m\u0259k bazar\u0131ndan, h\u0259m d\u0259 xarici \u0259m\u0259k bazar\u0131ndan i\u015f t\u0259klifi alan bir \u00e7ox namiz\u0259d var"
        ]
    },
    {
        "question": "\n310. Sifari\u015f\u00e7i \u015firk\u0259tl\u0259r rekrutinq \u015firk\u0259tl\u0259rin\u0259 \u0259n \u00e7ox hans\u0131 halda m\u00fcraci\u0259t edir?",
        "true-answer": " Orta v\u0259 ya y\u00fcks\u0259k v\u0259zif\u0259l\u0259r\u0259 i\u015f\u00e7i axtaranda",
        "wrong-answers": [
            " Yeni i\u015f\u0259 ba\u015flayan t\u0259cr\u00fcb\u0259siz g\u0259ncl\u0259r\u0259 d\u0259st\u0259k olmaq ist\u0259y\u0259nd\u0259",
            " \u0130\u015f\u00e7iy\u0259 y\u00fcks\u0259k \u0259m\u0259k haqq\u0131 verm\u0259k ist\u0259m\u0259y\u0259nd\u0259",
            " Bu proses \u00fc\u00e7\u00fcn \u00f6zl\u0259rind\u0259 kifay\u0259t q\u0259d\u0259r keyfiyy\u0259tli kadr olmayanda",
            " \"\u018fli\u0259yri\" i\u015f\u00e7il\u0259ri \u015firk\u0259td\u0259n azad etm\u0259k ist\u0259y\u0259nd\u0259"
        ]
    },
    {
        "question": "\n311. Online axtar\u0131\u015fda:",
        "true-answer": " M\u0259lumatlar davaml\u0131 olaraq yenil\u0259nir",
        "wrong-answers": [
            " \u201cM\u0259lumat kirliliyi\u201d m\u00fc\u015fahid\u0259 olunmur",
            " \u0130nsanlar\u0131n \u0259n az istifad\u0259 etdiyi al\u0259tdir",
            " M\u0259lumatlara \u0259l\u00e7atanl\u0131q y\u00fcks\u0259k deyil",
            " \u0130mkanlar limitlidir"
        ]
    },
    {
        "question": "\n312. Bu \u00fcsullardan hans\u0131 \u015f\u0259b\u0259k\u0259l\u0259\u015fm\u0259niz\u0259 \u00e7ox da t\u0259sir etmir?",
        "true-answer": " Qohum-qon\u015fuyla \u0259laq\u0259l\u0259ri m\u00f6hk\u0259ml\u0259ndirm\u0259k",
        "wrong-answers": [
            " G\u00fccl\u00fc \u015f\u0259xsi brendinql\u0259 \u00f6z\u00fcn\u00fcz haqq\u0131nda m\u00fcsb\u0259t t\u0259s\u0259vv\u00fcr formala\u015fd\u0131rmaq",
            " Getdiyiniz t\u0259lim v\u0259 t\u0259dbirl\u0259rd\u0259 yeni \u0259laq\u0259l\u0259r qurmaq",
            " Sosial \u015f\u0259b\u0259k\u0259d\u0259 \u00f6z\u00fcn\u00fcz haqq\u0131nda maraql\u0131 elan yazmaq",
            " \u015eirk\u0259t r\u0259hb\u0259rl\u0259rini, \u0130R m\u00fct\u0259x\u0259sissl\u0259rini \u00f6z \u015f\u0259b\u0259k\u0259niz\u0259 daxil etm\u0259k"
        ]
    },
    {
        "question": "\n313. Sah\u0259nizd\u0259 m\u00fct\u0259x\u0259ssis olan \u015f\u0259xsl\u0259rl\u0259 \u0259laq\u0259 saxlamaq i\u015f axtar\u0131\u015f\u0131nda siz\u0259 nec\u0259 k\u00f6m\u0259k olur?",
        "true-answer": " \u018flav\u0259 vaxt itkisin\u0259 m\u0259ruz qalmam\u0131\u015f olursunuz",
        "wrong-answers": [
            " Keyfiyy\u0259tli rez\u00fcme haz\u0131rlay\u0131rs\u0131n\u0131z",
            " G\u00fccl\u00fc \u015f\u0259xsi brend formala\u015fd\u0131r\u0131rs\u0131n\u0131z",
            " Dem\u0259k olar ki, \u00f6z\u00fcn\u00fcz he\u00e7 bir \u0259m\u0259k s\u0259rf etmirsiniz",
            " Y\u00fcks\u0259k v\u0259zif\u0259si olan i\u015fl\u0259r tap\u0131rs\u0131n\u0131z"
        ]
    },
    {
        "question": "\n314. \u0130\u015f\u00e7inin bazar d\u0259y\u0259rini m\u00fc\u0259yy\u0259n ed\u0259n amill\u0259rd\u0259n biri do\u011frudur",
        "true-answer": " \u015e\u0259xsi keyfiyy\u0259tl\u0259r",
        "wrong-answers": [
            " \u0130\u015f axtar\u0131\u015f\u0131 al\u0259tl\u0259rini bilm\u0259si",
            " Empatiya",
            " S\u0259br",
            " Diriba\u015fl\u0131q"
        ]
    },
    {
        "question": "\n315. \u0130\u015f axtar\u0131\u015f\u0131na ba\u015flamadan \u0259vv\u0259l \u015f\u0259xsin ke\u00e7m\u0259li oldu\u011fu m\u0259rh\u0259l\u0259l\u0259rd\u0259n biri yanl\u0131\u015fd\u0131r",
        "true-answer": " Daha \u00f6nc\u0259 i\u015f axtar\u0131\u015f\u0131 prosesi il\u0259 ba\u011fl\u0131 t\u0259cr\u00fcb\u0259si olmal\u0131d\u0131r",
        "wrong-answers": [
            " \u015e\u0259xsin \u00f6z\u00fcn\u0259 uy\u011fun konkret m\u0259qs\u0259di olmal\u0131d\u0131r",
            " \u0130\u015f axtar\u0131\u015f al\u0259tl\u0259rini bilm\u0259lidir",
            " \u0130\u015f axtar\u0131\u015f al\u0259tl\u0259rind\u0259n istifad\u0259 qaydas\u0131n\u0131 bilm\u0259lidir",
            " \u00d6z\u00fcn\u00fc yax\u015f\u0131 tan\u0131mal\u0131 v\u0259 n\u0259 ist\u0259diyini bilm\u0259lidir"
        ]
    },
    {
        "question": "\n316. \u0130\u015f axtar\u0131\u015f\u0131na ba\u015flayan \u015f\u0259xsin bilm\u0259li oldu\u011fu m\u0259qamlardan biri yanl\u0131\u015fd\u0131r",
        "true-answer": " Bu prosesin uzun - 1-2 il \u00e7\u0259k\u0259 bil\u0259c\u0259yini",
        "wrong-answers": [
            " Bu prosesin davaml\u0131 olma\u011f\u0131n\u0131",
            " F\u0259rql\u0259nm\u0259yin \u015f\u0259rt oldu\u011funu",
            " Empatiyan\u0131n vacib oldu\u011funu",
            " Bazar\u0131 ara\u015fd\u0131rma\u011f\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n317. \u0130\u015f axtar\u0131\u015f\u0131nda:",
        "true-answer": " \u0130\u015f\u0259g\u00f6t\u00fcr\u0259n kimi d\u00fc\u015f\u00fcnm\u0259k vacibdir",
        "wrong-answers": [
            " Vaxt \u00e7ox israf edilm\u0259m\u0259lidir",
            " Pe\u015f\u0259kar olmaq m\u00fctl\u0259qdir",
            " Sosial \u015f\u0259b\u0259k\u0259d\u0259n uzaq durmaq laz\u0131md\u0131r",
            " F\u0259rql\u0259nm\u0259k o q\u0259d\u0259r d\u0259 \u00f6n\u0259mli deyil"
        ]
    },
    {
        "question": "\n318. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131lardan hans\u0131 effektiv \"i\u015f axtar\u0131\u015f al\u0259ti\" deyil?",
        "true-answer": " F\u0259rqli i\u015fl\u0259ri s\u0131namaq",
        "wrong-answers": [
            " Rekrutinq \u015firk\u0259tl\u0259ri",
            " Online axtar\u0131\u015f",
            " \u015e\u0259b\u0259k\u0259l\u0259\u015fm\u0259",
            " M\u0259sl\u0259h\u0259t g\u00f6r\u0259n \u015f\u0259xsl\u0259r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n319. Proaktiv d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259y\u0259 sahib olan insan\u0131n i\u015fl\u0259tdiyi c\u00fcml\u0259l\u0259rd\u0259n biri d\u00fczg\u00fcnd\u00fcr",
        "true-answer": " Bu d\u0259f\u0259 al\u0131nmad\u0131, amma n\u00f6vb\u0259ti d\u0259f\u0259 \u00fc\u00e7\u00fcn daha yax\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015facam",
        "wrong-answers": [
            " Bu d\u0259f\u0259 al\u0131nmad\u0131sa bir d\u0259 yoxlamayacam",
            " M\u0259n bunu etm\u0259liydim",
            " \u018flimd\u0259n g\u0259l\u0259n he\u00e7 n\u0259 yoxdur",
            " Qar\u015f\u0131 t\u0259r\u0259f \u0259dal\u0259tsiz davrand\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n320. \u018fm\u0259k bazar\u0131nda olan \u0259sas oyun\u00e7ulardan biri do\u011frudur",
        "true-answer": " T\u0259hsil sistemi",
        "wrong-answers": [
            " Rekrutinq \u015firk\u0259tl\u0259ri",
            " Universitetl\u0259r",
            " T\u0259l\u0259b\u0259l\u0259r",
            " M\u0259\u015f\u011fulluq m\u0259rk\u0259zl\u0259ri"
        ]
    },
    {
        "question": "\n321. \u0130\u015f\u00e7il\u0259rin i\u015f tapmamas\u0131na s\u0259b\u0259bd\u0259n biri yanl\u0131\u015fd\u0131r",
        "true-answer": " Ali t\u0259hsill\u0259ri yoxdur",
        "wrong-answers": [
            " Bacar\u0131qlar\u0131 \u0259m\u0259k bazar\u0131na uy\u011fun deyil",
            " \u00d6zl\u0259rini sata bilmirl\u0259r",
            " \u0130\u015f axtar\u0131\u015f\u0131 al\u0259tl\u0259rini bilmirl\u0259r",
            " N\u0259 ist\u0259dikl\u0259rini d\u0259qiq bilmirl\u0259r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n322. Reaktiv d\u00fc\u015f\u00fcnc\u0259y\u0259 sahib olan insanlarla ba\u011fl\u0131 do\u011fru fikir hans\u0131d\u0131r?",
        "true-answer": " Probleml\u0259rin s\u0259b\u0259bini v\u0259 h\u0259ll yollar\u0131n\u0131 \u00f6zl\u0259rind\u0259 axtarm\u0131rlar",
        "wrong-answers": [
            " \"ed\u0259 bil\u0259r\u0259m\" , \u201c\u00fcz\u0259rind\u0259 i\u015fl\u0259m\u0259liy\u0259m\u201d ifad\u0259l\u0259rini i\u015fl\u0259dirl\u0259r",
            " \u018ftraflar\u0131na m\u00fcsb\u0259t enerji verirl\u0259r",
            " \u00d6z\u00fcn\u0259inam hissin\u0259 sahib olurlar",
            " \u00d6z daxili s\u0259sl\u0259rin\u0259 qulaq as\u0131rlar"
        ]
    },
    {
        "question": "\n323. Reply v\u0259 replay all funksiyalar\u0131 il\u0259 ba\u011fl\u0131 biri d\u00fczd\u00fcr:",
        "true-answer": " \u018fg\u0259r cavab\u0131n\u0131z g\u00f6nd\u0259ril\u0259n \u015f\u0259xsl\u0259rin ham\u0131s\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcn m\u0259qs\u0259d\u0259 uygundursa \u201creply all\u201d, \u0259ks halda is\u0259 \u201creply\u201d edil\u0259r\u0259k e-mail g\u00f6nd\u0259r\u0259n \u015f\u0259xs\u0259 \u00fcnvanlanmal\u0131d\u0131r",
        "wrong-answers": [
            " \u201cB\u00fct\u00fcn maill\u0259r\u0259 reply all il\u0259 cavab verm\u0259liyik",
            " Replay all bir \u015f\u0259xs\u0259 cavab yazmaq \u00fc\u00e7\u00fcn istifad\u0259 edilir",
            " Reply bir ne\u00e7\u0259 \u015f\u0259xs\u0259 eyni zamanda cavab yazmaq \u00fc\u00e7\u00fcn istifad\u0259 edilir.",
            " Maill\u0259r\u0259 reply il\u0259 cavab verm\u0259k etik deyil"
        ]
    },
    {
        "question": "\n324. \u0130\u015fg\u00fczar yaz\u0131\u015fma qaydalar\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcn \u0259sas amill\u0259rd\u0259n biri yaln\u0131\u015fd\u0131r:",
        "true-answer": " Detall\u0131 v\u0259 geni\u015f m\u0259tnl\u0259td\u0259n istifad\u0259",
        "wrong-answers": [
            " Professional e-mail adresinin olmas\u0131",
            " B\u00fct\u00fcn m\u0259tnin b\u00f6y\u00fck h\u0259rfl\u0259rl\u0259 yaz\u0131lmamas\u0131",
            " Yaz\u0131 \u015frifti v\u0259 r\u0259ngl\u0259rin standartlara uy\u011fun olmas\u0131",
            " Elektron imzan\u0131z\u0131n olmas\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n325. Biri profesional yaz\u0131\u015fma qaydalar\u0131na ziddir:",
        "true-answer": " Detall\u0131 v\u0259 geni\u015f m\u00f6vzu s\u0259trind\u0259n istifad\u0259 etm\u0259k",
        "wrong-answers": [
            " B\u00fct\u00fcn m\u0259tnin b\u00f6y\u00fck h\u0259rfl\u0259rl\u0259 yaz\u0131lmamas\u0131",
            " Professional e-mail adresinin olmas\u0131",
            " Elektron imzan\u0131z\u0131n olmas\u0131",
            " Yaz\u0131 \u015frifti v\u0259 r\u0259ngl\u0259rin standartlara uy\u011fun olmas\u0131"
        ]
    },
    {
        "question": "\n326. Biri i\u015fg\u00fczar geyim \u00fcslubu deyil:",
        "true-answer": " Friday professional",
        "wrong-answers": [
            " Business Professional",
            " Summer casual",
            " Business casual",
            " Casual Fridays"
        ]
    },
    {
        "question": "\n327. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131lardan hans\u0131 \u201cBusiness Professional\u201d geyim \u00fcslubuna aid deyil:",
        "true-answer": " C\u00fcm\u0259 g\u00fcn\u00fc i\u015f\u00e7il\u0259rin normal g\u00fcnd\u0259lik i\u015fg\u00fczar geyiml\u0259rd\u0259n daha \u00e7ox qeyri-r\u0259smi geyin\u0259 bil\u0259c\u0259yi g\u00fcn t\u0259yin edilir",
        "wrong-answers": [
            " R\u0259smi i\u015f geyimi \u00fcsl\u00fcb\u00fcd\u00fcr",
            " Bu tip geyim qaydalar\u0131 t\u0259tbiq edil\u0259n m\u00fc\u0259ssis\u0259l\u0259rd\u0259 t\u0259sad\u00fcfi geyim v\u0259 ya ayaqqab\u0131lara \u00fcmumiyy\u0259tl\u0259 icaz\u0259 verilmir",
            " Daha \u00e7ox h\u00fcquq, maliyy\u0259, bank v\u0259 d\u00f6vl\u0259t m\u00fc\u0259ssis\u0259l\u0259rid\u0259 istifad\u0259 edilir",
            " M\u00fc\u015ft\u0259ril\u0259r\u0259, qonaqlara v\u0259 ya xalqa pe\u015f\u0259kar, i\u015fg\u00fczar bir imic t\u0259qdim etm\u0259k \u00fc\u00e7\u00fcn istifad\u0259 edilir"
        ]
    },
    {
        "question": "\n328. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131lardan hans\u0131 \u201cCasual Friday\u201d geyim \u00fcslubuna aid deyil:",
        "true-answer": " \u201cCasual Friday\u201d geyim \u00fcslubunda bir qrup i\u015f\u00e7il\u0259r s\u0259rb\u0259st qalan h\u0259r k\u0259s is\u0259 r\u0259smi geyinir",
        "wrong-answers": [
            " C\u00fcm\u0259 g\u00fcn\u00fc i\u015f\u00e7il\u0259rin normal g\u00fcnd\u0259lik i\u015fg\u00fczar geyiml\u0259rd\u0259n daha \u00e7ox qeyri-r\u0259smi geyin\u0259 bil\u0259c\u0259yi g\u00fcn t\u0259yin edilir",
            " Bu g\u00fcnl\u0259rd\u0259 i\u015f\u00e7il\u0259r mavi cinsl\u0259r, k\u00f6yn\u0259kl\u0259r (uy\u011fun olmayan \u015f\u00fcarlar v\u0259 \u015f\u0259kill\u0259r olmadan), v\u0259 idman ayaqqab\u0131s\u0131 geyin\u0259 bil\u0259rl\u0259r",
            " \u201cBusiness Professional\u201d geyim \u044cslubuna nisb?t?n daha s?rb?st geyim \u044cslubudur",
            " Bu qaydalar \u00fcmumiyy\u0259tl\u0259 yaln\u0131z m\u00fc\u015ft\u0259ri \u0259laq\u0259si olmayan i\u015f\u00e7il\u0259r\u0259 aiddir"
        ]
    },
    {
        "question": "\n329. Subordinasiya il\u0259 ba\u011fl\u0131 biri s\u0259hvdir:",
        "true-answer": " Subordinasiya qaydalar\u0131 m\u00fc\u0259ssis\u0259l\u0259rd\u0259 gizli saxlan\u0131l\u0131r",
        "wrong-answers": [
            " Subordinasiyan\u0131n m\u0259zmunu i\u015f\u00e7i q\u00fcvv\u0259si, t\u0259\u015fkilat, m\u00fc\u0259ssis\u0259 daxilind\u0259 m\u00fcxt\u0259lif iyerarxik s\u0259viyy\u0259l\u0259rd\u0259 olan insanlar (m\u00fcxt\u0259lif s\u0259viyy\u0259li idar\u0259\u00e7il\u0259r v\u0259 adi i\u015f\u00e7il\u0259r) aras\u0131nda qurulmu\u015f qar\u015f\u0131l\u0131ql\u0131 f\u0259aliyy\u0259t qaydalar\u0131na riay\u0259t edilm\u0259sidir",
            " Subordinasiya lat\u0131nca subordinatio s\u00f6z\u00fcnd\u0259n g\u0259lib, tabe\u00e7ilik m\u0259nas\u0131n\u0131 verir",
            " \u0130yerarxiya, b\u0259zi r\u0259hb\u0259rl\u0259rin daha y\u00fcks\u0259k s\u0259viyy\u0259li r\u0259hb\u0259rl\u0259r\u0259 tabe olmas\u0131 il\u0259 \u0259laq\u0259li xidm\u0259t m\u00fcnasib\u0259tl\u0259ri sistemidir",
            " Subordinasiya sisteminin bariz n\u00fcmun\u0259si h\u0259rb\u00e7il\u0259r aras\u0131nda q\u0259bul edilmi\u015f m\u00fcnasib\u0259tl\u0259rin t\u0259nziml\u0259nm\u0259si mexanizmidir"
        ]
    },
    {
        "question": "\n330. Korporativ m\u0259d\u0259niyy\u0259ti formala\u015fd\u0131ran 6 \u0259sas \u00fcns\u00fcr\u00fcn yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131 variant\u0131 se\u00e7in:",
        "true-answer": " Vizyon, d\u0259y\u0259rl\u0259r, t\u0259cr\u00fcb\u0259l\u0259r, insanlar, hekay\u0259l\u0259r, yer;",
        "wrong-answers": [
            " Vizyon, Kpi-lar, t\u0259cr\u00fcb\u0259l\u0259r, insanlar, hekay\u0259l\u0259r, yer;",
            " \u0130nsanlar, hekay\u0259l\u0259r, yer, informasiya texnologiyalar\u0131, d\u0259y\u0259rl\u0259r, t\u0259cr\u00fcb\u0259l\u0259r,;",
            " T\u0259cr\u00fcb\u0259l\u0259r, hobbil\u0259r, hekay\u0259l\u0259r, vizyon, d\u0259y\u0259rl\u0259r, yer;",
            " \u0130nsanlar, hekay\u0259l\u0259r, yer, informasiya texnologiyalar\u0131, d\u0259y\u0259rl\u0259r, t\u0259cr\u00fcb\u0259l\u0259r,;"
        ]
    },
    {
        "question": "\n331. Maliyy\u0259 \u015f\u00f6b\u0259sinin m\u00fcdiri b\u0259zi i\u015f\u00e7il\u0259ri i\u015fd\u0259n \u00e7\u0131xarmaq, yerin\u0259 tan\u0131d\u0131\u011f\u0131 ba\u015fqa m\u00fct\u0259x\u0259ssisl\u0259ri i\u015f\u0259 g\u00f6t\u00fcrm\u0259k ist\u0259yir. Bu s\u0259b\u0259bd\u0259n yeni\ni\u015f\u00e7il\u0259r\u0259 a\u011f\u0131r i\u015f tap\u015f\u0131r\u0131r, onlar\u0131 danlay\u0131r.Bu hal nec\u0259 adlan\u0131r?",
        "true-answer": " Yuxar\u0131 pozisiyal\u0131 i\u015f\u00e7id\u0259n a\u015fa\u011f\u0131 pozisiyal\u0131 i\u015f\u00e7iy\u0259 do\u011fru olan mobbing",
        "wrong-answers": [
            " \u00dcf\u00fcqi psixoloji t\u0259zyiq (mobbing)",
            " A\u015fa\u011f\u0131 pozisiyada olan i\u015f\u00e7id\u0259n yuxar\u0131 pozisiyal\u0131 i\u015f\u00e7iy\u0259 do\u011fru olan mobbing",
            " S\u0131naq m\u00fcdd\u0259ti",
            " SWOT analiz"
        ]
    },
    {
        "question": "\n332. Etik normalarla ba\u011fl\u0131 yaln\u0131\u015f fikri se\u00e7in:",
        "true-answer": " Normativ etik d\u0259y\u0259rl\u0259ri qorumaq karyera \u00fc\u00e7\u00fcn yox yaln\u0131z \u015f\u0259xsi m\u00fcnasib\u0259tl\u0259r \u00fc\u00e7\u00fcn \u00f6n\u0259mlidir.",
        "wrong-answers": [
            " \"Etika\" s\u00f6z\u00fc Yunan dilind\u0259n ethos (xarakter) v\u0259 Lat\u0131nca mores (ad\u0259tl\u0259r) s\u00f6zl\u0259rind\u0259n g\u00f6t\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015fd\u00fcr",
            " Etika insanlar\u044dn nec? davranmal\u044d oldu\u0440una dair ?sasl\u044d standartlarla m?\u044e\u0440ul olur",
            " Etik d\u0259y\u0259rl\u0259r bizim n\u0259yin d\u00fcz, n\u0259yin s\u0259hv oldu\u011funa q\u0259rar verm\u0259yimiz \u00fc\u00e7\u00fcn biz\u0259 yol g\u00f6st\u0259rir",
            " F\u0259ls\u0259f\u0259d\u0259 etika \u015f\u0259xsiyy\u0259t v\u0259 c\u0259miyy\u0259t \u00fc\u00e7\u00fcn yax\u015f\u0131 olan\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259nl\u0259\u015fdirir"
        ]
    },
    {
        "question": "\n333. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131lardan hans\u0131 \u201cBusiness Casual\u201d geyim \u00fcslubuna aiddir:",
        "true-answer": " Daha az r\u0259smi olan ancaq ofis m\u00fchiti \u00fc\u00e7\u00fcn uy\u011fun geyim uslubudur",
        "wrong-answers": [
            " C\u00fcm\u0259 g\u00fcn\u00fc i\u015f\u00e7il\u0259rin normal g\u00fcnd\u0259lik i\u015fg\u00fczar geyiml\u0259rd\u0259n daha \u00e7ox qeyri-r\u0259smi geyin\u0259 bil\u0259c\u0259yi g\u00fcn t\u0259yin edilir",
            " R\u0259smi i\u015f geyimi \u00fcsl\u00fcb\u00fcd\u00fcr",
            " Bele geyim \u00fcslubu yoxdur",
            " Yay aylar\u0131nda nisb\u0259t\u0259n daha rahat yay geyim siyas\u0259tidir"
        ]
    },
    {
        "question": "\n334. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131lardan hans\u0131 \u201cSummer Casual\u201d geyim \u00fcslubuna aiddir:",
        "true-answer": " Yay aylar\u0131nda nisb\u0259t\u0259n daha rahat yay geyim siyas\u0259tidir",
        "wrong-answers": [
            " C\u00fcm\u0259 g\u00fcn\u00fc i\u015f\u00e7il\u0259rin normal g\u00fcnd\u0259lik i\u015fg\u00fczar geyiml\u0259rd\u0259n daha \u00e7ox qeyri-r\u0259smi geyin\u0259 bil\u0259c\u0259yi g\u00fcn t\u0259yin edilir",
            " Daha az r\u0259smi olan ancaq ofis m\u00fchiti \u00fc\u00e7\u00fcn uy\u011fun geyim uslubudur",
            " Bele geyim \u00fcslubu yoxdur",
            " R\u0259smi i\u015f geyimi \u00fcsl\u00fcb\u00fcd\u00fcr"
        ]
    },
    {
        "question": "\n335. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131lardan hans\u0131 \u201cBusiness Professional\u201d geyim \u00fcslubuna aiddir:",
        "true-answer": " R\u0259smi i\u015f geyimi \u00fcsl\u00fcb\u00fcd\u00fcr",
        "wrong-answers": [
            " C\u00fcm\u0259 g\u00fcn\u00fc i\u015f\u00e7il\u0259rin normal g\u00fcnd\u0259lik i\u015fg\u00fczar geyiml\u0259rd\u0259n daha \u00e7ox qeyri-r\u0259smi geyin\u0259 bil\u0259c\u0259yi g\u00fcn t\u0259yin edilir",
            " Daha az r\u0259smi olan ancaq ofis m\u00fchiti \u00fc\u00e7\u00fcn uy\u011fun geyim uslubudur",
            " Bele geyim \u00fcslubu yoxdur",
            " Yay aylar\u0131nda nisb\u0259t\u0259n daha rahat yay geyim siyas\u0259tidir"
        ]
    },
    {
        "question": "\n336. A\u015fa\u011f\u0131dak\u0131lardan hans\u0131 \u201cCasual Friday\u201d geyim \u00fcslubuna aiddir:",
        "true-answer": " C\u00fcm\u0259 g\u00fcn\u00fc i\u015f\u00e7il\u0259rin normal g\u00fcnd\u0259lik i\u015fg\u00fczar geyiml\u0259rd\u0259n daha \u00e7ox qeyri-r\u0259smi geyin\u0259 bil\u0259c\u0259yi g\u00fcn t\u0259yin edilir",
        "wrong-answers": [
            " Yay aylar\u0131nda nisb\u0259t\u0259n daha rahat yay geyim siyas\u0259tidir",
            " Daha az r\u0259smi olan ancaq ofis m\u00fchiti \u00fc\u00e7\u00fcn uy\u011fun geyim uslubudur",
            " Bele geyim \u00fcslubu yoxdur",
            " R\u0259smi i\u015f geyimi \u00fcsl\u00fcb\u00fcd\u00fcr"
        ]
    },
    {
        "question": "\n337. Subordinasiya il\u0259 ba\u011fl\u0131 do\u011fru fikri se\u00e7in:",
        "true-answer": " B\u0259zi r\u0259hb\u0259rl\u0259rin daha y\u00fcks\u0259k s\u0259viyy\u0259li r\u0259hb\u0259rl\u0259r\u0259 tabe olmas\u0131 il\u0259 \u0259laq\u0259li xidm\u0259t m\u00fcnasib\u0259tl\u0259ri sistemidir",
        "wrong-answers": [
            " \u0130\u015fl\u0259rin prioritetl\u0259\u015fdirilm\u0259si \u00fc\u00e7\u00fcn istifad\u0259 edil\u0259n metoddur",
            " Korporativ m\u0259d\u0259niyy\u0259ti formala\u015fd\u0131ran 6 \u0259sas amild\u0259n biridir",
            " \u0130\u015fg\u00fczar geyim \u00fcslubudur",
            " Kayzen f\u0259ls\u0259f\u0259sinin bir qoludur"
        ]
    },
    {
        "question": "\n338. Mobbinqin 3 \u0259sas n\u00f6v\u00fcnd\u0259n biri deyil:",
        "true-answer": " \u015eaquli t\u0259zyiq- b\u00fct\u00fcn i\u015f\u00e7il\u0259rin bir-birin\u0259 g\u00f6st\u0259rdiyi t\u0259zyiq",
        "wrong-answers": [
            " Yuxar\u0131 pozisiyal\u0131 i\u015f\u00e7id\u0259n a\u015fa\u011f\u0131 pozisiyal\u0131 i\u015f\u00e7iy\u0259 do\u011fru olan mobbinq",
            " \u00dcf\u00fcqi psixoloji t\u0259zyiq",
            " Eyni s\u0259viyy\u0259d\u0259 v\u0259 ya eyni iyerarxik qrupda olanlar\u0131n bir-birl\u0259rin\u0259 qar\u015f\u0131 t\u0259tbiq etdikl\u0259ri t\u0259zyiq",
            " A\u015fa\u011f\u0131 pozisiyada olan i\u015f\u00e7id\u0259n yuxar\u0131 pozisiyal\u0131 i\u015f\u00e7iy\u0259 do\u011fru olan mobbinq"
        ]
    },
    {
        "question": "\n339. Mobbinq haqq\u0131nda biri yaln\u0131\u015fd\u0131r:",
        "true-answer": " Bir v\u0259 ya bir qrup \u015f\u0259xsin birl\u0259\u015f\u0259r\u0259k bir \u015f\u0259xs\u0259 qar\u015f\u0131 x\u00fcsusi diqq\u0259t v\u0259 qay\u011f\u0131s\u0131n\u0131 ifad\u0259 edir",
        "wrong-answers": [
            " Anlay\u0131\u015f ilk d\u0259f\u0259 Dr. Hayns Leymann t\u0259r\u0259find\u0259n istifad\u0259 edilib.",
            " Lat\u0131nca \u201cmobile vulgus\u201ddan g\u0259lir",
            " \u0130lk d\u0259f\u0259 1984-c\u00fc ild\u0259 istifad\u0259 edilib.",
            " Termin olaraq dilimiz\u0259 psixoloji terror, \u015fidd\u0259t v\u0259 ya zorak\u0131l\u0131q olaraq t\u0259rc\u00fcm\u0259 edilir"
        ]
    },
    {
        "question": "\n340. Gizlilik prinsipin\u0259 \u0259m\u0259l etm\u0259yimiz \u00fc\u00e7\u00fcn s\u0259b\u0259bl\u0259rd\u0259n biri yaln\u0131\u015fd\u0131r:",
        "true-answer": " Bu m\u00fc\u0259ssis\u0259nin r\u0259qab\u0259t\u0259 davaml\u0131l\u0131\u011f\u0131na m\u0259nfi t\u0259sir edir",
        "wrong-answers": [
            " Bu prinsipl\u0259ri qorumaq etibar qazanma\u011f\u0131m\u0131za s\u0259b\u0259b olacaqd\u0131r",
            " M\u0259lumatlar\u0131 m\u0259xfiliyini qorumaqla biz riskl\u0259ri azaltm\u0131\u015f oluruq",
            " Bu qanunun t\u0259l\u0259bidir",
            " R\u0259qib m\u00fc\u0259ssis\u0259l\u0259rin m\u0259xfi m\u0259lumatlar\u0131 bilm\u0259si \u00e7al\u0131\u015fd\u0131\u011f\u0131m\u0131z m\u00fc\u0259ssis\u0259nin r\u0259qab\u0259t\u0259 davaml\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 azald\u0131r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n341.\n\u015eirk\u0259t Marketinq departamentin\u0259 yeni menecer t\u0259yin edir. \u015e\u00f6b\u0259nin \u0259m\u0259kda\u015flar\u0131 \u0259vv\u0259lki menecer il\u0259 yax\u015f\u0131 m\u00fcnasib\u0259td\u0259 olduqlar\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcn\nyeni meneceri q\u0259bul etm\u0259k ist\u0259mirl\u0259r. Bu s\u0259b\u0259bd\u0259n d\u0259 u\u011fursuzlu\u011fa d\u00fc\u00e7ar olub i\u015fd\u0259n \u00e7\u0131xmas\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcn ona psixoloji t\u0259zyiq g\u00f6st\u0259rirl\u0259r. Bu\nhal nec\u0259 adlan\u0131r?",
        "true-answer": " A\u015fa\u011f\u0131 pozisiyada olan i\u015f\u00e7id\u0259n yuxar\u0131 pozisiyal\u0131 i\u015f\u00e7iy\u0259 do\u011fru olan mobbing",
        "wrong-answers": [
            " Adaptasiya prosesi",
            " \u00dcf\u00fcqi psixoloji t\u0259zyiq (mobbing)",
            " S\u0131naq m\u00fcdd\u0259ti",
            " Yuxar\u0131 pozisiyal\u0131 i\u015f\u00e7id\u0259n a\u015fa\u011f\u0131 pozisiyal\u0131 i\u015f\u00e7iy\u0259 do\u011fru olan mobbing"
        ]
    },
    {
        "question": "\n342. M\u00fct\u0259x\u0259ssis v\u0259zif\u0259sin\u0259 i\u015f\u0259 q\u0259bul olunmu\u015f i\u015f\u00e7i dig\u0259r m\u00fct\u0259x\u0259ssisl\u0259r t\u0259r\u0259find\u0259n q\u0259bul edilmir, fikirl\u0259rin\u0259 qar\u015f\u0131 h\u00f6rm\u0259tsizlik olunur v\u0259 sanki\ni\u015fd\u0259n ayr\u0131lmas\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcn t\u0259ziq eilirdi. Bu davran\u0131\u015f nec\u0259 adlan\u0131r:",
        "true-answer": " \u00dcf\u00fcqi psixoloji t\u0259zyiq (mobbing)",
        "wrong-answers": [
            " S\u0131naq m\u00fcdd\u0259ti",
            " Adaptasiya prosesi",
            " A\u015fa\u011f\u0131 pozisiyada olan i\u015f\u00e7id\u0259n yuxar\u0131 pozisiyal\u0131 i\u015f\u00e7iy\u0259 do\u011fru olan mobbing",
            " Yuxar\u0131 pozisiyal\u0131 i\u015f\u00e7id\u0259n a\u015fa\u011f\u0131 pozisiyal\u0131 i\u015f\u00e7iy\u0259 do\u011fru olan mobbing"
        ]
    },
    {
        "question": "\n343. R\u0259qab\u0259tl\u0259 ba\u011fl\u0131 biri d\u00fczg\u00fcnd\u00fcr:",
        "true-answer": " Ara\u015fd\u0131rmalar bonus itirm\u0259y\u0259 y\u00f6n\u0259lm\u0259yin i\u015f\u00e7il\u0259ri daha \u00e7ox narahat etdiyini, bonus qazanma\u011fa y\u00f6n\u0259l\u0259n r\u0259qab\u0259tin is\u0259 i\u015f\u00e7il\u0259ri daha \u00e7ox h\u0259y\u0259canland\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya qoyur",
        "wrong-answers": [
            " Bonus itirm\u0259k qorxusu i\u015f\u00e7il\u0259rin r\u0259qab\u0259td\u0259 daha yax\u015f\u0131 n\u0259tic\u0259 g\u00f6st\u0259rm\u0259sin\u0259 s\u0259b\u0259b olur",
            " C\u0259zaland\u0131rma \u00e7ox vaxt r\u0259qab\u0259td\u0259 yarad\u0131c\u0131l\u0131\u011fa yol a\u00e7\u0131r",
            " Bonus qazanmaq i\u015f\u00e7il\u0259rd\u0259 daha \u00e7ox \u00f6z\u00fcnd\u0259n raz\u0131l\u0131q yarad\u0131r v\u0259 i\u015fl\u0259rin\u0259 m\u0259nfi t\u0259sir edir",
            " H\u0259r biri do\u011frudur"
        ]
    },
    {
        "question": "\n344. \u0130nsan Resurslar\u0131 departamentind\u0259 \u00e7al\u0131\u015fan i\u015f\u00e7i dig\u0259r \u015f\u00f6b\u0259d\u0259 \u00e7al\u0131\u015fan fotoqraf\u0131n \u015f\u0259xsi dosyesind\u0259n mobil n\u00f6mr\u0259sini g\u00f6t\u00fcr\u0259r\u0259k \u015f\u0259xsi\n\u00e7\u0259kili\u015fl\u0259rl\u0259 ba\u011fl\u0131 onunla \u0259laq\u0259 saxlad\u0131. \u0130\u015f\u00e7inin bu davran\u0131\u015f\u0131 il\u0259 ba\u011fl\u0131 biri d\u00fczd\u00fcr:",
        "true-answer": " M\u0259xfilik siyas\u0259tin\u0259 ziddir",
        "wrong-answers": [
            " Subordinasiya qaydalar\u0131na ziddir",
            " Etik normalar uy\u011fundur",
            " Qayda pozuntusu yoxdur",
            " \u00d6z i\u015f yolda\u015f\u0131n\u0131 se\u00e7m\u0259kl\u0259 onu motivasiya etmi\u015f olur"
        ]
    },
    {
        "question": "\n345.\nRamil b\u00f6y\u00fck bir \u015firk\u0259td\u0259 m\u00fct\u0259x\u0259ssis v\u0259zif\u0259sind\u0259 \u00e7al\u0131\u015f\u0131r. Dostu Adil is\u0259 onun tabe\u00e7iliyind\u0259 ki\u00e7ik m\u00fct\u0259x\u0259ssis v\u0259zif\u0259sind\u0259 \u00e7al\u0131\u015f\u0131r. Ramil\nAdilin son 1 ay \u0259rzind\u0259 davamiyy\u0259tind\u0259 probleml\u0259r oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcr v\u0259 bu bar\u0259d\u0259 \u015firk\u0259tin icra\u00e7\u0131 direktoruna m\u0259lumat verir. Ramilin\ndavran\u0131\u015f\u0131 il\u0259 ba\u011fl\u0131 d\u00fczg\u00fcn variant\u0131 se\u00e7in:",
        "true-answer": " Davran\u0131\u015f\u0131 subordinasiya qaydalar\u0131na ziddir, Ramil Adill\u0259 dan\u0131\u015fmal\u0131 v\u0259 daha sonra m\u0259lumat\u0131 davamiyy\u0259tl\u0259 ba\u011fl\u0131 aidiyyat\u0131 \u015f\u00f6b\u0259y\u0259 bildirm\u0259li idi",
        "wrong-answers": [
            " Ramil \u015f\u0259xsi m\u00fcnasib\u0259tl\u0259ri k\u0259nara qoyub i\u015f \u00fc\u00e7\u00fcn \u0259n pe\u015f\u0259kar davran\u0131\u015f\u0131 s\u0259rgil\u0259di",
            " Ramil bu h\u0259r\u0259k\u0259ti il\u0259 m\u0259xfilik qaydalar\u0131n\u0131 pozdu",
            " Ramil dostunun davamiyy\u0259t probleml\u0259rini gizl\u0259tm\u0259kl\u0259 onu motivasiya ed\u0259 bil\u0259rdi",
            " Ramil Adili i\u015fd\u0259n azad etm\u0259li idi"
        ]
    },
    {
        "question": "\n346. Hans\u0131 profesional e-mail adresidir:",
        "true-answer": " m.aliyev@gmail.com",
        "wrong-answers": [
            " ali_2003@mail.ru",
            " elwad52@mail.ru",
            " baku25@gmail.com",
            " sd28@gmail.com"
        ]
    },
    {
        "question": "\n347. To, Cc, Bcc funksiyalar\u0131 il\u0259 ba\u011fl\u0131 d\u00fczg\u00fcn olan variant se\u00e7in",
        "true-answer": " \u201cTo\u201d b\u00f6lm\u0259sind\u0259 m\u0259ktubu birba\u015fa \u00fcnvanlad\u0131\u011f\u0131n\u0131z \u015f\u0259xsin e-mail adresini, \u201ccc\u201d b\u00f6lm\u0259sind\u0259 \u0259g\u0259r ehtiyac yaranarsa g\u00f6nd\u0259rdiyiniz m\u00f6vzu il\u0259 \u0259laq\u0259li dig\u0259r \u015f\u0259xsl\u0259ri (menecer, r\u0259hb\u0259r v\u0259 s.) e-mail \u00fcnvan\u0131n\u0131 qeyd ed\u0259 bil\u0259rsiniz.",
        "wrong-answers": [
            " \u201ccc\u201d b\u00f6lm\u0259sind\u0259 m\u0259ktubu birba\u015fa \u00fcnvanlad\u0131\u011f\u0131n\u0131z \u015f\u0259xsin e-mail adresini, \u201cbcc\u201d b\u00f6lm\u0259sind\u0259 \u0259g\u0259r ehtiyac yaranarsa g\u00f6nd\u0259rdiyiniz m\u00f6vzu il\u0259 \u0259laq\u0259li dig\u0259r \u015f\u0259xsl\u0259ri (menecer, r\u0259hb\u0259r v\u0259 s.) e-mail \u00fcnvan\u0131n\u0131 qeyd ed\u0259 bil\u0259rsiniz.",
            " \u201cto\u201d b\u00f6lm\u0259sind\u0259n istifad\u0259 etm\u0259k qeyri- etikdir.",
            " \u201cbcc\u201d b\u00f6lm\u0259sind\u0259 m\u0259ktubu birba\u015fa \u00fcnvanlad\u0131\u011f\u0131n\u0131z \u015f\u0259xsin e-mail adresi yaz\u0131lmal\u0131d\u0131r",
            " \u201cCc\u201d b\u00f6lm\u0259si daha \u00e7ox k\u00fctl\u0259vi cavab maill\u0259ri yaz\u0131lark\u0259n mail alan \u015f\u0259xsl\u0259rin bir-birini g\u00f6rm\u0259m\u0259si \u00fc\u00e7\u00fcn istifad\u0259 edilir."
        ]
    },
    {
        "question": "\n348. Gizlilik prinsipin\u0259 \u0259m\u0259l etm\u0259yimiz \u00fc\u00e7\u00fcn s\u0259b\u0259bl\u0259rd\u0259n biri yaln\u0131\u015fd\u0131r:",
        "true-answer": " Bu prinsip\u0259 \u0259m\u0259l etm\u0259dikd\u0259 bizi he\u00e7 bir qanuni c\u0259za g\u00f6zl\u0259mir",
        "wrong-answers": [
            " Bu qanunun t\u0259l\u0259bidir",
            " M\u0259lumatlar\u0131 m\u0259xfiliyini qorumaqla biz riskl\u0259ri azaltm\u0131\u015f oluruq",
            " Bu prinsipl\u0259ri qorumaq etibar qazanma\u011f\u0131m\u0131za s\u0259b\u0259b olacaqd\u0131r",
            " R\u0259qib m\u00fc\u0259ssis\u0259l\u0259rin m\u0259xfi m\u0259lumatlar\u0131 bilm\u0259si \u00e7al\u0131\u015fd\u0131\u011f\u0131m\u0131z m\u00fc\u0259ssis\u0259nin r\u0259qab\u0259t\u0259 davaml\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 azald\u0131r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n349. M\u00fc\u0259ssis\u0259l\u0259rd\u0259 m\u0259xfi m\u0259lumatlar\u0131n \u00fc\u00e7 \u0259sas n\u00f6v\u00fcnd\u0259n biridir:",
        "true-answer": " M\u00fclkiyy\u0259t m\u0259lumat\u0131",
        "wrong-answers": [
            " D\u0259y\u0259rl\u0259r",
            " Korporativ sosial m\u0259suliyy\u0259tl\u0259r",
            " Vizyon",
            " Missiya"
        ]
    },
    {
        "question": "\n350. M\u00fc\u0259ssis\u0259l\u0259rd\u0259 m\u0259xfi m\u0259lumatlar\u0131n \u00fc\u00e7 \u0259sas n\u00f6v\u00fcnd\u0259n biridir:",
        "true-answer": " \u015eirk\u0259t t\u0259r\u0259find\u0259n toplanan i\u015f\u00e7i m\u0259lumatlar\u0131",
        "wrong-answers": [
            " D\u0259y\u0259rl\u0259r",
            " Vizyon",
            " Korporativ sosial m\u0259suliyy\u0259tl\u0259r",
            " Missiya"
        ]
    },
    {
        "question": "\n351. Korporativ M\u0259d\u0259niyy\u0259ti formala\u015fd\u0131ran \u0259sas 6 amild\u0259n biri deyil:",
        "true-answer": " Avadanl\u0131qlar",
        "wrong-answers": [
            " D\u0259y\u0259rl\u0259r",
            " Yer",
            " \u0130nsanlar",
            " Hekay\u0259l\u0259r"
        ]
    },
    {
        "question": "\n352. Korporativ M\u0259d\u0259niyy\u0259ti formala\u015fd\u0131ran \u0259sas 6 amild\u0259n biri deyil:",
        "true-answer": " Valideynl\u0259r",
        "wrong-answers": [
            " D\u0259y\u0259rl\u0259r",
            " Hekay\u0259l\u0259r",
            " Yer",
            " \u0130nsanlar"
        ]
    },
    {
        "question": "\n353. Korporativ M\u0259d\u0259niyy\u0259ti formala\u015fd\u0131ran \u0259sas 6 amild\u0259n biri deyil:",
        "true-answer": " \u018fm\u0259k haqq\u0131",
        "wrong-answers": [
            " D\u0259y\u0259rl\u0259r",
            " Vizyon",
            " Yer",
            " \u0130nsanlar"
        ]
    },
    {
        "question": "\n354. Etik normalarla ba\u011fl\u0131 a\u011fa\u015f\u0131dak\u0131 fikirl\u0259rd\u0259n biri s\u0259hvdir:",
        "true-answer": " Etik d\u0259y\u0259rl\u0259rin bizim n\u0259yin d\u00fcz, n\u0259yin s\u0259hv oldu\u011funa q\u0259rar verm\u0259yimizd\u0259 he\u00e7 bir rolu yoxdur",
        "wrong-answers": [
            " Etika insanlar\u0131n nec\u0259 davranmal\u0131 oldu\u011funa dair \u0259sasl\u0131 standartlarla m\u0259\u015f\u011ful olur",
            " Yunan dilind\u0259n ethos (xarakter) v\u0259 Lat\u0131nca mores (ad\u0259tl\u0259r) s\u00f6zl\u0259rind\u0259n g\u00f6t\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015fd\u00fcr",
            " F\u0259ls\u0259f\u0259d\u0259 etika \u015f\u0259xsiyy\u0259t v\u0259 c\u0259miyy\u0259t \u00fc\u00e7\u00fcn yax\u015f\u0131 olan\u0131 m\u00fc\u0259yy\u0259nl\u0259\u015fdirir",
            " Etik q\u0259rar q\u0259buletm\u0259, m\u00fc\u0259yy\u0259n edilmi\u015f davran\u0131\u015f normalar\u0131na riay\u0259t etm\u0259yi t\u0259l\u0259b edir."
        ]
    }
]